{"data":{"posts":[{"id":5,"title":"Despegando","slug":"despegando","markdown":"\nAprovechamos el pr\u00f3ximo viaje a Argentina para abrir un blog donde iremos poniendo las cr\u00f3nicas y fotos de nuestros viajes. Y aprovecho este post para abrir el blog ![:D](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_biggrin.gif)\n\n\n","html":"<p>Aprovechamos el pr\u00f3ximo viaje a Argentina para abrir un blog donde iremos poniendo las cr\u00f3nicas y fotos de nuestros viajes. Y aprovecho este post para abrir el blog <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_biggrin.gif\" alt=\":D\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 07 Mar 2008 15:30:23 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 07 Mar 2008 15:30:23 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":6,"title":"Cuestiones pr\u00e1cticas antes de este viaje","slug":"cuestiones-practicas-antes-de-este-viaje","markdown":"\nSirva esta peque\u00f1a entrada para constatar un par de cosas que a m\u00ed me ha llevado m\u00e1s de un rato dilucidar. Por un lado, por experiencias vicarias, vimos que para ir a Argentina (viaje tipo transatl\u00e1ntico) era mejor no comprar los billetes en compa\u00f1\u00edas de bajo coste. Viajar en \u201cSinFuselaje S.A\u201d para estos casos suele ser *extrem travelling*.\n\nPor otro lado, el dinero; como SanGoogle no borra las p\u00e1ginas con contenido obsoleto (s\u00edndrome de Di\u00f3genes al canto), me encontr\u00e9 con montones de p\u00e1ginas que hablaban de las maravillas de los cheques de viaje. Despu\u00e9s de buscar un poco m\u00e1s y llamar [atenci\u00f3n al cliente del BBVA es el colmo de la estupidez] *parece* que no son tan maravillosos [hay que contar con muchos sitios donde cambiarlos en el destino], y que las comisiones finales igualan esta alternativa a las otras. Finalmente, nos decidimos por llevar una parte en efectivo, que ya cambiaremos sobre la marcha, y una tarjeta de cr\u00e9dito (sacar de cajero VISA te casca 5% de comisi\u00f3n, pero bueno). Y cada uno de nosotros lleva una copia de los tel\u00e9fonos de inter\u00e9s, por si hay que cancelar algo.\n\nTarde nos enteramos de que se est\u00e1n dando casos de fiebre amarilla por toda la frontera con Brazil e incluso alg\u00fan caso ma\u015b al sur. Si volvemos amarillos, no nos lo teng\u00e1is en cuenta. Si volvi\u00e9ramos naranjas, yo ser\u00eda hasta feliz XD\n\nDejo pendiente un asunto; por lo que recuerdo, el aeropuerto de Ezeiza tiene unas tasas aparte del viaje: no s\u00e9 ni cu\u00e1nto, ni si se puede pagar en euros, ni si sigue vigente (mil a uno a que s\u00ed).\n\nEn seguida comienzan nuestras txopocientas horas antes de llegar al destino (C\u00f3rdoba). Marta y Luiyo (gracias gracias) nos llevan hasta Barajas, Air Europa hata Ezeiza, Fernando y Sofi (gracias gracias) nos llevan de un aeropuerto a otro dentro de BsAs, Lan.com nos lleva hasta C\u00f3rdoba capital donde nos recoge mi primo y nos lleva hasta R\u00edo Tercero (gracias gracias). \u00a1Y yo que quer\u00eda estar al tanto de las elecciones! La pr\u00f3xima entrada ser\u00e1 en otro huso horario.\n\n\n","html":"<p>Sirva esta peque\u00f1a entrada para constatar un par de cosas que a m\u00ed me ha llevado m\u00e1s de un rato dilucidar. Por un lado, por experiencias vicarias, vimos que para ir a Argentina (viaje tipo transatl\u00e1ntico) era mejor no comprar los billetes en compa\u00f1\u00edas de bajo coste. Viajar en &#8220;SinFuselaje S.A&#8221; para estos casos suele ser <i>extrem travelling<\/i>.<\/p>\n<p>Por otro lado, el dinero; como SanGoogle no borra las p\u00e1ginas con contenido obsoleto (s\u00edndrome de Di\u00f3genes al canto), me encontr\u00e9 con montones de p\u00e1ginas que hablaban de las maravillas de los cheques de viaje. Despu\u00e9s de buscar un poco m\u00e1s y llamar [atenci\u00f3n al cliente del BBVA es el colmo de la estupidez] <em>parece<\/em> que no son tan maravillosos [hay que contar con muchos sitios donde cambiarlos en el destino], y que las comisiones finales igualan esta alternativa a las otras. Finalmente, nos decidimos por llevar una parte en efectivo, que ya cambiaremos sobre la marcha, y una tarjeta de cr\u00e9dito (sacar de cajero VISA te casca 5% de comisi\u00f3n, pero bueno). Y cada uno de nosotros lleva una copia de los tel\u00e9fonos de inter\u00e9s, por si hay que cancelar algo.<\/p>\n<p>Tarde nos enteramos de que se est\u00e1n dando casos de fiebre amarilla por toda la frontera con Brazil e incluso alg\u00fan caso ma\u015b al sur. Si volvemos amarillos, no nos lo teng\u00e1is en cuenta. Si volvi\u00e9ramos naranjas, yo ser\u00eda hasta feliz XD<\/p>\n<p>Dejo pendiente un asunto; por lo que recuerdo, el aeropuerto de Ezeiza tiene unas tasas aparte del viaje: no s\u00e9 ni cu\u00e1nto, ni si se puede pagar en euros, ni si sigue vigente (mil a uno a que s\u00ed).<\/p>\n<p>En seguida comienzan nuestras txopocientas horas antes de llegar al destino (C\u00f3rdoba). Marta y Luiyo (gracias gracias) nos llevan hasta Barajas, Air Europa hata Ezeiza, Fernando y Sofi (gracias gracias) nos llevan de un aeropuerto a otro dentro de BsAs, Lan.com nos lleva hasta C\u00f3rdoba capital donde nos recoge mi primo y nos lleva hasta R\u00edo Tercero (gracias gracias). \u00a1Y yo que quer\u00eda estar al tanto de las elecciones! La pr\u00f3xima entrada ser\u00e1 en otro huso horario.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 08 Mar 2008 09:19:57 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 08 Mar 2008 09:19:57 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":7,"title":"I informe: 24 horas de viaje","slug":"i-informe-24-horas-de-viaje","markdown":"\nSalimos un s\u00e1bado a las 11 de casa y llegamos un domingo a las 11 aproximadamente a C\u00f3rdoba. Lo cierto es que como vamos de inc\u00f3gnito, no hemos podido usar tecnolog\u00eda betana para los saltos de gusano. Hemos dejado al piloto con implantes en Vorbarr Sultana y hemos tomado un avi\u00f3n.\n\nEs un aparato curioso: cada asiento tiene una televisi\u00f3n, que emite aleatoriamente un \u201cboarding message\u201d, una peli (de unas 15 a elegir) y un mensaje de error. Nos resetearon el asiento (\u00bf?) un par de veces, pero ni por esas; y encima no nos devolvieron el importe que pagamos por el complejo aparato para percibir en todo su esplendor el servicio de \u201centretenimiento multimedia\u201d, tambi\u00e9n llamado: \u201cauriculares, 6 pavos\u201d. M\u00e1s que nada, la cara de tontos de la columna C del airb\u00fas.\n\nIntentaron compensarlo ceb\u00e1ndonos a comer, todo cuadra, d\u00e1ndonos snacks, galletas, agua, polietilen teleftalato con glutamato monos\u00f3dico y agua saborizada cada dos horas (no la saborizaban cada dos horas, vaya, sino que nos la daban cada dos horas). Coincid\u00eda con las turbulencias, pero vaya ust\u00e9 a saber.\n\nNuestros remiseros (taxistas) bonaerenses (bonaerenses) se portaron de lujo (muy bien \/ de lujo), y apenas nos chocamos con dos trolebuses, un avi\u00f3n del aeroparque (es txikito y se salen, y sin que sirva de precedente, esto es cierto ;)) y un par de viejecitas (c\u00f3mo peleaban las jod\u00edas). As\u00ed que Sofi, eres una genia, te voy a llamar Fernanda Alonso a partir de ahora ![:P](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif)\n\nDespu\u00e9s llegamos a C\u00f3rdoba y empez\u00f3 la misi\u00f3n propiamente dicha. Por ahora va bien: en la familia\u00a0no saben que estamos de inc\u00f3gnito, as\u00ed que mejor para su seguridad\u00a0(algunos hac\u00edan que se acordaban de Rub\u00e9n, para que no se sintiera apartado :P). Y pusimos a prueba nuestra capacidad de integraci\u00f3n: MAGN\u00cdFICO ASADO.\n\n![primos comiendo asado](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2008\/03\/p2080057.jpg)\n\nMientras escribo este informe, veo que son las 15.08 hora argentina, as\u00ed que llevo 30 horas sin dormir y a\u00fan aguantar\u00e9 hasta la noche, aunque voy andando que parece que tom\u00e9 pentarr\u00e1pida (igual es por el cart\u00f3n de buena calidad de AirEuropa).\n\n\u00a0\u00a1Seguiremos informando!\n\n\n","html":"<p>Salimos un s\u00e1bado a las 11 de casa y llegamos un domingo a las 11 aproximadamente a C\u00f3rdoba. Lo cierto es que como vamos de inc\u00f3gnito, no hemos podido usar tecnolog\u00eda betana para los saltos de gusano. Hemos dejado al piloto con implantes en Vorbarr Sultana y hemos tomado un avi\u00f3n.<\/p>\n<p>Es un aparato curioso: cada asiento tiene una televisi\u00f3n, que emite aleatoriamente un &#8220;boarding message&#8221;, una peli (de unas 15 a elegir) y un mensaje de error. Nos resetearon el asiento (\u00bf?) un par de veces, pero ni por esas; y encima no nos devolvieron el importe que pagamos por el complejo aparato para percibir en todo su esplendor el servicio de &#8220;entretenimiento multimedia&#8221;, tambi\u00e9n llamado: &#8220;auriculares, 6 pavos&#8221;. M\u00e1s que nada, la cara de tontos de la columna C del airb\u00fas.<\/p>\n<p>Intentaron compensarlo ceb\u00e1ndonos a comer, todo cuadra, d\u00e1ndonos snacks, galletas, agua, polietilen teleftalato con glutamato monos\u00f3dico y agua saborizada cada dos horas (no la saborizaban cada dos horas, vaya, sino que nos la daban cada dos horas). Coincid\u00eda con las turbulencias, pero vaya ust\u00e9 a saber.<\/p>\n<p>Nuestros remiseros (taxistas) bonaerenses (bonaerenses) se portaron de lujo (muy bien \/ de lujo), y apenas nos chocamos con dos trolebuses, un avi\u00f3n del aeroparque (es txikito y se salen, y sin que sirva de precedente, esto es cierto ;)) y un par de viejecitas (c\u00f3mo peleaban las jod\u00edas). As\u00ed que Sofi, eres una genia, te voy a llamar Fernanda Alonso a partir de ahora <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif\" alt=\":P\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p>Despu\u00e9s llegamos a C\u00f3rdoba y empez\u00f3 la misi\u00f3n propiamente dicha. Por ahora va bien: en la familia\u00a0no saben que estamos de inc\u00f3gnito, as\u00ed que mejor para su seguridad\u00a0(algunos hac\u00edan que se acordaban de Rub\u00e9n, para que no se sintiera apartado :P). Y pusimos a prueba nuestra capacidad de integraci\u00f3n: MAGN\u00cdFICO ASADO.<\/p>\n<p><img width=\"500\" src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2008\/03\/p2080057.jpg\" alt=\"primos comiendo asado\" height=\"400\" \/><\/p>\n<p>Mientras escribo este informe, veo que son las 15.08 hora argentina, as\u00ed que llevo 30 horas sin dormir y a\u00fan aguantar\u00e9 hasta la noche, aunque voy andando que parece que tom\u00e9 pentarr\u00e1pida (igual es por el cart\u00f3n de buena calidad de AirEuropa).<\/p>\n<p>\u00a0\u00a1Seguiremos informando!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 09 Mar 2008 18:16:13 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 09 Mar 2008 18:16:13 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":9,"title":"II Informe: Tres cosas sobre Argentina que todo gallego* deber\u00eda saber","slug":"ii-informe-tres-cosas-sobre-argentina-que-todo-gallego-deberia-saber","markdown":"\nHoy ha sido un d\u00eda intenso. Intenso, de locos y bastante bien aprovechado. Esta ma\u00f1ana nos levantamos pronto despu\u00e9s de una noche de sue\u00f1o reparador que \u00edbamos necesitando despu\u00e9s de las 24 horas de aeropuertos, aviones y viaje para llegar hasta aqu\u00ed.\u00a0Fuimos a un par de agencias de viaje para empezar a organizar las dos pr\u00f3ximas semanas, con 2 posibles destinos: por un lado Iguaz\u00fa, con espectaculares\u00a0cataratas, pegando con Brasil y en la parte noreste de Argentina, y por otro lado la provincia m\u00e1s al norte del pa\u00eds, Jujuy, que nos hab\u00edan dicho que es muy bonita y digna de ver.\n\nPues bien, lo primero que hoy hemos aprendido de Argentina es que todos los aviones pasan por Buenos Aires. Da lo mismo el enorme rodeo que haya que dar, que tengas que retroceder para luego avanzar o que aparentemente el trayecto sea absurdo. Pr\u00e1cticamente todos los vuelos dom\u00e9sticos pasan por Buenos Aires, de modo que nuestra idea de ir a Iguaz\u00fa desde C\u00f3rdoba empezaba a complicarse.\n\nY se torci\u00f3 definitivamente cuando nos enteramos de que se hace imprescindible vacunarse contra la fiebre amarilla para ir ahora a Iguaz\u00fa, ya que en el \u00faltimo mes han\u00a0aparecido varios\u00a0casos de esta enfermedad. Cuando preguntamos por la vacuna result\u00f3 que hay que vacunarse con al menos 10 d\u00edas de antelaci\u00f3n, que es muy escasa y hasta el jueves que viene no podr\u00edamos vacunarnos y para colmo que como toda vacuna lo normal es pasar por varios d\u00edas de fiebre\u2026 Y dado que nos quedamos sin tiempo y que contra la fiebre amarilla no hay tratamiento, con gran dolor de nuestro coraz\u00f3n tuvimos que dejar Iguaz\u00fa para otra ocasi\u00f3n. Est\u00e1 claro que ning\u00fan plan sobrevive intacto al primer contacto con el enemigo.\n\nDe modo que como plan B hemos contratado un viaje organizado de 3 d\u00edas a Salta y Jujuy, pero viajando 10 horas en autob\u00fas, o colectivo con aqu\u00ed lo llaman, por la noche. Y es que como vimos en la primera cosa que hoy\u00a0hemos aprendido sobre Argentina, NO hay vuelos que no salgan o lleguen a Buenos Aires, o como nos dijo la de la agencia de viajes, Carolina, \u201cDios est\u00e1 en todas partes\u00a0pero tiene sede en Buenos Aires\u201d. As\u00ed que los autobuses est\u00e1n preparados para este tipo de viajes con coches cama que\u00a0son bastante c\u00f3modos para viajar de noche. Lo descubriremos ma\u00f1ana. Esta es la segunda cosa que hoy hemos aprendido sobre Argentina.\n\nLa tercera cosa que aprendimos es que en Argentina hay carreteras p\u00fablicas y carreteras privatizadas.\u00a0\u00a0Las primeras son las que el\u00a0Estado se encarga de no-mantener. Y las segundas son las que no matiene el Estado y cede a empresas privadas para que las mantenga y cobre peaje por ellas. Y esto lo descubrimos porque\u00a0por la tarde fuimos a C\u00f3rdoba de compras y a la oficina de turismo\u00a0a fin de\u00a0organizar algo para la semana siguiente. Las compras bien. La oficina de turismo mal. Bueno, m\u00e1s bien es que por la forma en que te tratan parece que no hay turismo en Argentina.\u00a0Lo mejor fue el viaje de vuelta a R\u00edo Tercero, parando en varios pueblos,\u00a0incluido Altagracia\u00a0donde se encuentra una de las casas donde vivi\u00f3 de ni\u00f1o Ernestito Guevara, m\u00e1s conocido posteriormente como el Che. El paisaje por esta carretera es espectacular, con monta\u00f1as, campos verdes, varios enormes lagos y un sinf\u00edn de\u00a0haciendas y\u00a0ranchos que parecen estar llam\u00e1ndote y dici\u00e9ndote \u201cqu\u00e9date aqu\u00ed\u201d.\n\nMa\u00f1ana prepararemos el viaje de 3 d\u00edas a Jujuy y por la tarde iremos a C\u00f3rdoba, de donde sale el autobus nocturno a eso de las nueve de la noche. All\u00ed no sabemos si podremos conectarnos a internet, pero en cualquier caso recibireis noticias a la vuelta.\n\nY ahora a dormir.\n\n* Por cierto, aqu\u00ed a todos los espa\u00f1oles nos llaman gallegos.\n\n\n","html":"<p>Hoy ha sido un d\u00eda intenso. Intenso, de locos y bastante bien aprovechado. Esta ma\u00f1ana nos levantamos pronto despu\u00e9s de una noche de sue\u00f1o reparador que \u00edbamos necesitando despu\u00e9s de las 24 horas de aeropuertos, aviones y viaje para llegar hasta aqu\u00ed.\u00a0Fuimos a un par de agencias de viaje para empezar a organizar las dos pr\u00f3ximas semanas, con 2 posibles destinos: por un lado Iguaz\u00fa, con espectaculares\u00a0cataratas, pegando con Brasil y en la parte noreste de Argentina, y por otro lado la provincia m\u00e1s al norte del pa\u00eds, Jujuy, que nos hab\u00edan dicho que es muy bonita y digna de ver.<\/p>\n<p>Pues bien, lo primero que hoy hemos aprendido de Argentina es que todos los aviones pasan por Buenos Aires. Da lo mismo el enorme rodeo que haya que dar, que tengas que retroceder para luego avanzar o que aparentemente el trayecto sea absurdo. Pr\u00e1cticamente todos los vuelos dom\u00e9sticos pasan por Buenos Aires, de modo que nuestra idea de ir a Iguaz\u00fa desde C\u00f3rdoba empezaba a complicarse.<\/p>\n<p>Y se torci\u00f3 definitivamente cuando nos enteramos de que se hace imprescindible vacunarse contra la fiebre amarilla para ir ahora a Iguaz\u00fa, ya que en el \u00faltimo mes han\u00a0aparecido varios\u00a0casos de esta enfermedad. Cuando preguntamos por la vacuna result\u00f3 que hay que vacunarse con al menos 10 d\u00edas de antelaci\u00f3n, que es muy escasa y hasta el jueves que viene no podr\u00edamos vacunarnos y para colmo que como toda vacuna lo normal es pasar por varios d\u00edas de fiebre&#8230; Y dado que nos quedamos sin tiempo y que contra la fiebre amarilla no hay tratamiento, con gran dolor de nuestro coraz\u00f3n tuvimos que dejar Iguaz\u00fa para otra ocasi\u00f3n. Est\u00e1 claro que ning\u00fan plan sobrevive intacto al primer contacto con el enemigo.<\/p>\n<p>De modo que como plan B hemos contratado un viaje organizado de 3 d\u00edas a Salta y Jujuy, pero viajando 10 horas en autob\u00fas, o colectivo con aqu\u00ed lo llaman, por la noche. Y es que como vimos en la primera cosa que hoy\u00a0hemos aprendido sobre Argentina, NO hay vuelos que no salgan o lleguen a Buenos Aires, o como nos dijo la de la agencia de viajes, Carolina, &#8220;Dios est\u00e1 en todas partes\u00a0pero tiene sede en Buenos Aires&#8221;. As\u00ed que los autobuses est\u00e1n preparados para este tipo de viajes con coches cama que\u00a0son bastante c\u00f3modos para viajar de noche. Lo descubriremos ma\u00f1ana. Esta es la segunda cosa que hoy hemos aprendido sobre Argentina.<\/p>\n<p>La tercera cosa que aprendimos es que en Argentina hay carreteras p\u00fablicas y carreteras privatizadas.\u00a0\u00a0Las primeras son las que el\u00a0Estado se encarga de no-mantener. Y las segundas son las que no matiene el Estado y cede a empresas privadas para que las mantenga y cobre peaje por ellas. Y esto lo descubrimos porque\u00a0por la tarde fuimos a C\u00f3rdoba de compras y a la oficina de turismo\u00a0a fin de\u00a0organizar algo para la semana siguiente. Las compras bien. La oficina de turismo mal. Bueno, m\u00e1s bien es que por la forma en que te tratan parece que no hay turismo en Argentina.\u00a0Lo mejor fue el viaje de vuelta a R\u00edo Tercero, parando en varios pueblos,\u00a0incluido Altagracia\u00a0donde se encuentra una de las casas donde vivi\u00f3 de ni\u00f1o Ernestito Guevara, m\u00e1s conocido posteriormente como el Che. El paisaje por esta carretera es espectacular, con monta\u00f1as, campos verdes, varios enormes lagos y un sinf\u00edn de\u00a0haciendas y\u00a0ranchos que parecen estar llam\u00e1ndote y dici\u00e9ndote &#8220;qu\u00e9date aqu\u00ed&#8221;.<\/p>\n<p>Ma\u00f1ana prepararemos el viaje de 3 d\u00edas a Jujuy y por la tarde iremos a C\u00f3rdoba, de donde sale el autobus nocturno a eso de las nueve de la noche. All\u00ed no sabemos si podremos conectarnos a internet, pero en cualquier caso recibireis noticias a la vuelta.<\/p>\n<p>Y ahora a dormir.<\/p>\n<p>* Por cierto, aqu\u00ed a todos los espa\u00f1oles nos llaman gallegos.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 11 Mar 2008 03:22:23 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 11 Mar 2008 03:22:23 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":10,"title":"III Informe: urgente, movida diplom\u00e1tica","slug":"iii-informe-urgente-movida-diplomatica","markdown":"\nAntes de emitir ning\u00fan informe, env\u00edo el siguiente comunicado cifrado y recifrado. Los komarreses est\u00e1n que trinan. El asunto puede tener consecuencias. Y yo misma estoy de parte de sus reclamaciones.\n\nDe camino a Humahuaca (in-cre-\u00ed-ble, habr\u00e1 fotos) el gu\u00eda nos tuvo al d\u00eda (os regalo el ripio) de la historia contempor\u00e1nea y de rabiosa actualidad. El conquistador [me ahorro el \u201csic\u201d, pero vale para todo el comunicado] Crist\u00f3bal Col\u00f3n hizo un desastre en esta tierra de indiecitos. No s\u00f3lo \u00e9l, pues Pizarro y Hern\u00e1n Cort\u00e9s lo hicieron tan mal o incluso pior.\u00a0Y encima, el ga\u00f1\u00e1n de Col\u00f3n ni siquiera descubri\u00f3 nada, dado que se han encontrado f\u00f3siles de elefantes en Am\u00e9rica.\n\nIntentaron acabar con toda la cultura, como bien muestra la pel\u00edcula \u201cApocalypto\u201d que es tan emotiva como \u201cLa pasi\u00f3n de Cristo\u201d pero a lo Azteca. Impusimos nuestra cultura y nuestro dios, aunque hay sitios\u00a0que sobreviven a aquella masacre cultural \u201cgracias a Dios\u201d.\n\nDe camino, de hecho, nos hemos encontrado un derrumbamiento de tierra sobre la carretera, y yo, que ya lloraba por ser la hija hist\u00f3rica de tanta maldad, he pedido perd\u00f3n por el derrumbe, por si acaso Col\u00f3n tambi\u00e9n hab\u00eda tenido algo que ver.\n\nCuando hemos tenido que desviarnos hasta Jujuy donde hab\u00eda manifas, petardos y violentos, Rub\u00e9n y yo hemos visto claro que esto tambi\u00e9n era cosa de Col\u00f3n, que sigue conquisteando desde la tumba (\u00a1qu\u00e9 hijo de perrilla!); as\u00ed que viendo que se nos echaban encima, hemos ofrecido a Rub\u00e9n en sacrificio por los ca\u00eddos en la guerra de Independencia del pa\u00eds. Aprovechando mi m\u00e1quina de clonar de tecnolog\u00eda betana, he guardado un moco del homenajeado en la hoguera y lo tendr\u00e9 de nuevo operativo en poco tiempo.\n\n\u00a0El colmo ha sido cuando nos ha dicho que enviemos ropita a esa gentecita, cuyos muertos, son ca\u00eddos defendiendo la independencia de Argentina.\n\nEn serio, est\u00e1n locos estos komarreses.\n\nPero aparte del alcantarillado y\u00a0el espejo orbital\u00a0, \u00bfqu\u00e9 han hecho por nosotros los barrayareses?\n\nCorto y cierro \u00a1\u00a1viva la revoluci\u00f3n!!\n\n\n","html":"<p>Antes de emitir ning\u00fan informe, env\u00edo el siguiente comunicado cifrado y recifrado. Los komarreses est\u00e1n que trinan. El asunto puede tener consecuencias. Y yo misma estoy de parte de sus reclamaciones.<\/p>\n<p>De camino a Humahuaca (in-cre-\u00ed-ble, habr\u00e1 fotos) el gu\u00eda nos tuvo al d\u00eda (os regalo el ripio) de la historia contempor\u00e1nea y de rabiosa actualidad. El conquistador [me ahorro el &#8220;sic&#8221;, pero vale para todo el comunicado] Crist\u00f3bal Col\u00f3n hizo un desastre en esta tierra de indiecitos. No s\u00f3lo \u00e9l, pues Pizarro y Hern\u00e1n Cort\u00e9s lo hicieron tan mal o incluso pior.\u00a0Y encima, el ga\u00f1\u00e1n de Col\u00f3n ni siquiera descubri\u00f3 nada, dado que se han encontrado f\u00f3siles de elefantes en Am\u00e9rica.<\/p>\n<p>Intentaron acabar con toda la cultura, como bien muestra la pel\u00edcula &#8220;Apocalypto&#8221; que es tan emotiva como &#8220;La pasi\u00f3n de Cristo&#8221; pero a lo Azteca. Impusimos nuestra cultura y nuestro dios, aunque hay sitios\u00a0que sobreviven a aquella masacre cultural &#8220;gracias a Dios&#8221;.<\/p>\n<p>De camino, de hecho, nos hemos encontrado un derrumbamiento de tierra sobre la carretera, y yo, que ya lloraba por ser la hija hist\u00f3rica de tanta maldad, he pedido perd\u00f3n por el derrumbe, por si acaso Col\u00f3n tambi\u00e9n hab\u00eda tenido algo que ver.<\/p>\n<p>Cuando hemos tenido que desviarnos hasta Jujuy donde hab\u00eda manifas, petardos y violentos, Rub\u00e9n y yo hemos visto claro que esto tambi\u00e9n era cosa de Col\u00f3n, que sigue conquisteando desde la tumba (\u00a1qu\u00e9 hijo de perrilla!); as\u00ed que viendo que se nos echaban encima, hemos ofrecido a Rub\u00e9n en sacrificio por los ca\u00eddos en la guerra de Independencia del pa\u00eds. Aprovechando mi m\u00e1quina de clonar de tecnolog\u00eda betana, he guardado un moco del homenajeado en la hoguera y lo tendr\u00e9 de nuevo operativo en poco tiempo.<\/p>\n<p>\u00a0El colmo ha sido cuando nos ha dicho que enviemos ropita a esa gentecita, cuyos muertos, son ca\u00eddos defendiendo la independencia de Argentina.<\/p>\n<p>En serio, est\u00e1n locos estos komarreses.<\/p>\n<p>Pero aparte del alcantarillado y\u00a0el espejo orbital\u00a0, \u00bfqu\u00e9 han hecho por nosotros los barrayareses?<\/p>\n<p>Corto y cierro \u00a1\u00a1viva la revoluci\u00f3n!!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 13 Mar 2008 23:12:06 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 13 Mar 2008 23:12:06 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":11,"title":"IV Informe: Salta y Humahuaca","slug":"iv-informe-salta-y-humahuaca","markdown":"\nEl turismo en Argentina es como los yacimientos de gas en Argentina: los dejan quemarse dado que nadie se ocupa de explotarlo debidamente.\n\nNos result\u00f3 demasiado complicado (tanto que desistimos) organizar ninguna ruta tur\u00edstica en Argentina desde Espa\u00f1a (v\u00eda internet); informaci\u00f3n escasa e incorrecta en buena parte de los casos. No hay mucha informaci\u00f3n tem\u00e1tica, ni un escaparate con reclamos publicitarios, nothing. La cosa no es que mejore dentro de Argentina: en la oficina de turismo de C\u00f3rdoba, me dieron un mapa y una patada en el culo, gracias por venir, pero no preguntes demasiado. Los argentinos que est\u00e1n por aqu\u00ed de turismo comparten la impresi\u00f3n.\n\nLa excepci\u00f3n es Salta, tercer centro tur\u00edstico del pa\u00eds y creciendo. Lo tienen muy currado una vez que est\u00e1s aqu\u00ed (por internet sigue siendo complicado, nuestra operaci\u00f3n se hizo por tel\u00e9fono) y es un negocio en expansi\u00f3n. Perfecto en una provincia en tendencia recesiva debido a que levantaron (quitaron) [casi] todos los servicios ferroviarios (bye bye transporte de mercanc\u00edas).\n\nEn Salta (\u00a1600.000 habitantes!) contratamos un paquete con un par de rutas guiadas [Moni, con gu\u00eda personal e intransferible :D]; una gu\u00eda por la ciudad y un viaje hasta Humahuaca con un mont\u00f3n de paradas [s\u00ed, del tipo: 5 minutos, sac\u00e1is fotos y a la combi]. La [quebrada de Humahuaca](http:\/\/images.google.com.ar\/images?hl=es&q=quebrada+de+humahuaca&um=1&ie=UTF-8&sa=N&tab=wi) es un paraje considerado patrimonio cultural por la Unesco (grupo de cerdos colonizadores). Impresionantes vistas, subimos a 3000 mts de altura, aunque no llegamos a sufrir el apunamiento (falta de ox\u00edgeno); bueno, el gu\u00eda s\u00ed sufr\u00eda de eso, sumado a que coqueaba (tomaba la hoja de coca), y en fin, le sali\u00f3 la vena revolucionaria\u2026\n\nAyer tuvimos sesi\u00f3n folcl\u00f3rica en una pe\u00f1a con m\u00fasica y baile en directo. Ma\u00f1ana paseo tranquilo por Salta y de vuelta a R\u00edo Tercero por la noche. Nuestra pr\u00f3xima parada ser\u00e1 con toda probabilidad la sierra de C\u00f3rdoba.\n\nLa misi\u00f3n sigue viento en popa. Los cetagandanos no han notado nada y nuestro enlace ya se ha puesto en contacto con nosotros.\n\n\u00a1Saludete del equipo dendarii!\n\n\n","html":"<p>El turismo en Argentina es como los yacimientos de gas en Argentina: los dejan quemarse dado que nadie se ocupa de explotarlo debidamente.<\/p>\n<p>Nos result\u00f3 demasiado complicado (tanto que desistimos) organizar ninguna ruta tur\u00edstica en Argentina desde Espa\u00f1a (v\u00eda internet); informaci\u00f3n escasa e incorrecta en buena parte de los casos. No hay mucha informaci\u00f3n tem\u00e1tica, ni un escaparate con reclamos publicitarios, nothing. La cosa no es que mejore dentro de Argentina: en la oficina de turismo de C\u00f3rdoba, me dieron un mapa y una patada en el culo, gracias por venir, pero no preguntes demasiado. Los argentinos que est\u00e1n por aqu\u00ed de turismo comparten la impresi\u00f3n.<\/p>\n<p>La excepci\u00f3n es Salta, tercer centro tur\u00edstico del pa\u00eds y creciendo. Lo tienen muy currado una vez que est\u00e1s aqu\u00ed (por internet sigue siendo complicado, nuestra operaci\u00f3n se hizo por tel\u00e9fono) y es un negocio en expansi\u00f3n. Perfecto en una provincia en tendencia recesiva debido a que levantaron (quitaron) [casi] todos los servicios ferroviarios (bye bye transporte de mercanc\u00edas).<\/p>\n<p>En Salta (\u00a1600.000 habitantes!) contratamos un paquete con un par de rutas guiadas [Moni, con gu\u00eda personal e intransferible :D]; una gu\u00eda por la ciudad y un viaje hasta Humahuaca con un mont\u00f3n de paradas [s\u00ed, del tipo: 5 minutos, sac\u00e1is fotos y a la combi]. La <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/images.google.com.ar\/images?hl=es&amp;q=quebrada+de+humahuaca&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=N&amp;tab=wi\">quebrada de Humahuaca<\/a> es un paraje considerado patrimonio cultural por la Unesco (grupo de cerdos colonizadores). Impresionantes vistas, subimos a 3000 mts de altura, aunque no llegamos a sufrir el apunamiento (falta de ox\u00edgeno); bueno, el gu\u00eda s\u00ed sufr\u00eda de eso, sumado a que coqueaba (tomaba la hoja de coca), y en fin, le sali\u00f3 la vena revolucionaria&#8230;<\/p>\n<p>Ayer tuvimos sesi\u00f3n folcl\u00f3rica en una pe\u00f1a con m\u00fasica y baile en directo. Ma\u00f1ana paseo tranquilo por Salta y de vuelta a R\u00edo Tercero por la noche. Nuestra pr\u00f3xima parada ser\u00e1 con toda probabilidad la sierra de C\u00f3rdoba.<\/p>\n<p>La misi\u00f3n sigue viento en popa. Los cetagandanos no han notado nada y nuestro enlace ya se ha puesto en contacto con nosotros.<\/p>\n<p>\u00a1Saludete del equipo dendarii!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 13 Mar 2008 23:30:45 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 13 Mar 2008 23:30:45 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":12,"title":"V Informe: Salta la Linda","slug":"v-informe-salta-la-linda","markdown":"\nDespu\u00e9s de la aventura de ayer por Humahuaca, comiendo carne de llama, con carreteras cortadas, manifestaciones en Jujuy y gu\u00edas mascando coca durante 12 horas mientras te cuentan lo malos que eran los colonizadores espa\u00f1oles y lo bueno que es mascar coca para los ni\u00f1os de 6 a\u00f1os, hoy hemos hecho d\u00eda en Salta. Lo primero tras dejar el hotel, del que te echan a las 10:30 (situaci\u00f3n al parecer com\u00fan en casi toda Argentina) aunque puedes dejar las mochila all\u00ed hasta la tarde, ha sido organizar el plan para la semana que viene en un ciber, conectados a internet y colgados de un tel\u00e9fono de tarjeta. Es increible la poca informaci\u00f3n tur\u00edstica que se puede encontrar aqu\u00ed por internet. Pero tras una hora y media hemos configurado la semana que viene por la sierra de C\u00f3rdoba, visitando Mina Clavero, La Cumbrecita y Villa General\u00a0Belgrano. Y el\u00a0s\u00e1bado por la noche camino a\u00a0Buenos Aires.\n\nDespu\u00e9s de eso hemos estado visitando distintos monumentos de Salta, entre ellos el Cabildo y Museo del Norte, la Catedral, la iglesia de San Francisco, donde hemos disfrutado de una larga explicaci\u00f3n y visita guiada por parte de un antiguo monaguillo de la iglesia que lleva 60 a\u00f1os all\u00ed y que se conoce al dedillo todos los rincones de la iglesia y\u00a0el convento. Y el plato fuerte del d\u00eda fue la ascensi\u00f3n en telef\u00e9rico al Cerro de San Bernardo, a 1454 m sobre el nivel del mar y desde el que se puede contemplar una vista espectacular de Salta y todas las cumbres y monta\u00f1as de alrededores. Tambi\u00e9n es\u00e1 lleno de ara\u00f1as enormes colgadas de los \u00e1rboles, pero eso es solo un peque\u00f1o detalle.\n\nLo\u00a0que encontramos por todas partes son referencias a G\u00fcemes, que es algo as\u00ed como un mito por esta zona, el libertador del pa\u00eds, el padre fundador de la naci\u00f3n argentina y poco menos que una divinidad. No se lo que dir\u00e1n por Buenos Aires, pero aqu\u00ed lo adoran.\n\nPor cierto, en cuanto consigamos un cable para sacar las fotos de la c\u00e1mara pondremos unas cuantas en el blog, que esto queda un poco \u00e1rido con tanto texto\u2026\n\nPr\u00f3ximo informe, desde R\u00edo Tercero ma\u00f1ana o pasado, asado de por medio.\n\n\n","html":"<p>Despu\u00e9s de la aventura de ayer por Humahuaca, comiendo carne de llama, con carreteras cortadas, manifestaciones en Jujuy y gu\u00edas mascando coca durante 12 horas mientras te cuentan lo malos que eran los colonizadores espa\u00f1oles y lo bueno que es mascar coca para los ni\u00f1os de 6 a\u00f1os, hoy hemos hecho d\u00eda en Salta. Lo primero tras dejar el hotel, del que te echan a las 10:30 (situaci\u00f3n al parecer com\u00fan en casi toda Argentina) aunque puedes dejar las mochila all\u00ed hasta la tarde, ha sido organizar el plan para la semana que viene en un ciber, conectados a internet y colgados de un tel\u00e9fono de tarjeta. Es increible la poca informaci\u00f3n tur\u00edstica que se puede encontrar aqu\u00ed por internet. Pero tras una hora y media hemos configurado la semana que viene por la sierra de C\u00f3rdoba, visitando Mina Clavero, La Cumbrecita y Villa General\u00a0Belgrano. Y el\u00a0s\u00e1bado por la noche camino a\u00a0Buenos Aires.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de eso hemos estado visitando distintos monumentos de Salta, entre ellos el Cabildo y Museo del Norte, la Catedral, la iglesia de San Francisco, donde hemos disfrutado de una larga explicaci\u00f3n y visita guiada por parte de un antiguo monaguillo de la iglesia que lleva 60 a\u00f1os all\u00ed y que se conoce al dedillo todos los rincones de la iglesia y\u00a0el convento. Y el plato fuerte del d\u00eda fue la ascensi\u00f3n en telef\u00e9rico al Cerro de San Bernardo, a 1454 m sobre el nivel del mar y desde el que se puede contemplar una vista espectacular de Salta y todas las cumbres y monta\u00f1as de alrededores. Tambi\u00e9n es\u00e1 lleno de ara\u00f1as enormes colgadas de los \u00e1rboles, pero eso es solo un peque\u00f1o detalle.<\/p>\n<p>Lo\u00a0que encontramos por todas partes son referencias a G\u00fcemes, que es algo as\u00ed como un mito por esta zona, el libertador del pa\u00eds, el padre fundador de la naci\u00f3n argentina y poco menos que una divinidad. No se lo que dir\u00e1n por Buenos Aires, pero aqu\u00ed lo adoran.<\/p>\n<p>Por cierto, en cuanto consigamos un cable para sacar las fotos de la c\u00e1mara pondremos unas cuantas en el blog, que esto queda un poco \u00e1rido con tanto texto&#8230;<\/p>\n<p>Pr\u00f3ximo informe, desde R\u00edo Tercero ma\u00f1ana o pasado, asado de por medio.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 14 Mar 2008 23:21:26 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 14 Mar 2008 23:21:26 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":14,"title":"VI Informe: Villa General Belgrano (VGB) y La Cumbrecita","slug":"iv-informe-villa-general-belgrano-vgb-y-la-cumbrecita","markdown":"\nVolvimos de Salta encantados con el lugar. De nuevo al \u00f3mnibus y 12 horas de viaje (aqu\u00ed est\u00e1 todo lejos :P). Comenta Pablo que se nota frustraci\u00f3n. Algo s\u00ed, porque es un pa\u00eds que tiene serios problemas de salud econ\u00f3mica y muestra una absoluta dejadez por un sector que les generar\u00eda mucho dinero (y nos har\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil viajar); el perfil de turista es el del que vive en la \u00e9poca de los servicios \u00a1\u00a1pero sin internet!! Es decir, muchas agencias de viaje y operadores de vacaciones que te organizan todo desde una ciudad. Si quieres organiz\u00e1rtelo por internet buscando las mejores opciones para cada caso (hotel, entradas, horarios, opiniones de usuarios), nada de nada. De modo que no es tanto que seamos turistas de \u201caltas exigencias\u201d cetagandanas, como que estamos acostumbrados a otra forma de organizarnos: as\u00ed fuimos a C\u00f3rdoba, Granada (compramos la entrada de la Alhambra por innet incluso) y a Dubl\u00edn (sab\u00edamos hasta qu\u00e9 autobuses coger para ir a determinados castillos).\n\nY volviendo a la misi\u00f3n, tras Salta y Humahuaca, tuvimos un par de d\u00edas de repostaje en R\u00edo Tercero (la casa de mis t\u00edos est\u00e1 siendo campamento base y para Rub\u00e9n un descubimiento culinario incomparable: \u00a1\u00a1viva la pasta fresca casera!! Lo cierto es que tener este recurso nos est\u00e1 siendo de mucha ayuda dentro del caos en que nos vemos, eso s\u00ed, solo\u00a0a ratos).\n\n\u00a0[Actualizado 21-03-2008]\n\nSe nos hab\u00eda olvidado comentar que el domingo hicimos una excursi\u00f3n al pueblo de\u00a0Embalse, que est\u00e1 como no, al lado de un embalse. El paisaje es bien hermoso y pudimos hacernos fotos pero solo con un m\u00f3vil (nos dejamos la c\u00e1mara) en la propia presa, cerca del aliviadero\u00a0que en esos momentos estaba tirando agua y hasta en la central hidroel\u00e9ctrica que hay en la base. Esta central tiene una historia curiosa que nos estuvo contando el propio encargado, ya que se pod\u00eda bajar y entrar en ella con total libertad. La central es peque\u00f1a para los par\u00e1metro actuales, 11,5 MW de potencia instalada, suficiente para el pueblo y un poco m\u00e1s, pero es que la construcci\u00f3n tiene 80 a\u00f1os, es de 1928, contruida con la colaboraci\u00f3n Inglesa y Alemana de la \u00e9poca. Esto se puede apreciar especialmente en los alternadores,\u00a0cuyas\u00a0placas de especificaciones en lat\u00f3n est\u00e1n coronadas por el s\u00edmbolo del estado alem\u00e1n de la \u00e9poca, la esv\u00e1stica. Ingenier\u00eda alemana que seg\u00fan nos cont\u00f3 nunca ha necesitado ser reemplazada m\u00e1s all\u00e1 de algunas peque\u00f1as reparaciones menores.\n\n\u00a0[Actualizado 21-03-2008]\n\nEl lunes partimos de R\u00edo Tercero a [VGB](http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Villa_General_Belgrano). Aqu\u00ed hubo un peque\u00f1o problema con los agujeros de gusano: salimos de Escobargentina y llegamos a Barrayalemania. Resulta que VGB es un pueblito fundado por alemanes que vive del turismo con la Alemania b\u00e1vara como [reclamo](http:\/\/images.google.es\/images?hl=es&q=villa+general+belgrano&um=1&ie=UTF-8&sa=N&tab=wi): todo el pueblo est\u00e1 construido en madera, con nombres alemanes (la posada Nehuen, o la f\u00e1brica de cer\u00e1mica de Olaff, por ejemplo), con f\u00e1bricas de cerveza artesanal, y todo el tinglado. Nos alojamos en una posadica llama \u201cAitue\u201d de excepcional calidad y trato (ya os pondremos fotos cuando encuentre una m\u00e1quina en condiciones donde bajarlas de la c\u00e1mara).  \n La tarde noche del lunes la invertimos en pasear por el pueblo, tomar un helado suizo que siempre recordaremos y visitar una f\u00e1brica de cerveza, Brunen.  \n Para el martes ten\u00edamos previsto ir a la Cumbrecita, y la due\u00f1a de la posada nos dio unas invitaciones para \u201cPe\u00f1\u00f3n de \u00c1guilas\u201d, un parque tem\u00e1tico enclavado en una reserva natural. Impresionante. Debo decir que se vio claramente lo que nos han dicho de los cordobeses: que te saben vender cualquier cosa [es lugar com\u00fan en Argentina]. La Cumbrecita no es m\u00e1s que un pueblo precioso, y cada piedra tiene un cartel conmemorando que es un punto de inter\u00e9s tur\u00edstico ![:P](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif)  \n Subir a [la Cumbrecita](http:\/\/images.google.es\/images?um=1&hl=es&q=la+cumbrecita) fueron unos 80 minutos para 26 kms, una subida angosta por una loma bien empinada. Los paisajes mientras sub\u00edamos ya avisaban de que aquello es un paraje de inusitada belleza (y perdonad que me ponga l\u00edrica, pero es que es precioso a m\u00e1s no poder). Como dije, est\u00e1bamos en Alemania, as\u00ed que la subida a los Alpes nos llev\u00f3 al Tirol (\u00a1\u00a1con David el Gnomo y todo ;)!!) El pueblo llamado La Cumbrecita es precioso, tiene unas cuantas rutas muy bien se\u00f1alizadas y est\u00e1 disperso por el bosque. Uno de los caminos [no hay tal, s\u00f3lo algunas se\u00f1ales] lleva a una cascada; incre\u00edble que no hubiera un vallado ni nada , *pa\u2019 habernos matao*. Desde un punto de vista espa\u00f1ol\/europeo donde es normal que en aras de la seguridad imprimamos una p\u00e1tina de artificiosidad a ciertas zonas tur\u00edsticas, poder triscar por las piedras en plan trekking de nivel b\u00e1sico-medio [impensable que una adorable se\u00f1ora pueda ir a algunos sitios] fue toda una experiencia aparte de la pura contemplaci\u00f3n.  \n Aprovechamos para ir a Pe\u00f1\u00f3n de \u00c1guilas: el parque tem\u00e1tico est\u00e1 todav\u00eda en pa\u00f1ales (13 meses) pero tienen muchas y buenas ideas; est\u00e1 pensado para ser tipo aventura: arborismo, tirolinas (y tirolonas de 500 mts), rutas para senderismo, rappel, etc. Muy recomendable para ir en grupos a hacer el capullo y para padres con cr\u00edos de 10 a\u00f1os.\n\nA la vuelta casi nos quedamos colgados arriba en La Cumbrecita porque fuimos a coger el bus al sitio donde nos hab\u00eda dejado a la ida: menuda insensatez, \u00a1el autob\u00fas se coge en *otro* sitio! Fue un peque\u00f1o sustico a \u00faltima hora (lo de quedarse sin luz en medio de la nada ayudaba al sustico), pero que no lleg\u00f3 a m\u00e1s. M\u00e1s consecuencias tuvo nuestro encuentro con una manada de pumas, pero ya lo contaremos en el pr\u00f3ximo informe.\n\nEl resumen del informe: nuestro enlace est\u00e1 borracho con la cerveza alemana en VGB. En cuanto lo recuperemos, continuamos la misi\u00f3n.\n\n\u00a1Un abrazo!\n\n\n","html":"<p>Volvimos de Salta encantados con el lugar. De nuevo al \u00f3mnibus y 12 horas de viaje (aqu\u00ed est\u00e1 todo lejos :P). Comenta Pablo que se nota frustraci\u00f3n. Algo s\u00ed, porque es un pa\u00eds que tiene serios problemas de salud econ\u00f3mica y muestra una absoluta dejadez por un sector que les generar\u00eda mucho dinero (y nos har\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil viajar); el perfil de turista es el del que vive en la \u00e9poca de los servicios \u00a1\u00a1pero sin internet!! Es decir, muchas agencias de viaje y operadores de vacaciones que te organizan todo desde una ciudad. Si quieres organiz\u00e1rtelo por internet buscando las mejores opciones para cada caso (hotel, entradas, horarios, opiniones de usuarios), nada de nada. De modo que no es tanto que seamos turistas de &#8220;altas exigencias&#8221; cetagandanas, como que estamos acostumbrados a otra forma de organizarnos: as\u00ed fuimos a C\u00f3rdoba, Granada (compramos la entrada de la Alhambra por innet incluso) y a Dubl\u00edn (sab\u00edamos hasta qu\u00e9 autobuses coger para ir a determinados castillos).<\/p>\n<p>Y volviendo a la misi\u00f3n, tras Salta y Humahuaca, tuvimos un par de d\u00edas de repostaje en R\u00edo Tercero (la casa de mis t\u00edos est\u00e1 siendo campamento base y para Rub\u00e9n un descubimiento culinario incomparable: \u00a1\u00a1viva la pasta fresca casera!! Lo cierto es que tener este recurso nos est\u00e1 siendo de mucha ayuda dentro del caos en que nos vemos, eso s\u00ed, solo\u00a0a ratos).<\/p>\n<p>\u00a0[Actualizado 21-03-2008]<\/p>\n<p>Se nos hab\u00eda olvidado comentar que el domingo hicimos una excursi\u00f3n al pueblo de\u00a0Embalse, que est\u00e1 como no, al lado de un embalse. El paisaje es bien hermoso y pudimos hacernos fotos pero solo con un m\u00f3vil (nos dejamos la c\u00e1mara) en la propia presa, cerca del aliviadero\u00a0que en esos momentos estaba tirando agua y hasta en la central hidroel\u00e9ctrica que hay en la base. Esta central tiene una historia curiosa que nos estuvo contando el propio encargado, ya que se pod\u00eda bajar y entrar en ella con total libertad. La central es peque\u00f1a para los par\u00e1metro actuales, 11,5 MW de potencia instalada, suficiente para el pueblo y un poco m\u00e1s, pero es que la construcci\u00f3n tiene 80 a\u00f1os, es de 1928, contruida con la colaboraci\u00f3n Inglesa y Alemana de la \u00e9poca. Esto se puede apreciar especialmente en los alternadores,\u00a0cuyas\u00a0placas de especificaciones en lat\u00f3n est\u00e1n coronadas por el s\u00edmbolo del estado alem\u00e1n de la \u00e9poca, la esv\u00e1stica. Ingenier\u00eda alemana que seg\u00fan nos cont\u00f3 nunca ha necesitado ser reemplazada m\u00e1s all\u00e1 de algunas peque\u00f1as reparaciones menores.<\/p>\n<p>\u00a0[Actualizado 21-03-2008]<\/p>\n<p>El lunes partimos de R\u00edo Tercero a <a target=\"_new\" href=\"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Villa_General_Belgrano\">VGB<\/a>. Aqu\u00ed hubo un peque\u00f1o problema con los agujeros de gusano: salimos de Escobargentina y llegamos a Barrayalemania. Resulta que VGB es un pueblito fundado por alemanes que vive del turismo con la Alemania b\u00e1vara como <a target=\"_new\" href=\"http:\/\/images.google.es\/images?hl=es&amp;q=villa+general+belgrano&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=N&amp;tab=wi\">reclamo<\/a>: todo el pueblo est\u00e1 construido en madera, con nombres alemanes (la posada Nehuen, o la f\u00e1brica de cer\u00e1mica de Olaff, por ejemplo), con f\u00e1bricas de cerveza artesanal, y todo el tinglado. Nos alojamos en una posadica llama &#8220;Aitue&#8221; de excepcional calidad y trato (ya os pondremos fotos cuando encuentre una m\u00e1quina en condiciones donde bajarlas de la c\u00e1mara).<br \/>\nLa tarde noche del lunes la invertimos en pasear por el pueblo, tomar un helado suizo que siempre recordaremos y visitar una f\u00e1brica de cerveza, Brunen.<br \/>\nPara el martes ten\u00edamos previsto ir a la Cumbrecita, y la due\u00f1a de la posada nos dio unas invitaciones para &#8220;Pe\u00f1\u00f3n de \u00c1guilas&#8221;, un parque tem\u00e1tico enclavado en una reserva natural. Impresionante. Debo decir que se vio claramente lo que nos han dicho de los cordobeses: que te saben vender cualquier cosa [es lugar com\u00fan en Argentina]. La Cumbrecita no es m\u00e1s que un pueblo precioso, y cada piedra tiene un cartel conmemorando que es un punto de inter\u00e9s tur\u00edstico <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif\" alt=\":P\" class=\"wp-smiley\" \/><br \/>\nSubir a <a target=\"_new\" href=\"http:\/\/images.google.es\/images?um=1&amp;hl=es&amp;q=la+cumbrecita\">la Cumbrecita<\/a> fueron unos 80 minutos para 26 kms, una subida angosta por una loma bien empinada. Los paisajes mientras sub\u00edamos ya avisaban de que aquello es un paraje de inusitada belleza (y perdonad que me ponga l\u00edrica, pero es que es precioso a m\u00e1s no poder). Como dije, est\u00e1bamos en Alemania, as\u00ed que la subida a los Alpes nos llev\u00f3 al Tirol (\u00a1\u00a1con David el Gnomo y todo ;)!!) El pueblo llamado La Cumbrecita es precioso, tiene unas cuantas rutas muy bien se\u00f1alizadas y est\u00e1 disperso por el bosque. Uno de los caminos [no hay tal, s\u00f3lo algunas se\u00f1ales] lleva a una cascada; incre\u00edble que no hubiera un vallado ni nada , <em>pa&#8217; habernos matao<\/em>. Desde un punto de vista espa\u00f1ol\/europeo donde es normal que en aras de la seguridad imprimamos una p\u00e1tina de artificiosidad a ciertas zonas tur\u00edsticas, poder triscar por las piedras en plan trekking de nivel b\u00e1sico-medio [impensable que una adorable se\u00f1ora pueda ir a algunos sitios] fue toda una experiencia aparte de la pura contemplaci\u00f3n.<br \/>\nAprovechamos para ir a Pe\u00f1\u00f3n de \u00c1guilas: el parque tem\u00e1tico est\u00e1 todav\u00eda en pa\u00f1ales (13 meses) pero tienen muchas y buenas ideas; est\u00e1 pensado para ser tipo aventura: arborismo, tirolinas (y tirolonas de 500 mts), rutas para senderismo, rappel, etc. Muy recomendable para ir en grupos a hacer el capullo y para padres con cr\u00edos de 10 a\u00f1os.<\/p>\n<p>A la vuelta casi nos quedamos colgados arriba en La Cumbrecita porque fuimos a coger el bus al sitio donde nos hab\u00eda dejado a la ida: menuda insensatez, \u00a1el autob\u00fas se coge en <em>otro<\/em> sitio! Fue un peque\u00f1o sustico a \u00faltima hora (lo de quedarse sin luz en medio de la nada ayudaba al sustico), pero que no lleg\u00f3 a m\u00e1s. M\u00e1s consecuencias tuvo nuestro encuentro con una manada de pumas, pero ya lo contaremos en el pr\u00f3ximo informe.<\/p>\n<p>El resumen del informe: nuestro enlace est\u00e1 borracho con la cerveza alemana en VGB. En cuanto lo recuperemos, continuamos la misi\u00f3n.<\/p>\n<p>\u00a1Un abrazo!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 19 Mar 2008 23:26:09 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 19 Mar 2008 23:26:09 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":15,"title":"VII Informe: Mina Clavero","slug":"vii-informe-mina-clavero","markdown":"\nY casi sin haber podido disfrutar de Villa General Belgrano lleg\u00f3 el momento de seguir el viaje por la Sierra de C\u00f3rdoba, con destino Mina Clavero. Un viaje de casi 6 horas debido a que la \u00fanica forma que encontramos de llegar era pasando por C\u00f3rdoba capital. Las [Altas cumbres](http:\/\/images.google.com.ar\/images?hl=es&q=altas+cumbres+cordoba&um=1&ie=UTF-8&sa=N&tab=wi)\u00a0por las que viajamos de camino a Mina Calvero son verdaderamente espectaculares. El trayecto se te pasa volando contemplando las monta\u00f1as y las vistas de las quebradas y valles. Un l\u00e1stima no tener coche y unas cuantas horas para recorrerlas con tranquilidad.\n\nA eso de las\u00a0cinco de la tarde\u00a0alcanzamos por fin al lugar que hab\u00edamos reservado para estar los 3 d\u00edas que permaneceremos aqu\u00ed, el residencial el Puma. La p\u00e1gina web nos gust\u00f3 y todo parec\u00eda bien hasta que entramos. Los horrores hallados no pueden ser descritos aqu\u00ed, pero baste con decir que tendr\u00edan que pagarnos y mucho para haber dormido all\u00ed. As\u00ed que tras una breve b\u00fasqueda encontramos el hotel Espa\u00f1a (je, je, tirando para la tierra) donde nos quedamos los 3 d\u00edas.\n\nMina Clavero es un sitio tur\u00edstico. Muy tur\u00edstico. El algunos momentos nos record\u00f3 a la costa espa\u00f1ola del Mediterr\u00e1neo en verano, con todas sus cosas buenas y cosas malas, salvo que no tiene playa. Lo que tiene son varias pozas de r\u00edo o balnearios bien bonitos y algo apartados que se llenan de gente en busca de un lugar en el que refrescarse.\n\n\u00a0El viernes por la tarde se acercaron Javier y Valentina a Mina Clavero hasta el s\u00e1bado. Fuimos a cenar y c\u00f3mo no, algo ten\u00eda que pasar ![:P](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif) \u00cdbamos a un sitio que nos recomendaron, al llegar estaba cerrado pero los mismos due\u00f1os nos recomendaron otro sitio, en otro pueblo y ah\u00ed que fuimos. Tras dos horas en las que s\u00f3lo recibimos humita congelada (se sirve directamente del horno y m\u00e1s bien poco congelada), nos levantamos y nos fuimos, a eso de la 1 de la madrugada y buscando un sitio para cenar que ya hab\u00eda hambre. Al final, en un garito en medio de la carretera entre sabe-ust\u00e9-d\u00f3nde y vaya-ust\u00e9-a-saber, donde nos dieron los mejores lomitos que he comido en mi vida [al margen de que fuera el primero y \u00faltimo hasta la fecha y de que tuvi\u00e9ramos m\u00e1s hambre que el kop\u00f3n].\n\nLa vuelta a R\u00edo Tercero la hicimos el s\u00e1bado por la ma\u00f1ana. La idea era haber hecho el viaje tranquilamente el s\u00e1bado para disfrutar de los paisajes y las Altas Cumbres, pero el mal tiempo y el temor a los cortes de carretera que los agricultores de la soja llevan realizando desde hace unas semanas y que afortunadamente no llegaron a pillarnos\u00a0nos llev\u00f3 a desistir del plan. De modo que pudimos hacer las maletas para ir a Buenos Aires con mucho m\u00e1s tiempo del que hab\u00edamos previsto.\n\nEchamos la tarde recopilando receticas criollas y por la noche de camino a Buenos Aires\u2026 seguiremos informando.\n\n\n","html":"<p>Y casi sin haber podido disfrutar de Villa General Belgrano lleg\u00f3 el momento de seguir el viaje por la Sierra de C\u00f3rdoba, con destino Mina Clavero. Un viaje de casi 6 horas debido a que la \u00fanica forma que encontramos de llegar era pasando por C\u00f3rdoba capital. Las <a target=\"_new\" href=\"http:\/\/images.google.com.ar\/images?hl=es&amp;q=altas+cumbres+cordoba&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=N&amp;tab=wi\">Altas cumbres<\/a>\u00a0por las que viajamos de camino a Mina Calvero son verdaderamente espectaculares. El trayecto se te pasa volando contemplando las monta\u00f1as y las vistas de las quebradas y valles. Un l\u00e1stima no tener coche y unas cuantas horas para recorrerlas con tranquilidad.<\/p>\n<p>A eso de las\u00a0cinco de la tarde\u00a0alcanzamos por fin al lugar que hab\u00edamos reservado para estar los 3 d\u00edas que permaneceremos aqu\u00ed, el residencial el Puma. La p\u00e1gina web nos gust\u00f3 y todo parec\u00eda bien hasta que entramos. Los horrores hallados no pueden ser descritos aqu\u00ed, pero baste con decir que tendr\u00edan que pagarnos y mucho para haber dormido all\u00ed. As\u00ed que tras una breve b\u00fasqueda encontramos el hotel Espa\u00f1a (je, je, tirando para la tierra) donde nos quedamos los 3 d\u00edas.<\/p>\n<p>Mina Clavero es un sitio tur\u00edstico. Muy tur\u00edstico. El algunos momentos nos record\u00f3 a la costa espa\u00f1ola del Mediterr\u00e1neo en verano, con todas sus cosas buenas y cosas malas, salvo que no tiene playa. Lo que tiene son varias pozas de r\u00edo o balnearios bien bonitos y algo apartados que se llenan de gente en busca de un lugar en el que refrescarse.<\/p>\n<p>\u00a0El viernes por la tarde se acercaron Javier y Valentina a Mina Clavero hasta el s\u00e1bado. Fuimos a cenar y c\u00f3mo no, algo ten\u00eda que pasar <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif\" alt=\":P\" class=\"wp-smiley\" \/> \u00cdbamos a un sitio que nos recomendaron, al llegar estaba cerrado pero los mismos due\u00f1os nos recomendaron otro sitio, en otro pueblo y ah\u00ed que fuimos. Tras dos horas en las que s\u00f3lo recibimos humita congelada (se sirve directamente del horno y m\u00e1s bien poco congelada), nos levantamos y nos fuimos, a eso de la 1 de la madrugada y buscando un sitio para cenar que ya hab\u00eda hambre. Al final, en un garito en medio de la carretera entre sabe-ust\u00e9-d\u00f3nde y vaya-ust\u00e9-a-saber, donde nos dieron los mejores lomitos que he comido en mi vida [al margen de que fuera el primero y \u00faltimo hasta la fecha y de que tuvi\u00e9ramos m\u00e1s hambre que el kop\u00f3n].<\/p>\n<p>La vuelta a R\u00edo Tercero la hicimos el s\u00e1bado por la ma\u00f1ana. La idea era haber hecho el viaje tranquilamente el s\u00e1bado para disfrutar de los paisajes y las Altas Cumbres, pero el mal tiempo y el temor a los cortes de carretera que los agricultores de la soja llevan realizando desde hace unas semanas y que afortunadamente no llegaron a pillarnos\u00a0nos llev\u00f3 a desistir del plan. De modo que pudimos hacer las maletas para ir a Buenos Aires con mucho m\u00e1s tiempo del que hab\u00edamos previsto.<\/p>\n<p>Echamos la tarde recopilando receticas criollas y por la noche de camino a Buenos Aires&#8230; seguiremos informando.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 25 Mar 2008 22:01:10 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 25 Mar 2008 22:01:10 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":51,"title":"Highlands I","slug":"highlands-i","markdown":"\nQuerido diario de a bordo:\n\ncomo bien sabes, mis aspiraciones de ascender de grado son grandes y esforzadas; es por esto que me estoy preparando con entusiasmo. Ayer justamente le\u00ed en el \u2018Manual de buenas pr\u00e1cticas para ser teniente\u2019 que es costumbre sana mantener una relaci\u00f3n de las misiones, contadas como una experiencia algo m\u00e1s vital. Dado que tengo muy reciente la \u00faltima misi\u00f3n Highlands, creo que es una buena oportunidad para que la recuente aqu\u00ed, amparada en la privacidad de un cifrado de 1024 bits. Me ayudar\u00e9 de la aguda memoria del sargento Rub\u00e9n para aquellos momentos en que la tensi\u00f3n vivida haya borrado detalles (o que justamente la tensi\u00f3n vivida me pill\u00f3 en el ba\u00f1o; esas cosas pasan).\n\nEn esta misi\u00f3n, la discreci\u00f3n y camuflaje eran b\u00e1sicos, as\u00ed que nos montamos una tapadera: nos hicimos pasar por amantes de las antig\u00fcedades y localizamos en un bar cualquiera a dos caza tesoros. En este mundillo pedir ciertas referencias est\u00e1 feo (\u00bfd\u00f3nde estudiaste? \u00bftu madre le echa cebolla a la tortilla?), as\u00ed que nos quedamos con lo que nos dijo la intuici\u00f3n. En mal momento lo hicimos. Una calamidad que casi acaba con nuestra existencia en al menos tres ocasiones. Como somos Comandos Dendarii orgullosos de nuestro emblema, pudimos manejar la situaci\u00f3n e incluso aprovecharla a nuestro favor.\n\nEl caso es que ah\u00ed nos plantamos los 4 rumbo a las Highlands\u2026 [foto]\n\n\n","html":"<p>Querido diario de a bordo:<\/p>\n<p>como bien sabes, mis aspiraciones de ascender de grado son grandes y esforzadas; es por esto que me estoy preparando con entusiasmo. Ayer justamente le\u00ed en el &#8216;Manual de buenas pr\u00e1cticas para ser teniente&#8217; que es costumbre sana mantener una relaci\u00f3n de las misiones, contadas como una experiencia algo m\u00e1s vital. Dado que tengo muy reciente la \u00faltima misi\u00f3n Highlands, creo que es una buena oportunidad para que la recuente aqu\u00ed, amparada en la privacidad de un cifrado de 1024 bits. Me ayudar\u00e9 de la aguda memoria del sargento Rub\u00e9n para aquellos momentos en que la tensi\u00f3n vivida haya borrado detalles (o que justamente la tensi\u00f3n vivida me pill\u00f3 en el ba\u00f1o; esas cosas pasan).<\/p>\n<p>En esta misi\u00f3n, la discreci\u00f3n y camuflaje eran b\u00e1sicos, as\u00ed que nos montamos una tapadera: nos hicimos pasar por amantes de las antig\u00fcedades y localizamos en un bar cualquiera a dos caza tesoros. En este mundillo pedir ciertas referencias est\u00e1 feo (\u00bfd\u00f3nde estudiaste? \u00bftu madre le echa cebolla a la tortilla?), as\u00ed que nos quedamos con lo que nos dijo la intuici\u00f3n. En mal momento lo hicimos. Una calamidad que casi acaba con nuestra existencia en al menos tres ocasiones. Como somos Comandos Dendarii orgullosos de nuestro emblema, pudimos manejar la situaci\u00f3n e incluso aprovecharla a nuestro favor.<\/p>\n<p>El caso es que ah\u00ed nos plantamos los 4 rumbo a las Highlands&#8230; [foto]<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 09 Jan 2009 15:52:32 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 09 Jan 2009 15:52:32 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":16,"title":"Al Almirante de la Flota dendarii","slug":"al-almirante-de-la-flota-dendarii","markdown":"\nConcluimos la misi\u00f3n \u2018Argentina\u2019 con rotundo \u00e9xito. A la fecha de estas l\u00edneas los dos individuos siguen casados, e incluso han procreado a la vieja usanza Barrayaresa. Para el modo de ver betano de esta dendarii que suscribe, es una aberraci\u00f3n y un atentado contra la mujer, pero ya se sabe c\u00f3mo son estos barrayareses.\n\nTras esta misi\u00f3n, nos dirig\u00edamos al punto de encuentro con la flota, pero fuimos interceptados por mercenarios cetagandanos. Nos mandaron directos a Dagoola 4. Un a\u00f1o. 12 meses. Doce. 365 d\u00edas. No, 366, que el a\u00f1o pasado fue bisiesto.\n\nMe alegra pensar que fuimos lo suficientemente discretos como para que no detectaran nuestra relaci\u00f3n con el almirante; entendemos que por eso no hubo ninguna misi\u00f3n de rescate en el a\u00f1o que pasamos ah\u00ed. En los 12 meses, vaya. En el porr\u00f3n de d\u00edas que tuvimos que aguantar con barritas que eran comida de rata. Pero este equipo no se queja. Que para algo somos dendarii.\n\nTras la liberaci\u00f3n, vimos necesarias unas maniobras de despiste, y aprovechamos para unas merecidas vacaciones. Esperamos sinceramente que nuestras n\u00f3minas nos est\u00e9n esperando cuando volvamos.\n\nLes a\u00f1ado aqu\u00ed un somero parte de gastos, para que pongan al d\u00eda la contabilidad:\n\n\u2013 Viaje a S\u00f3ller. Mallorca. Con Finduriel, una empedernida trotamundos que nos llev\u00f3 a tan ins\u00f3litas islas. 1000 marcos por dendarii.  \n \u2013 Viaje por la sierra salmantina: La Alberca, Ciudad Rodrigo, Aldead\u00e1vila de la Ribera, Pe\u00f1a de Francia y otros sitios de agradables paseos. 300 marcos por dendarii.\n\nActualmente, el equipo est\u00e1 dividido entre visitas familiares y la Euskal Party. Pero en breve nos pondremos a disposici\u00f3n de la flota para un exhaustivo informe de lo acontecido y para lanzarnos a la pr\u00f3xima misi\u00f3n.\n\n\n","html":"<p>Concluimos la misi\u00f3n &#8216;Argentina&#8217; con rotundo \u00e9xito. A la fecha de estas l\u00edneas los dos individuos siguen casados, e incluso han procreado a la vieja usanza Barrayaresa. Para el modo de ver betano de esta dendarii que suscribe, es una aberraci\u00f3n y un atentado contra la mujer, pero ya se sabe c\u00f3mo son estos barrayareses.<\/p>\n<p>Tras esta misi\u00f3n, nos dirig\u00edamos al punto de encuentro con la flota, pero fuimos interceptados por mercenarios cetagandanos. Nos mandaron directos a Dagoola 4. Un a\u00f1o. 12 meses. Doce. 365 d\u00edas. No, 366, que el a\u00f1o pasado fue bisiesto.<\/p>\n<p>Me alegra pensar que fuimos lo suficientemente discretos como para que no detectaran nuestra relaci\u00f3n con el almirante; entendemos que por eso no hubo ninguna misi\u00f3n de rescate en el a\u00f1o que pasamos ah\u00ed. En los 12 meses, vaya. En el porr\u00f3n de d\u00edas que tuvimos que aguantar con barritas que eran comida de rata. Pero este equipo no se queja. Que para algo somos dendarii.<\/p>\n<p>Tras la liberaci\u00f3n, vimos necesarias unas maniobras de despiste, y aprovechamos para unas merecidas vacaciones. Esperamos sinceramente que nuestras n\u00f3minas nos est\u00e9n esperando cuando volvamos.<\/p>\n<p>Les a\u00f1ado aqu\u00ed un somero parte de gastos, para que pongan al d\u00eda la contabilidad:<\/p>\n<p>&#8211; Viaje a S\u00f3ller. Mallorca. Con Finduriel, una empedernida trotamundos que nos llev\u00f3 a tan ins\u00f3litas islas. 1000 marcos por dendarii.<br \/>\n&#8211; Viaje por la sierra salmantina: La Alberca, Ciudad Rodrigo, Aldead\u00e1vila de la Ribera, Pe\u00f1a de Francia y otros sitios de agradables paseos. 300 marcos por dendarii.<\/p>\n<p>Actualmente, el equipo est\u00e1 dividido entre visitas familiares y la Euskal Party. Pero en breve nos pondremos a disposici\u00f3n de la flota para un exhaustivo informe de lo acontecido y para lanzarnos a la pr\u00f3xima misi\u00f3n.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 25 Jul 2009 14:18:45 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 25 Jul 2009 14:18:45 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":21,"title":"Informe Misi\u00f3n Highlands","slug":"informe-mision-highlands","markdown":"\nAl Comodoro Tung:  \n Concluida la Misi\u00f3n Highlands. Rotundo \u00e9xito. En pr\u00f3ximas emisiones remitir\u00e9 las cuentas y los partes de gastos para que la contable pueda generar nuestras n\u00f3minas correctamente. Quisiera hacer hincapi\u00e9 en la calidad de la resoluci\u00f3n, e insistir educadamente en que se eval\u00fae mi ascenso a Teniente.  \n Nuestras tapaderas de programadores siguen activas, as\u00ed que las mantenemos a la espera de nueva asignaci\u00f3n. Env\u00eden efusivos saludos al Almirante.\n\nComandos dendarii: Alf\u00e9rez Yamila y Sargento Rub\u00e9n.\n\n\n","html":"<p>Al Comodoro Tung:<br \/>\nConcluida la Misi\u00f3n Highlands. Rotundo \u00e9xito. En pr\u00f3ximas emisiones remitir\u00e9 las cuentas y los partes de gastos para que la contable pueda generar nuestras n\u00f3minas correctamente. Quisiera hacer hincapi\u00e9 en la calidad de la resoluci\u00f3n, e insistir educadamente en que se eval\u00fae mi ascenso a Teniente.<br \/>\nNuestras tapaderas de programadores siguen activas, as\u00ed que las mantenemos a la espera de nueva asignaci\u00f3n. Env\u00eden efusivos saludos al Almirante.<\/p>\n<p>Comandos dendarii: Alf\u00e9rez Yamila y Sargento Rub\u00e9n.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 01 Sep 2009 15:52:58 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 01 Sep 2009 15:52:58 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":57,"title":"Croacia: as\u00ed empez\u00f3 todo","slug":"croacia-asi-empezo-todo","markdown":"\n*Ding dong*  \n Grumph\u2026  \n*d\u00edng! d\u00f3ng!*  \n \u2013 Txiki\u2026 est\u00e1n llamando al portero\u2026  \n Momento 1, momento 2\u2026 \u00a1p\u00e1nico!  \n \u2013 \u00bfQu\u00e9 hora es?! (miro: las 5) \u00a1son las 5!  \n \u2013 \u00bfY a qu\u00e9 hora dices que el taxista ven\u00eda a buscarnos?  \n \u2013 R\u00e1pido, olvida los gallumbos, olv\u00eddalo todo y v\u00e1monos ya mismo!!  \n \u2013 \u00bfNo deber\u00edamos cerrar las ventanas y quitar el cartel de \u201cVacaciones\u201d?  \n \u2013 \u00a1No hay tiempo! El taxista est\u00e1 abajo esperando, est\u00e1 avisado, pero nada nos garantiza que no vaya a aparecer de pronto una nave alien\u00edgena y se lo lleve. \u00bfY entonces qu\u00e9 har\u00edamos!!??  \n \u2013 \u00bfCoger otro taxi?  \n \u2013 \u00a1Coooorreee!\n\nYa en el taxi\u2026  \n Taxista (T): \u00bfA d\u00f3nde?  \n \u2013 Al aeropuerto (*como te dijimos antes*)  \n \u2013 Ya\u2026 a Barajas, s\u00ed (*ya se va ubicando*), \u00bfpero a d\u00f3nde?  \n \u2013 (*Y dale Juana con la canasta*) Esto\u2026  \n \u2013 \u00bfA qu\u00e9 terminal?  \n \u2013 Ahhh (*\u00a1a qu\u00e9 terminal! R\u00e1pido, di algo!!*) A la T2, gracias.\n\nYa en la T2\u2026  \n Tipo de informaci\u00f3n (T): bla bla bla\u2026 es que este avi\u00f3n sale de la T4  \n (*doh!*)  \n \u2013 Txiki\u2026 a correr, \u00bfno?\n\nPor fin en la T4. La puerta de embarque exist\u00eda; incluso nuestro avi\u00f3n exist\u00eda. Me emocion\u00e9 tanto que me largu\u00e9 a llorar de la alegr\u00eda, y una se\u00f1ora de FB se acerc\u00f3 y le arre\u00f3 a Rub\u00e9n con el paraguas porque \u201cas\u00ed no se trata a una muchachita como ella\u201d. Y con esas salimos por fin. En Praga nos dicen que viajaremos en esto:\n\n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/p1000679.jpg?w=300 \"P1000679\")\n\n46 personas m\u00e1ximo, creo que para minimizar el n\u00famero de muertos, porque esto se tiene que caer fijo. Pas\u00e9 un poco de miedo cuando a mitad de camino, se para una h\u00e9lice y hubo que salir (con la dificultad de la ca\u00edda libre) con la palanca del citr\u00f6en a darle ca\u00f1a. Pero finalmente\u2026 tras un mont\u00f3n de vicisitudes, escenas que pasan como si de una peli de Guy Ritchie se tratara, e invenciones\u2026 \u00a1\u00a1llegamos a Zagreb!! ueeeee, bravo, viva, ole mis huevos, toma-pan-y-moja y as\u00ed un mont\u00f3n de rato.\n\nCogemos el coche en alquiler (*el opel astra pasa a ser un magn\u00edfico candidato para nosotros*) y nos proponemos estrenar nuestro flamante GPS. En el pasado hemos tenido malas experiencias con Tomtom, pero el Garmin que tenemos se est\u00e1 portando m\u00e1s que bien y llegamos a nuestro destino a la primera, yuhuuu!!!\n\n\u2013 Hi!  \n \u2013 Hi! Wellcome, do you have a reservation?  \n \u2013 Of course we have  \n \u2013 May I have your passports  \n \u2013 Of course you may  \n \u2013 Excuse me\u2026 \u201cYamila\u201d, are you sure the reservation is on your name  \n \u2013 Of cour\u2026  \n \u2013 \u00a1No no! est\u00e1 a mi nombre, digo, sorry, I did the reservation  \n \u2013 \u00bfRub\u00e9n?  \n \u2013 Exactly  \n \u2013 And you cancelled the reservations one week ago  \n \u2013 \u00a1\u00bfC\u00f3morl!!?  \n \u2013 Ay joder que la hemos liado. \u00bfNos hemos venido al hostal que no era?  \n \u2013 Well\u2026 this is embarrasing, we need to check something\u2026  \n \u2013 Rub\u00e9n, \u00bfno era esta nuestra reserva?  \n \u2013 Bueeno, el caso es que me suena\u2026  \n \u2013 Pues eso, que la hemos liado. Excuse us! we are leaving\u2026 we actually have a reservation in another hostel  \n \u2013 Don\u2019t worry, it happens usually  \n \u2013 Really?  \n \u2013 Well, not really\u2026 but there\u2019s no problem (smiley smiley)  \n \u2013 Thanks a lot, moza maj\u00edsima, esto\u2026 could we also take our car from your parking?  \n \u2013 By the way, are you from Matalasca\u00f1as?  \n \u2013 No\u2026 just my english is from there  \n \u2013 I see\u2026 Have a nice time in Croatia\n\nMoraleja: si pones la direcci\u00f3n que no es en el GPS, \u00e9ste te llevar\u00e1 a donde no es. As\u00ed es la vida y hay que tenerlo muy en cuenta, sobre todo en pa\u00edses donde apenas conoce uno el alfabeto. Finalmente llegamos a nuestra casa de habitaciones, con una casera maj\u00edsima, en un loft con cocina y ba\u00f1o maj\u00edsimos en una zona\u2026 s\u00ed, maj\u00edsima. Y solo eran las 18 de la tarde\u2026 as\u00ed que hemos salido a dar un paseo hasta la Catedral donde justo hab\u00eda hoy un concierto del coro de Zagreb, y ah\u00ed que nos hemos quedado. Por cierto, \u00bfalguien sabe qu\u00e9 es esto?  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/p1000707.jpg?w=300 \"P1000707\")\n\nComo no tenemos ning\u00fan (*otro*) incidente internacional del que informaros, y aprovechando que es s\u00e1bado, vamos a ver si conocemos un poco Zagreb la nuite.\n\n\n","html":"<p><i>Ding dong<\/i><br \/>\nGrumph&#8230;<br \/>\n<i>d\u00edng! d\u00f3ng!<\/i><br \/>\n&#8211; Txiki&#8230; est\u00e1n llamando al portero&#8230;<br \/>\nMomento 1, momento 2&#8230; \u00a1p\u00e1nico!<br \/>\n&#8211; \u00bfQu\u00e9 hora es?! (miro: las 5) \u00a1son las 5!<br \/>\n&#8211; \u00bfY a qu\u00e9 hora dices que el taxista ven\u00eda a buscarnos?<br \/>\n&#8211; R\u00e1pido, olvida los gallumbos, olv\u00eddalo todo y v\u00e1monos ya mismo!!<br \/>\n&#8211; \u00bfNo deber\u00edamos cerrar las ventanas y quitar el cartel de &#8220;Vacaciones&#8221;?<br \/>\n&#8211; \u00a1No hay tiempo! El taxista est\u00e1 abajo esperando, est\u00e1 avisado, pero nada nos garantiza que no vaya a aparecer de pronto una nave alien\u00edgena y se lo lleve. \u00bfY entonces qu\u00e9 har\u00edamos!!??<br \/>\n&#8211; \u00bfCoger otro taxi?<br \/>\n&#8211; \u00a1Coooorreee!<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Ya en el taxi&#8230;<br \/>\nTaxista (T): \u00bfA d\u00f3nde?<br \/>\n&#8211; Al aeropuerto (<i>como te dijimos antes<\/i>)<br \/>\n&#8211; Ya&#8230; a Barajas, s\u00ed (<i>ya se va ubicando<\/i>), \u00bfpero a d\u00f3nde?<br \/>\n&#8211; (<i>Y dale Juana con la canasta<\/i>) Esto&#8230;<br \/>\n&#8211; \u00bfA qu\u00e9 terminal?<br \/>\n&#8211; Ahhh (<i>\u00a1a qu\u00e9 terminal! R\u00e1pido, di algo!!<\/i>) A la T2, gracias.<\/p>\n<p>Ya en la T2&#8230;<br \/>\nTipo de informaci\u00f3n (T): bla bla bla&#8230; es que este avi\u00f3n sale de la T4<br \/>\n(<i>doh!<\/i>)<br \/>\n&#8211; Txiki&#8230; a correr, \u00bfno?<\/p>\n<p>Por fin en la T4. La puerta de embarque exist\u00eda; incluso nuestro avi\u00f3n exist\u00eda. Me emocion\u00e9 tanto que me largu\u00e9 a llorar de la alegr\u00eda, y una se\u00f1ora de FB se acerc\u00f3 y le arre\u00f3 a Rub\u00e9n con el paraguas porque &#8220;as\u00ed no se trata a una muchachita como ella&#8221;. Y con esas salimos por fin. En Praga nos dicen que viajaremos en esto:<\/p>\n<p><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/p1000679.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"P1000679\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"alignnone size-medium wp-image-58\" \/><\/p>\n<p>46 personas m\u00e1ximo, creo que para minimizar el n\u00famero de muertos, porque esto se tiene que caer fijo. Pas\u00e9 un poco de miedo cuando a mitad de camino, se para una h\u00e9lice y hubo que salir (con la dificultad de la ca\u00edda libre) con la palanca del citr\u00f6en a darle ca\u00f1a. Pero finalmente&#8230; tras un mont\u00f3n de vicisitudes, escenas que pasan como si de una peli de Guy Ritchie se tratara, e invenciones&#8230; \u00a1\u00a1llegamos a Zagreb!! ueeeee, bravo, viva, ole mis huevos, toma-pan-y-moja y as\u00ed un mont\u00f3n de rato.<\/p>\n<p>Cogemos el coche en alquiler (<i>el opel astra pasa a ser un magn\u00edfico candidato para nosotros<\/i>) y nos proponemos estrenar nuestro flamante GPS. En el pasado hemos tenido malas experiencias con Tomtom, pero el Garmin que tenemos se est\u00e1 portando m\u00e1s que bien y llegamos a nuestro destino a la primera, yuhuuu!!!<\/p>\n<p>&#8211; Hi!<br \/>\n&#8211; Hi! Wellcome, do you have a reservation?<br \/>\n&#8211; Of course we have<br \/>\n&#8211; May I have your passports<br \/>\n&#8211; Of course you may<br \/>\n&#8211; Excuse me&#8230; &#8220;Yamila&#8221;, are you sure the reservation is on your name<br \/>\n&#8211; Of cour&#8230;<br \/>\n&#8211; \u00a1No no! est\u00e1 a mi nombre, digo, sorry, I did the reservation<br \/>\n&#8211; \u00bfRub\u00e9n?<br \/>\n&#8211; Exactly<br \/>\n&#8211; And you cancelled the reservations one week ago<br \/>\n&#8211; \u00a1\u00bfC\u00f3morl!!?<br \/>\n&#8211; Ay joder que la hemos liado. \u00bfNos hemos venido al hostal que no era?<br \/>\n&#8211; Well&#8230; this is embarrasing, we need to check something&#8230;<br \/>\n&#8211; Rub\u00e9n, \u00bfno era esta nuestra reserva?<br \/>\n&#8211; Bueeno, el caso es que me suena&#8230;<br \/>\n&#8211; Pues eso, que la hemos liado. Excuse us! we are leaving&#8230; we actually have a reservation in another hostel<br \/>\n&#8211; Don&#8217;t worry, it happens usually<br \/>\n&#8211; Really?<br \/>\n&#8211; Well, not really&#8230; but there&#8217;s no problem (smiley smiley)<br \/>\n&#8211; Thanks a lot, moza maj\u00edsima, esto&#8230; could we also take our car from your parking?<br \/>\n&#8211; By the way, are you from Matalasca\u00f1as?<br \/>\n&#8211; No&#8230; just my english is from there<br \/>\n&#8211; I see&#8230; Have a nice time in Croatia<\/p>\n<p>Moraleja: si pones la direcci\u00f3n que no es en el GPS, \u00e9ste te llevar\u00e1 a donde no es. As\u00ed es la vida y hay que tenerlo muy en cuenta, sobre todo en pa\u00edses donde apenas conoce uno el alfabeto. Finalmente llegamos a nuestra casa de habitaciones, con una casera maj\u00edsima, en un loft con cocina y ba\u00f1o maj\u00edsimos en una zona&#8230; s\u00ed, maj\u00edsima. Y solo eran las 18 de la tarde&#8230; as\u00ed que hemos salido a dar un paseo hasta la Catedral donde justo hab\u00eda hoy un concierto del coro de Zagreb, y ah\u00ed que nos hemos quedado. Por cierto, \u00bfalguien sabe qu\u00e9 es esto?<br \/>\n<img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/p1000707.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"P1000707\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"alignnone size-medium wp-image-59\" \/><\/p>\n<p>Como no tenemos ning\u00fan (<i>otro<\/i>) incidente internacional del que informaros, y aprovechando que es s\u00e1bado, vamos a ver si conocemos un poco Zagreb la nuite.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 18 Sep 2010 19:24:18 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 18 Sep 2010 19:24:18 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":65,"title":"Croacia: Zagreb","slug":"croacia-zagreb","markdown":"\nZagreb la nuite est\u00e1 fenomenal. Tiene una calle de bares para universitarios con una oferta de m\u00fasica \/ estilos muy variada, de bebercio y comercio, que por cierto, s\u00ed que se nota m\u00e1s baratico.\n\n[Nota dendarii. Como es habitual, aunque estemos inmersos en una misi\u00f3n dendarii, no perdemos la oportunidad de buscar nuevos contratos y hemos localizado uno especialmente dise\u00f1ado para el Almirante, si me lo permiten. Les garantizo que hemos visto a fondo el tema y como parece que los m\u00e1rgenes son magn\u00edficos, me tomo la libertad de enviarles un dossier.  \n Resulta que uno de los bares (que visit\u00e1bamos por la misi\u00f3n, claro) era el punto de reuni\u00f3n de una tropa de lo m\u00e1s variopinta. El bar en cuesti\u00f3n es:  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/tolkiens_house.jpg?w=300 \"tolkiens_house\")  \n Con un mensaje en clave que no hemos podido descifrar:  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/tolkiens-house2.jpg?w=300 \"tolkiens-house2\")  \n El caso es que estas personas est\u00e1n en un verdadero aprieto. B\u00e1sicamente, blanquean capital y necesitan deshacerse de un anillo, que viene a ser la prueba del delito. Paga un tal Gandalf cuyas posibilidades econ\u00f3micas reconocemos en el anexo III del dossier. Resulta que los portadores principales son unos seres m\u00e1s bien bajitos (sin desmerecer, ojo) y hay un tal Merry que se lo est\u00e1 pensando porque est\u00e1 muy a gusto donde est\u00e1. Se me ha ocurrido que el Almirante, dadas sus\u2026 capacidades de mimetismo, podr\u00eda ir en lugar del tal Merry. Gandalf ha comentado que hay un se\u00f1or oscuro, y, aunque no lo he mencionado por pura discreci\u00f3n dendarii, se me antoja que no puede ser peor que los Cetagandanos.]\n\nRaci\u00f3n dendarii ligera y a dormir.\n\nAyer por la tarde nos improvisamos un paseo por el Medvednica, un paraje natural al norte de Zagreb, que en invierno se llena de esquiadores y en primavera de senderistas. En oto\u00f1o no hay ni carreteras, pero hay oto\u00f1o. Las hojas empiezan a amarillear y se huele que empieza la transici\u00f3n hacia la estaci\u00f3n de las setas y los colores ![:D](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_biggrin.gif) Creo que cuando volvamos dentro de dos semanas, intentar\u00e9 pasar de nuevo, a ver c\u00f3mo se ha puesto este parque.  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/are-you-talking-to-me.jpg?w=300 \"are-you-talking-to-me\")\n\nHoy lunes la ciudad hab\u00eda despertado, y bull\u00eda con mucha actividad y gente apenas visibles durante el fin de semana. Algunas cosas que he aprendido: en Zagreb (y por ahora en Croacia en general) se habla muucho mejor ingl\u00e9s que en Espa\u00f1a. En foros hab\u00eda le\u00eddo que practicaban nuestro inglish pitinglish, pero lo que nos hemos encontrado es gente que se ha preocupado por adquirir buena competencia comunicativa. Siguiendo con el ingl\u00e9s, la industria editorial en croata es muy peque\u00f1a: la mayor\u00eda de los c\u00f3mics americanos \/ manga se quedan en ingl\u00e9s, as\u00ed como mucha novela; y los quioscos est\u00e1n llenos de prensa en ingl\u00e9s. La cantidad de quioscos es indecente; a cambio, parece haber pocas librer\u00edas. El agua del grifo es pasable. Gracias al tranv\u00eda, la ciudad va m\u00e1s despacio. Nadie pita, y la gente pone muy buena voluntad en la conducci\u00f3n, de tal forma que un cruce de varias direcciones no es un infierno de estr\u00e9s. No hemos sido capaces de pagar el ticket del tranv\u00eda. El revisor nos ha dado por imposibles\u2026 Zagreb me parece m\u00e1s una ciudad para \u201cvivir\u201d que para visitar, lo que para m\u00ed es un punto a su favor.\n\nA media ma\u00f1ana nos hemos despedido por ahora de Zagreb, pero \u00e9sa es otra historia y ser\u00e1 contada en otro momento\u2026\n\n\n","html":"<p>Zagreb la nuite est\u00e1 fenomenal. Tiene una calle de bares para universitarios con una oferta de m\u00fasica \/ estilos muy variada, de bebercio y comercio, que por cierto, s\u00ed que se nota m\u00e1s baratico.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>[Nota dendarii. Como es habitual, aunque estemos inmersos en una misi\u00f3n dendarii, no perdemos la oportunidad de buscar nuevos contratos y hemos localizado uno especialmente dise\u00f1ado para el Almirante, si me lo permiten. Les garantizo que hemos visto a fondo el tema y como parece que los m\u00e1rgenes son magn\u00edficos, me tomo la libertad de enviarles un dossier.<br \/>\nResulta que uno de los bares (que visit\u00e1bamos por la misi\u00f3n, claro) era el punto de reuni\u00f3n de una tropa de lo m\u00e1s variopinta. El bar en cuesti\u00f3n es:<br \/>\n<img class=\"alignnone size-medium wp-image-66\" title=\"tolkiens_house\" src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/tolkiens_house.jpg?w=300\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" \/><br \/>\nCon un mensaje en clave que no hemos podido descifrar:<br \/>\n<img class=\"alignnone size-medium wp-image-67\" title=\"tolkiens-house2\" src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/tolkiens-house2.jpg?w=300\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" \/><br \/>\nEl caso es que estas personas est\u00e1n en un verdadero aprieto. B\u00e1sicamente, blanquean capital y necesitan deshacerse de un anillo, que viene a ser la prueba del delito. Paga un tal Gandalf cuyas posibilidades econ\u00f3micas reconocemos en el anexo III del dossier. Resulta que los portadores principales son unos seres m\u00e1s bien bajitos (sin desmerecer, ojo) y hay un tal Merry que se lo est\u00e1 pensando porque est\u00e1 muy a gusto donde est\u00e1. Se me ha ocurrido que el Almirante, dadas sus&#8230; capacidades de mimetismo, podr\u00eda ir en lugar del tal Merry. Gandalf ha comentado que hay un se\u00f1or oscuro, y, aunque no lo he mencionado por pura discreci\u00f3n dendarii, se me antoja que no puede ser peor que los Cetagandanos.]<\/p>\n<p>Raci\u00f3n dendarii ligera y a dormir.<\/p>\n<p>Ayer por la tarde nos improvisamos un paseo por el Medvednica, un paraje natural al norte de Zagreb, que en invierno se llena de esquiadores y en primavera de senderistas. En oto\u00f1o no hay ni carreteras, pero hay oto\u00f1o. Las hojas empiezan a amarillear y se huele que empieza la transici\u00f3n hacia la estaci\u00f3n de las setas y los colores <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_biggrin.gif\" alt=\":D\" class=\"wp-smiley\" \/> Creo que cuando volvamos dentro de dos semanas, intentar\u00e9 pasar de nuevo, a ver c\u00f3mo se ha puesto este parque.<br \/>\n<img class=\"alignnone size-medium wp-image-68\" title=\"are-you-talking-to-me\" src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/are-you-talking-to-me.jpg?w=300\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" \/><\/p>\n<p>Hoy lunes la ciudad hab\u00eda despertado, y bull\u00eda con mucha actividad y gente apenas visibles durante el fin de semana. Algunas cosas que he aprendido: en Zagreb (y por ahora en Croacia en general) se habla muucho mejor ingl\u00e9s que en Espa\u00f1a. En foros hab\u00eda le\u00eddo que practicaban nuestro inglish pitinglish, pero lo que nos hemos encontrado es gente que se ha preocupado por adquirir buena competencia comunicativa. Siguiendo con el ingl\u00e9s, la industria editorial en croata es muy peque\u00f1a: la mayor\u00eda de los c\u00f3mics americanos \/ manga se quedan en ingl\u00e9s, as\u00ed como mucha novela; y los quioscos est\u00e1n llenos de prensa en ingl\u00e9s. La cantidad de quioscos es indecente; a cambio, parece haber pocas librer\u00edas. El agua del grifo es pasable. Gracias al tranv\u00eda, la ciudad va m\u00e1s despacio. Nadie pita, y la gente pone muy buena voluntad en la conducci\u00f3n, de tal forma que un cruce de varias direcciones no es un infierno de estr\u00e9s. No hemos sido capaces de pagar el ticket del tranv\u00eda. El revisor nos ha dado por imposibles&#8230; Zagreb me parece m\u00e1s una ciudad para &#8220;vivir&#8221; que para visitar, lo que para m\u00ed es un punto a su favor.<\/p>\n<p>A media ma\u00f1ana nos hemos despedido por ahora de Zagreb, pero \u00e9sa es otra historia y ser\u00e1 contada en otro momento&#8230;<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 20 Sep 2010 21:26:54 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 20 Sep 2010 21:26:54 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":79,"title":"Croacia: Karlovac y Plitvice","slug":"croacia-karlovac-y-plitvice","markdown":"\nTras salir de Zagreb y de camino a Karlovac hicimos una peque\u00f1a parada en un castillo, que ten\u00eda buenas referencias en idealista.com:  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/tracoskan.jpg?w=300 \"tracoskan\")  \n El castillo de Tracoscan, que, como su nombre indica: \u201cpisito para pareja joven y bien avenida\u201d. La verdad es que estaba muy bien, pero hab\u00eda un ba\u00f1o sin ventana y bueno, no s\u00e9 a d\u00f3nde voy con un ba\u00f1o sin ventana. Tal vez el pr\u00f3ximo castillo sea el definitivo.\n\nKarlovac es una peque\u00f1a ciudad al sur-oeste de Zagreb famosa porque, gracias a tener 4 r\u00edos la mar (el r\u00edo) de estupendos, ofrece mucha actividad tipo rafting. Como estos d\u00edas atr\u00e1s ha llovido \u201cun poco\u201d, los r\u00edos solo est\u00e1n practicables para usuarios PRO, y por alguna raz\u00f3n, haber hecho rafting 1 vez no nos convierte en usuarios PRO. Est\u00e1n locos estos croatas. Ciudad peque\u00f1a y bonita con murallas y paseos a tutipl\u00e9n.\n\nAl d\u00eda siguiente (ayer) nos hicimos algunos pueblos y castillos de camino a Jezerce. Hicimos una paradilla en un sitio \u201ccomo los lagos, pero en peque\u00f1ito\u201d. Nada que ver en realidad: Slunj tiene una zona del pueblo colgando entre las cascadas, peque\u00f1itas, pero con mucho encanto. Aqu\u00ed estamos las cascadas-con-encanto y yo-con-m\u00e1s-encanto-todav\u00eda.  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/slunj.jpg?w=225 \"slunj\")\n\nPor la tarde llegamos a Jezerce, donde pasamos la tarde de esta guisa:  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/villadada.jpg?w=300 \"villadada\")\n\nY hoy por fin hemos ido a uno de los platos fuertes del viaje: los lagos de [Plitvice](http:\/\/www.google.com\/images?q=plitvice&um=1&ie=UTF-8&source=og&sa=N&hl=en&tab=wi&biw=1360&bih=656). Han sido 6 horas de paseo tranquilo viendo lagos y cascadas. El sitio es magn\u00edfico y de aqu\u00ed me llevo un buen mont\u00f3n de sensaciones, olores, sonidos\u2026 Eso s\u00ed, hay que venir en temporada baja y a primera hora. A las 12 de un mi\u00e9rcoles 22 de septiembre ve\u00edamos a las tropas organizadas pasear como hormigas por las partes m\u00e1s accesibles. Un poco co\u00f1azo si tienes que ir acompa\u00f1ado de todo el gent\u00edo. Nosotros hemos madrugados y hemos tenido suerte de poder ir solicos.  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/lagos1.jpg?w=300 \"lagos1\")  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/lagos2.jpg?w=300 \"lagos2\")\n\nCon esto termina nuestro viaje por el interior de Croacia. Ma\u00f1ana partimos para Dubrovnik y las costas del Adri\u00e1tico. \u00a1Seguiremos informando!\n\n\n","html":"<p>Tras salir de Zagreb y de camino a Karlovac hicimos una peque\u00f1a parada en un castillo, que ten\u00eda buenas referencias en idealista.com:<br \/>\n<img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/tracoskan.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"tracoskan\" width=\"300\" height=\"282\" class=\"alignnone size-medium wp-image-80\" \/><br \/>\nEl castillo de Tracoscan, que, como su nombre indica: &#8220;pisito para pareja joven y bien avenida&#8221;. La verdad es que estaba muy bien, pero hab\u00eda un ba\u00f1o sin ventana y bueno, no s\u00e9 a d\u00f3nde voy con un ba\u00f1o sin ventana. Tal vez el pr\u00f3ximo castillo sea el definitivo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Karlovac es una peque\u00f1a ciudad al sur-oeste de Zagreb famosa porque, gracias a tener 4 r\u00edos la mar (el r\u00edo) de estupendos, ofrece mucha actividad tipo rafting. Como estos d\u00edas atr\u00e1s ha llovido &#8220;un poco&#8221;, los r\u00edos solo est\u00e1n practicables para usuarios PRO, y por alguna raz\u00f3n, haber hecho rafting 1 vez no nos convierte en usuarios PRO. Est\u00e1n locos estos croatas. Ciudad peque\u00f1a y bonita con murallas y paseos a tutipl\u00e9n.<\/p>\n<p>Al d\u00eda siguiente (ayer) nos hicimos algunos pueblos y castillos de camino a Jezerce. Hicimos una paradilla en un sitio &#8220;como los lagos, pero en peque\u00f1ito&#8221;. Nada que ver en realidad: Slunj tiene una zona del pueblo colgando entre las cascadas, peque\u00f1itas, pero con mucho encanto. Aqu\u00ed estamos las cascadas-con-encanto y yo-con-m\u00e1s-encanto-todav\u00eda.<br \/>\n<img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/slunj.jpg?w=225\" alt=\"\" title=\"slunj\" width=\"225\" height=\"300\" class=\"alignnone size-medium wp-image-81\" \/><\/p>\n<p>Por la tarde llegamos a Jezerce, donde pasamos la tarde de esta guisa:<br \/>\n<img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/villadada.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"villadada\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"alignnone size-medium wp-image-82\" \/><\/p>\n<p>Y hoy por fin hemos ido a uno de los platos fuertes del viaje: los lagos de <a href=\"http:\/\/www.google.com\/images?q=plitvice&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;source=og&amp;sa=N&amp;hl=en&amp;tab=wi&amp;biw=1360&amp;bih=656\" target=\"_new\">Plitvice<\/a>. Han sido 6 horas de paseo tranquilo viendo lagos y cascadas. El sitio es magn\u00edfico y de aqu\u00ed me llevo  un buen mont\u00f3n de sensaciones, olores, sonidos&#8230; Eso s\u00ed, hay que venir en temporada baja y a primera hora. A las 12 de un mi\u00e9rcoles 22 de septiembre ve\u00edamos a las tropas organizadas pasear como hormigas por las partes m\u00e1s accesibles. Un poco co\u00f1azo si tienes que ir acompa\u00f1ado de todo el gent\u00edo. Nosotros hemos madrugados y hemos tenido suerte de poder ir solicos.<br \/>\n<img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/lagos1.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"lagos1\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"alignnone size-medium wp-image-83\" \/><br \/>\n<img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/09\/lagos2.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"lagos2\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"alignnone size-medium wp-image-84\" \/><\/p>\n<p>Con esto termina nuestro viaje por el interior de Croacia. Ma\u00f1ana partimos para Dubrovnik y las costas del Adri\u00e1tico. \u00a1Seguiremos informando!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 22 Sep 2010 15:38:53 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 22 Sep 2010 15:38:53 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":87,"title":"Croacia: Dubrovnik","slug":"croacia-dubrovnik","markdown":"\nYa estamos en casa y desde aqu\u00ed retomo el blog. No por falta de ganas o de fotos, sino por falta de internet. Desde que llegamos a Dubrovnik no estuvimos en ning\u00fan alojamiento que tuviera internet (tambi\u00e9n es casualidad y mala suerte), y no llegu\u00e9 a tener ganas de llevarme el port\u00e1til a una cafeter\u00eda con wi-fi. As\u00ed que la segunda parte del viaje viene en diferido. Desde que dejamos el interior de Croacia, el viaje continu\u00f3 subiendo por la costa croata, desde Dubrovnik hasta Parenzo. Esta segunda semana el oto\u00f1o iba persigui\u00e9ndonos, as\u00ed que el tiempo ha tra\u00eddo lluvia, viento y sol esplendoroso a ratos.\n\nLa primera noche en Dubrovnik descubrimos que la costa croata tiene ese punto txiringuitero. La ciudad es preciosa, pero da la sensaci\u00f3n de estar en un parque de atracciones sobre la ciudad. Todo, todo, es comercio y turismo; lo cual viene fenomenal para salir a cenar, tomarse unas ca\u00f1as en una terracita y hacer foticos por la noche.  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/dubrovnik.jpg?w=300 \"dubrovnik\")\n\nEn Dubrovnik tuvimos de todo: los d\u00edas de solete nos hicimos una salida en bici y nos fuimos a Lokrum, una mini-isla frente a la ciudad, con una playa de roca preciosa.  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/lokrum.jpg?w=300 \"lokrum\")\n\nY el d\u00eda de la super tormenta, adem\u00e1s de ir a poner postes para que la ciudad no cayera al mar, nos hicimos la ruta de las murallas que ofrece unas vistas preciosas de la ciudad y, por la que estaba cayendo, unas algo m\u00e1s aterradoras del mar.  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/murallas.jpg?w=300 \"murallas\")\n\nComimos bien y dormimos mejor. Dubrovnik es una ciudad preciosa, aunque es m\u00e1s una postal de s\u00ed misma. Tras tres d\u00edas, decidimos cambiar la estrategia: no m\u00e1s ciudades grandes completamente embrutecidas por el txiringuito, as\u00ed que en lugar de ir a Split, nos buscamos un alojamiento en Om\u00eds, un pueblecito al lado de Split donde pasamos otras tres noches\u2026\n\n\n","html":"<p>Ya estamos en casa y desde aqu\u00ed retomo el blog. No por falta de ganas o de fotos, sino por falta de internet. Desde que llegamos a Dubrovnik no estuvimos en ning\u00fan alojamiento que tuviera internet (tambi\u00e9n es casualidad y mala suerte), y no llegu\u00e9 a tener ganas de llevarme el port\u00e1til a una cafeter\u00eda con wi-fi. As\u00ed que la segunda parte del viaje viene en diferido. Desde que dejamos el interior de Croacia, el viaje continu\u00f3 subiendo por la costa croata, desde Dubrovnik hasta Parenzo. Esta segunda semana el oto\u00f1o iba persigui\u00e9ndonos, as\u00ed que el tiempo ha tra\u00eddo lluvia, viento y sol esplendoroso a ratos.<br \/>\n<!--more--><\/p>\n<p>La primera noche en Dubrovnik descubrimos que la costa croata tiene ese punto txiringuitero. La ciudad es preciosa, pero da la sensaci\u00f3n de estar en un parque de atracciones sobre la ciudad. Todo, todo, es comercio y turismo; lo cual viene fenomenal para salir a cenar, tomarse unas ca\u00f1as en una terracita y hacer foticos por la noche.<br \/>\n<img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/dubrovnik.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"dubrovnik\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"alignnone size-medium wp-image-88\" \/><\/p>\n<p>En Dubrovnik tuvimos de todo: los d\u00edas de solete nos hicimos una salida en bici y nos fuimos a Lokrum, una mini-isla frente a la ciudad, con una playa de roca preciosa.<br \/>\n<img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/lokrum.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"lokrum\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"alignnone size-medium wp-image-89\" \/><\/p>\n<p>Y el d\u00eda de la super tormenta, adem\u00e1s de ir a poner postes para que la ciudad no cayera al mar, nos hicimos la ruta de las murallas que ofrece unas vistas preciosas de la ciudad y, por la que estaba cayendo, unas algo m\u00e1s aterradoras del mar.<br \/>\n<img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/murallas.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"murallas\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"alignnone size-medium wp-image-90\" \/><\/p>\n<p>Comimos bien y dormimos mejor. Dubrovnik es una ciudad preciosa, aunque es m\u00e1s una postal de s\u00ed misma. Tras tres d\u00edas, decidimos cambiar la estrategia: no m\u00e1s ciudades grandes completamente embrutecidas por el txiringuito, as\u00ed que en lugar de ir a Split, nos buscamos un alojamiento en Om\u00eds, un pueblecito al lado de Split donde pasamos otras tres noches&#8230;<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 03 Oct 2010 00:03:49 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 03 Oct 2010 00:03:49 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":96,"title":"Croacia: Split","slug":"croacia-split","markdown":"\nLlegamos a Om\u00eds por la tarde, un pueblecito a 25km al sur de Split, y como hac\u00eda solete nos fuimos a la playita a aprovechar los \u00faltimos rayos del d\u00eda. Yo andaba t\u00edmida con el fr\u00edo, as\u00ed que segu\u00ed leyendo (\u201cJuego de Tronos\u201d ha ca\u00eddo en una semanita, \u00a1qu\u00e9 buenas son las vacaciones!) y haciendo foticos mientras Rub\u00e9n s\u00ed que daba unos chapuzones.  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/omis.jpg?w=300 \"omis\")  \n  \n Al d\u00eda siguiente tuvimos que ir a una oficina de ActiveRent (la empresa del coche de alquiler) porque hab\u00edamos tenido un lev\u00edsimo accidente. La cosa vino as\u00ed: la carretera de la costa tiene mucho encanto, curvas y paisajes preciosos. Tambi\u00e9n un mont\u00f3n de carateles de \u201cpeligro, desprendimiento\u201d. Pues bien, los carteles tienen una raz\u00f3n de ser; hab\u00eda tramos con pedruscotes esparcidos por la calzada y pude esquivar todos, menos uno que pinch\u00f3 el neum\u00e1tico y se carg\u00f3 el disco. Hicimos una parada de emergencia, cambiamos la rueda y al d\u00eda siguiente fuimos a ver cu\u00e1nto nos cascaban por el accidentillo. Tuvimos la \u00bfsuerte? de encontrarnos con un chavalote dormido y sin ganas de trabajar que, casualmente, ten\u00eda un opel astra destrozado de otro cliente. As\u00ed que le dimos la rueda da\u00f1ada, y nos dio la de recambio del coche destrozado y aqu\u00ed no ha pasado nada ![:-D](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_biggrin.gif)\n\nComo una cosilla as\u00ed le alegra el d\u00eda a cualquiera, nos fuimos a conocer Split. Es una ciudad relativamente grande, con un casco hist\u00f3rico peque\u00f1o pero precioso. Lo m\u00e1s interesante es el Palacio Diocleciano, un \u201cpeque\u00f1o palacete\u201d que se construy\u00f3 el susodicho. La muralla exterior del palacio se conserva pr\u00e1cticamente entera, as\u00ed que es f\u00e1cil seguir el trazado original. M\u00e1s que un palacio es un complejo residencial que ha ido mutando: conserva un templo romano, junto a una catedral obviamente posterior; las murallas han sido canibalizadas por casas y tiendas que dan lugar a un laberinto con pasajes y millones de rinconcillos curiosos en distintos niveles.  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/split.jpg?w=225 \"split\")\n\nDe la que volv\u00edamos, pasamos por Salona, una antigua ciudad Romana, que conserva restos del acueducto, del teatro, de la necr\u00f3polis\u2026 Nos pareci\u00f3 muy curioso que estuviera \u201cah\u00ed puesta\u201d, yendo por un camino sin indicaciones, y que al final, hubiera casas y urbanizaciones viejunicas alrededor. Nos imaginamos a las mamis croatas diciendo algo del estilo \u201cni\u00f1ooo, no juegues en el anfiteatro que te me vas a romper la crisma\u201d.\n\nLa ma\u00f1ana siguiente hicimos rafting por el r\u00edo Cetina, atravesando un ca\u00f1\u00f3n y un parque natural. La parte del rafting fue bastante sosilla: a pesar de las lluvias, no es un r\u00edo con muchas cascadas aptas para rafting as\u00ed que aprovechamos para disfrutar del entorno. Y por la tarde nos fuimos a conocer Trogir y Sibenick (de pasadica). Ambos son pueblos peque\u00f1os y muy mediterr\u00e1neos. Muy recomendable la catedral de Trogir, su torre y el Cristo con calaveras que hay en uno de los pasillos laterales.  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/trogir.jpg?w=300 \"trogir\")\n\nD\u00edas de paseos tranquilos, lecturas en terracitas y mucho descanso. Al d\u00eda siguiente nos dirigimos hacia el norte, hacia la \u00faltima etapa del viaje\u2026\n\n\n","html":"<p>Llegamos a Om\u00eds por la tarde, un pueblecito a 25km al sur de Split, y como hac\u00eda solete nos fuimos a la playita a aprovechar los \u00faltimos rayos del d\u00eda. Yo andaba t\u00edmida con el fr\u00edo, as\u00ed que segu\u00ed leyendo (&#8220;Juego de Tronos&#8221; ha ca\u00eddo en una semanita, \u00a1qu\u00e9 buenas son las vacaciones!) y haciendo foticos mientras Rub\u00e9n s\u00ed que daba unos chapuzones.<br \/>\n<img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/omis.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"omis\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"alignnone size-medium wp-image-97\" \/><br \/>\n<!--more--><br \/>\nAl d\u00eda siguiente tuvimos que ir a una oficina de ActiveRent (la empresa del coche de alquiler) porque hab\u00edamos tenido un lev\u00edsimo accidente. La cosa vino as\u00ed: la carretera de la costa tiene mucho encanto, curvas y paisajes preciosos. Tambi\u00e9n un mont\u00f3n de carateles de &#8220;peligro, desprendimiento&#8221;. Pues bien, los carteles tienen una raz\u00f3n de ser; hab\u00eda tramos con pedruscotes esparcidos por la calzada y pude esquivar todos, menos uno que pinch\u00f3 el neum\u00e1tico y se carg\u00f3 el disco. Hicimos una parada de emergencia, cambiamos la rueda y al d\u00eda siguiente fuimos a ver cu\u00e1nto nos cascaban por el accidentillo. Tuvimos la \u00bfsuerte? de encontrarnos con un chavalote dormido y sin ganas de trabajar que, casualmente, ten\u00eda un opel astra destrozado de otro cliente. As\u00ed que le dimos la rueda da\u00f1ada, y nos dio la de recambio del coche destrozado y aqu\u00ed no ha pasado nada <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_biggrin.gif\" alt=\":-D\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p>Como una cosilla as\u00ed le alegra el d\u00eda a cualquiera, nos fuimos a conocer Split. Es una ciudad relativamente grande, con un casco hist\u00f3rico peque\u00f1o pero precioso. Lo m\u00e1s interesante es el Palacio Diocleciano, un &#8220;peque\u00f1o palacete&#8221; que se construy\u00f3 el susodicho. La muralla exterior del palacio se conserva pr\u00e1cticamente entera, as\u00ed que es f\u00e1cil seguir el trazado original. M\u00e1s que un palacio es un complejo residencial que ha ido mutando: conserva un templo romano, junto a una catedral obviamente posterior; las murallas han sido canibalizadas por casas y tiendas que dan lugar a un laberinto con pasajes y millones de rinconcillos curiosos en distintos niveles.<br \/>\n<img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/split.jpg?w=225\" alt=\"\" title=\"split\" width=\"225\" height=\"300\" class=\"alignnone size-medium wp-image-98\" \/><\/p>\n<p>De la que volv\u00edamos, pasamos por Salona, una antigua ciudad Romana, que conserva restos del acueducto, del teatro, de la necr\u00f3polis&#8230; Nos pareci\u00f3 muy curioso que estuviera &#8220;ah\u00ed puesta&#8221;, yendo por un camino sin indicaciones, y que al final, hubiera casas y urbanizaciones viejunicas alrededor. Nos imaginamos a las mamis croatas diciendo algo del estilo &#8220;ni\u00f1ooo, no juegues en el anfiteatro que te me vas a romper la crisma&#8221;. <\/p>\n<p>La ma\u00f1ana siguiente hicimos rafting por el r\u00edo Cetina, atravesando un ca\u00f1\u00f3n y un parque natural. La parte del rafting fue bastante sosilla: a pesar de las lluvias, no es un r\u00edo con muchas cascadas aptas para rafting as\u00ed que aprovechamos para disfrutar del entorno. Y por la tarde nos fuimos a conocer Trogir y Sibenick (de pasadica). Ambos son pueblos peque\u00f1os y muy mediterr\u00e1neos. Muy recomendable la catedral de Trogir, su torre y el Cristo con calaveras que hay en uno de los pasillos laterales.<br \/>\n<img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/trogir.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"trogir\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"alignnone size-medium wp-image-100\" \/><\/p>\n<p>D\u00edas de paseos tranquilos, lecturas en terracitas y mucho descanso. Al d\u00eda siguiente nos dirigimos hacia el norte, hacia la \u00faltima etapa del viaje&#8230;<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 03 Oct 2010 11:13:19 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 03 Oct 2010 11:13:19 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":103,"title":"Croacia: Istria y final del viaje","slug":"croacia-istria-y-final-del-viaje","markdown":"\n[Edito: dejo [aqu\u00ed](http:\/\/www.flickr.com\/photos\/dendarii\/sets\/72157624960208425\/) el enlace al \u00e1lbum de fotos en flickr]\n\nDespu\u00e9s de la parada en Om\u00eds, nos fuimos hacia el norte. Entramos en la isla de Krk (s\u00ed, as\u00ed sin vocales) y nos fuimos hasta la punta m\u00e1s alejada de la isla, donde encontramos una playa de cantos con bastante viento y oleaje.  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/baska.jpg?w=300 \"baska\")  \n  \n Tras la paradita playera, ten\u00edamos que ir hacia los dos \u00faltimos pueblos que quer\u00edamos visitar: Pula y Porec (Parenzo). Como Pula es 10 veces m\u00e1s grande que Porec, decidimos (siguiendo nuestra estrategia) ir al pueblo peque\u00f1o, con la idea de que encontrar\u00edamos algo m\u00e1s acorde con nuestra idea. Craso error. Y eso que no hab\u00eda txiringuitos. Resulta que es el pueblo m\u00e1s pijo de Croacia, lleno de yates de super lujo, restaurantes y hoteles de super lujo y hasta papeleras llenas de basura de super lujo. Nos pusimos a buscar alojamiento y la cosa pintaba carilla, hasta que una encantadora se\u00f1ora (Mar\u00eda para m\u00e1s se\u00f1as) se acerc\u00f3 y nos dijo que ten\u00eda una habitaci\u00f3n si quer\u00edamos. Precio razonable y habitaci\u00f3n estupenda. Pues all\u00e1 que fuimos. Lo mejor de la estancia en Porec fue sin duda do\u00f1a Mar\u00eda. Hab\u00eda nacido ah\u00ed cuando formaba parte de Italia; despu\u00e9s pas\u00f3 a ser Yugoslavia, y despu\u00e9s Croacia. Entre col y col, se fue 45 a\u00f1os a Australia, pero se volvi\u00f3 durante la guerra para cuidar de su madre. Nos cont\u00f3 un mont\u00f3n de sus batallitas, nos dio buenas recomendaciones para cenar, nos trajo unas uvas bestialmente buenas, nos prepar\u00f3 el desayuno y \u00a1hasta nos hizo regalos! En fin, que parec\u00eda que iba a ser una ciudad m\u00e1s, y sin embargo, fue una parada genial gracias a que nos encontramos con la se\u00f1ora Mar\u00eda.\n\nAl d\u00eda siguiente nos fuimos a Pula, famosa por su anfiteatro (\u201cno es como el Coliseo romano, pero tenemos nuestra arena\u201d) y sus ruinas romanas.  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/pula.jpg?w=300 \"pula\")  \n  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/pula2.jpg?w=300 \"pula\")\n\nA la vuelta o a la ida (dos semanas de vacaciones dan para perder la noci\u00f3n del tiempo y el espacio) hicimos parada en los miradores del Canal Limksi: lengua de mar encajonada en un valle espectacular. C\u00f3mo no, los miradores estaban llenos de puestecicos, y el que vend\u00eda queso nos atrajo con el poder de la fuerza. Nos hicieron sobre la marcha una cata de quesos y terminamos comprando un queso de trufa que no me explico c\u00f3mo sigue entero en casa ![:P](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif)  \n![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/limski.jpg?w=300 \"limski\")\n\nAl d\u00eda siguiente fuimos a Zagreb y aprovechamos para el \u00faltimo paseo, para tomarnos unos katxarros en la Tolkien\u2019s House y para descansar un poco. Y hoy ya estamos descansando tranquilamente en casa, haciendo coladas y retomando nuestra vida.\n\nCroacia me ha gustado mucho, sobre todo el interior, como ya hab\u00e9is podido leer. La gente es muy amable y sol\u00edcita, y parece que les gusta ayudar al paseante despistado. Hemos hecho 2511 km por todo tipo de carreteras; en general est\u00e1n en buen estado, aunque hay algunas m\u00e1s dif\u00edciles de transitar por imposiciones orogr\u00e1ficas. En la zona de la costa nos hemos encontrado con m\u00e1s flipadillo poligonero con adelantamientos temerarios, pero ha sido anecd\u00f3tico. La mayor parte del viaje la hemos hecho muy tranquilos y sin sobresaltos ni pirulas raras (igualito que en Italia, vamos).\n\nLa gastronom\u00eda t\u00edpica no est\u00e1 tan accesible en la zona costera donde \u201ccocina italiana sin complicaciones\u201d significa \u201cpizza hasta que te hartes\u201d. Con un poco de esfuerzo y ayuda, localizamos restaurantes o tascas donde comer comida t\u00edpica, como el cordero o sus preparados de patata. En el interior (mi querido interior croata XD) la oferta de comida t\u00edpica no se llega a imponer a la pizza, pero s\u00ed que es m\u00e1s f\u00e1cil de localizar. Hemos llegado a la conclusi\u00f3n de que en Espa\u00f1a se come jodidamente bien, con variedad y calidad.\n\nLos precios que hemos manejado nosotros no son los precios de vivir en Croacia, pero as\u00ed en general: el supermercado es m\u00e1s barato (pero no tanto como me esperar\u00eda), el alojamiento vacacional me pareci\u00f3 muy caro (contando con el nivel de precios croata); la restauraci\u00f3n es sensiblemente m\u00e1s barata, y a cambio la gasolina es como un 20% m\u00e1s cara.\n\nPor supuesto, me quedo con la gente maj\u00edsima y con el paisaje. Es todo precioso; los atardeceres en las costas abruptas, en las playas de rocas. O el oto\u00f1o en los bosques, que crea un lienzo de colores c\u00e1lidos y olor a h\u00famedo\u2026 (me queda subir las fotos a flickr y poner aqu\u00ed el enlace). Merece mucho la pena tanto si quieres ir a conocer algunas ciudades, como si quieres ir a recorrer un pa\u00eds.\n\n\n","html":"<p>[Edito: dejo <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/dendarii\/sets\/72157624960208425\/\" target=\"_new\">aqu\u00ed<\/a> el enlace al \u00e1lbum de fotos en flickr]<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de la parada en Om\u00eds, nos fuimos hacia el norte. Entramos en la isla de Krk (s\u00ed, as\u00ed sin vocales) y nos fuimos hasta la punta m\u00e1s alejada de la isla, donde encontramos una playa de cantos con bastante viento y oleaje.<br \/>\n<img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/baska.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"baska\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"alignnone size-medium wp-image-104\" \/><br \/>\n<!--more--><br \/>\nTras la paradita playera, ten\u00edamos que ir hacia los dos \u00faltimos pueblos que quer\u00edamos visitar: Pula y Porec (Parenzo). Como Pula es 10 veces m\u00e1s grande que Porec, decidimos (siguiendo nuestra estrategia) ir al pueblo peque\u00f1o, con la idea de que encontrar\u00edamos algo m\u00e1s acorde con nuestra idea. Craso error. Y eso que no hab\u00eda txiringuitos. Resulta que es el pueblo m\u00e1s pijo de Croacia, lleno de yates de super lujo, restaurantes y hoteles de super lujo y hasta papeleras llenas de basura de super lujo. Nos pusimos a buscar alojamiento y la cosa pintaba carilla, hasta que una encantadora se\u00f1ora (Mar\u00eda para m\u00e1s se\u00f1as) se acerc\u00f3 y nos dijo que ten\u00eda una habitaci\u00f3n si quer\u00edamos. Precio razonable y habitaci\u00f3n estupenda. Pues all\u00e1 que fuimos. Lo mejor de la estancia en Porec fue sin duda do\u00f1a Mar\u00eda. Hab\u00eda nacido ah\u00ed cuando formaba parte de Italia; despu\u00e9s pas\u00f3 a ser Yugoslavia, y despu\u00e9s Croacia. Entre col y col, se fue 45 a\u00f1os a Australia, pero se volvi\u00f3 durante la guerra para cuidar de su madre. Nos cont\u00f3 un mont\u00f3n de sus batallitas, nos dio buenas recomendaciones para cenar, nos trajo unas uvas bestialmente buenas, nos prepar\u00f3 el desayuno y \u00a1hasta nos hizo regalos! En fin, que parec\u00eda que iba a ser una ciudad m\u00e1s, y sin embargo, fue una parada genial gracias a que nos encontramos con la se\u00f1ora Mar\u00eda.<\/p>\n<p>Al d\u00eda siguiente nos fuimos a Pula, famosa por su anfiteatro (&#8220;no es como el Coliseo romano, pero tenemos nuestra arena&#8221;) y sus ruinas romanas.<br \/>\n<img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/pula.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"pula\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"alignnone size-medium wp-image-105\" \/><br \/>\n<br \/><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/pula2.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"pula\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"alignnone size-medium wp-image-105\" \/><\/p>\n<p>A la vuelta o a la ida (dos semanas de vacaciones dan para perder la noci\u00f3n del tiempo y el espacio) hicimos parada en los miradores del Canal Limksi: lengua de mar encajonada en un valle espectacular. C\u00f3mo no, los miradores estaban llenos de puestecicos, y el que vend\u00eda queso nos atrajo con el poder de la fuerza. Nos hicieron sobre la marcha una cata de quesos y terminamos comprando un queso de trufa que no me explico c\u00f3mo sigue entero en casa <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif\" alt=\":P\" class=\"wp-smiley\" \/><br \/>\n<img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2010\/10\/limski.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"limski\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"alignnone size-medium wp-image-107\" \/><\/p>\n<p>Al d\u00eda siguiente fuimos a Zagreb y aprovechamos para el \u00faltimo paseo, para tomarnos unos katxarros en la Tolkien&#8217;s House y para descansar un poco. Y hoy ya estamos descansando tranquilamente en casa, haciendo coladas y retomando nuestra vida. <\/p>\n<p>Croacia me ha gustado mucho, sobre todo el interior, como ya hab\u00e9is podido leer. La gente es muy amable y sol\u00edcita, y parece que les gusta ayudar al paseante despistado. Hemos hecho 2511 km por todo tipo de carreteras; en general est\u00e1n en buen estado, aunque hay algunas m\u00e1s dif\u00edciles de transitar por imposiciones orogr\u00e1ficas. En la zona de la costa nos hemos encontrado con m\u00e1s flipadillo poligonero con adelantamientos temerarios, pero ha sido anecd\u00f3tico. La mayor parte del viaje la hemos hecho muy tranquilos y sin sobresaltos ni pirulas raras (igualito que en Italia, vamos).<\/p>\n<p>La gastronom\u00eda t\u00edpica no est\u00e1 tan accesible en la zona costera donde &#8220;cocina italiana sin complicaciones&#8221; significa &#8220;pizza hasta que te hartes&#8221;. Con un poco de esfuerzo y ayuda, localizamos restaurantes o tascas donde comer comida t\u00edpica, como el cordero o sus preparados de patata. En el interior (mi querido interior croata XD) la oferta de comida t\u00edpica no se llega a imponer a la pizza, pero s\u00ed que es m\u00e1s f\u00e1cil de localizar. Hemos llegado a la conclusi\u00f3n de que en Espa\u00f1a se come jodidamente bien, con variedad y calidad.<\/p>\n<p>Los precios que hemos manejado nosotros no son los precios de vivir en Croacia, pero as\u00ed en general: el supermercado es m\u00e1s barato (pero no tanto como me esperar\u00eda), el alojamiento vacacional me pareci\u00f3 muy caro (contando con el nivel de precios croata); la restauraci\u00f3n es sensiblemente m\u00e1s barata, y a cambio la gasolina es como un 20% m\u00e1s cara.<\/p>\n<p>Por supuesto, me quedo con la gente maj\u00edsima y con el paisaje. Es todo precioso; los atardeceres en las costas abruptas, en las playas de rocas. O el oto\u00f1o en los bosques, que crea un lienzo de colores c\u00e1lidos y olor a h\u00famedo&#8230; (me queda subir las fotos a flickr y poner aqu\u00ed el enlace). Merece mucho la pena tanto si quieres ir a conocer algunas ciudades, como si quieres ir a recorrer un pa\u00eds.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 03 Oct 2010 11:59:08 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 03 Oct 2010 11:59:08 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":115,"title":"USA: Llegada y primeras impresiones","slug":"usa-llegada-y-primeras-impresiones","markdown":"\n[Este texto lo escrib\u00ed en otro momento pero hasta ahora no he tenido tiempo y sobre todo wifi para publicarlo]\n\nEstamos en una interestatal de camino a las Smoky Mountains. El coche autom\u00e1tico est\u00e1 dando algunos quebraderos de cabeza al conductor, pero vamos haciendo millas a buen ritmo, bajo un cielo azul ligero y a trav\u00e9s de un bosque que acompa\u00f1a tranquilamente.  \n En nuestro avance, nos estamos encontrando algunas estampas curiosas y reglas de conducir muy estrictas, que los georgianos cumplen con diligencia. Por ejemplo, las normas sobre hablar por el m\u00f3vil mientras se conducen deben ser de lo m\u00e1s r\u00edgidas: es obligatorio hablar mientras se conduce. Nosotros somos de los pocos desalmados que van por la carretera sin las m\u00ednimas medidas de seguridad a este respecto.\n\nLlegamos sin contratiempos. El aeropuerto de Atlanta estuvo a punto de engullirnos y no dejarnos salir. Es un inmenso complejo de salas, colas que hay que hacer, carruseles de equipajes, un tren para desplazarse dentro y otro tren lanzadera hasta la zona de alquiler de coches. A esto se le suma la operativa para entrar en Estados Unidos. Me result\u00f3 del todo intrusivo tener que escanear los 10 dedos de las manos, m\u00e1s una foto, y responder a preguntas como si estoy casada o no. Desde ese momento, los carteles que avisan de que hay vigilancia 24h y las c\u00e1maras de seguridad nos han perseguido dando una sensaci\u00f3n un tanto opresiva.\n\nEl primer d\u00eda apenas nos dio tiempo m\u00e1s que para dar un paseo de domingo por el parque ol\u00edmpico, junto a la sede de la CNN, uno de los edificios de Coca-Cola y el Acuario de Atlanta, de gran renombre\u2026 en Atlanta ![:)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif)\n\nDespu\u00e9s cenamos cerca del hotel, donde nos encontramos la famosa atenci\u00f3n al cliente americana: nos sirvi\u00f3 con diligencia, cada 5 minutos preguntaba si todo segu\u00eda bien, cada 5 ven\u00eda a charlar de otras cosas\u2026 Una vez te acostumbras a las interrupciones, es agradable que el camarero no te est\u00e9 perdonando la vida por un vaso de agua ![:)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif)\n\nMuy cansados despu\u00e9s de un d\u00eda largo, al hotel a dormir c\u00f3modamente. La siguiente parada ser\u00e1n las Smoky Mountains, un parque natural en las estribaciones sur de los Apalaches.\n\n\n","html":"<p>[Este texto lo escrib\u00ed en otro momento pero hasta ahora no he tenido tiempo y sobre todo wifi para publicarlo]<\/p>\n<p>Estamos en una interestatal de camino a las Smoky Mountains. El coche autom\u00e1tico est\u00e1 dando algunos quebraderos de cabeza al conductor, pero vamos haciendo millas a buen ritmo, bajo un cielo azul ligero y a trav\u00e9s de un bosque que acompa\u00f1a tranquilamente.<br \/>\nEn nuestro avance, nos estamos encontrando algunas estampas curiosas y reglas de conducir muy estrictas, que los georgianos cumplen con diligencia. Por ejemplo, las normas sobre hablar por el m\u00f3vil mientras se conducen deben ser de lo m\u00e1s r\u00edgidas: es obligatorio hablar mientras se conduce. Nosotros somos de los pocos desalmados que van por la carretera sin las m\u00ednimas medidas de seguridad a este respecto.<\/p>\n<p>Llegamos sin contratiempos. El aeropuerto de Atlanta estuvo a punto de engullirnos y no dejarnos salir. Es un inmenso complejo de salas, colas que hay que hacer, carruseles de equipajes, un tren para desplazarse dentro y otro tren lanzadera hasta la zona de alquiler de coches. A esto se le suma la operativa para entrar en Estados Unidos. Me result\u00f3 del todo intrusivo tener que escanear los 10 dedos de las manos, m\u00e1s una foto, y responder a preguntas como si estoy casada o no. Desde ese momento, los carteles que avisan de que hay vigilancia 24h y las c\u00e1maras de seguridad nos han perseguido dando una sensaci\u00f3n un tanto opresiva.<\/p>\n<p>El primer d\u00eda apenas nos dio tiempo m\u00e1s que para dar un paseo de domingo por el parque ol\u00edmpico, junto a la sede de la CNN, uno de los edificios de Coca-Cola y el Acuario de Atlanta, de gran renombre&#8230; en Atlanta <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p>Despu\u00e9s cenamos cerca del hotel, donde nos encontramos la famosa atenci\u00f3n al cliente americana: nos sirvi\u00f3 con diligencia, cada 5 minutos preguntaba si todo segu\u00eda bien, cada 5 ven\u00eda a charlar de otras cosas&#8230; Una vez te acostumbras a las interrupciones, es agradable que el camarero no te est\u00e9 perdonando la vida por un vaso de agua <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p>Muy cansados despu\u00e9s de un d\u00eda largo, al hotel a dormir c\u00f3modamente. La siguiente parada ser\u00e1n las Smoky Mountains, un parque natural en las estribaciones sur de los Apalaches.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 30 Aug 2011 23:34:48 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 30 Aug 2011 23:34:48 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":120,"title":"USA: Smoky Mountains","slug":"usa-smoky-mountains","markdown":"\nNota: pod\u00e9is seguir el viaje tambi\u00e9n en http:\/\/ithilien.eu\n\nTras la primera noche en Atlanta, cogimos fuerzas con un desayuno de campeones y tomamos la ruta hacia las Smoky Mountains, en North Carolina. Es un parque natural en la parte sur de los Apalaches; seg\u00fan dicen, es el parque natural m\u00e1s visitado de EEUU: http:\/\/goo.gl\/C8nFM\n\nA trav\u00e9s de m\u00e1s curvas de las que soy capaz de aguantar, entramos en un valle dominado por Bryson City. Es un pueblo peque\u00f1o, que representa con fidelidad la estampa t\u00f3pica de los pueblos rurales: grandes manzanas y calles, casitas \u2018coquetas\u2019, tiendas peque\u00f1as y familiares. A un par de millas (s\u00ed, aqu\u00ed son millas) en medio del monte tenemos nuestra casita de madera.\n\n[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/smoky-casita.jpg?w=300 \"smoky-casita\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/smoky-casita.jpg)\n\nEl primer d\u00eda nos dio tiempo a ubicarnos, a organizar las actividades de los siguientes y a ir a cenar a un sitio t\u00edpico que lleva abierto m\u00e1s de 80 a\u00f1os. Buena trucha y mejor atenci\u00f3n. Gracias Ellie. Y fant\u00e1stica tambi\u00e9n la atenci\u00f3n que recibimos en la C\u00e1mara de Comercio \/ Oficina de turismo \/ Cosas varias.\n\nEl segundo d\u00eda cogimos el tren de monta\u00f1a de la zona: nos dio una incre\u00edble panor\u00e1mica del valle, del r\u00edo, y pudimos disfrutar del infinito verde que crece por todas partes. Por la tarde fuimos a una sesi\u00f3n de tirolinas por los \u00e1rboles: un pel\u00edn caro, pero unas vistas estupendas ![:-D](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_biggrin.gif)\n\n[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/smoky-tren.jpg?w=300 \"smoky-tren\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/smoky-tren.jpg)\n\nEn las notas sobre mi VidaReal, resulta que alg\u00fan impresentable ha robado mi moto. Todos los mecanismos para recuperarla est\u00e1n en marcha y veremos qu\u00e9 pasa. Como no me resisto al humor negro, solo puedo pensar en que dej\u00e9 a mi gato al cuidado de otros y se escap\u00f3, dej\u00e9 mi moto al cuidado de otros y la robaron. Tengo el karma con el culo torc\u00edo. Sin embargo, como mi gatete apareci\u00f3, no puedo esperar menos de la moto: solo hace falta poner latas de at\u00fan en la puerta ![;-)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif)\n\nEl tercer d\u00eda fuimos a conocer la reserva Cherokee que hay justo en la linde con el parque natural. Aqu\u00ed hubo un par de cosas que me chocaron demasiado; por un lado, lo poco (nada) que las explicaciones dec\u00edan sobre gesti\u00f3n pol\u00edtica y fiscal de las reservas en la actualidad (tab\u00fa tal vez?); por otro lado, lo poco que les cuesta a estos cherokees hacer unas payasadas intentando hacerlas pasar por bailes rituales llenos de fuerza y tradici\u00f3n. Un poco agridulce. El museo, aunque no se mete apenas con el conflicto indio, est\u00e1 muy bien montado y mereci\u00f3 la pena.\n\nConsejo: da igual que se est\u00e9n derritiendo los casquetes polares e incluso el sol, cuando entras en cualquier local de\u2026 digamos Atlanta, hace fr\u00edo. No es que el aire acondicionado est\u00e9 un pel\u00edn fuerte, es que ni con chaqueta se est\u00e1 a gusto.\n\nPor la noche hicimos s\u2019more por consejo de gente de Bryson \u2018de toda la vida\u2019. Malvaviscos, con chocolate y galletas de miel. S\u00ed, todo junto. S\u00ed, hicimos un fuego. S\u00ed, los s\u2019more son una warrerida muy dulce que vale para tomar una vez.\n\nDespu\u00e9s de este contacto con la naturaleza, toca volver a Atlanta, mismo hotel, otra habitaci\u00f3n, y a por la DragonCon 2011, pero eso ser\u00e1 para pr\u00f3ximos posts\u2026\n\n\n","html":"<p>Nota: pod\u00e9is seguir el viaje tambi\u00e9n en http:\/\/ithilien.eu<\/p>\n<p>Tras la primera noche en Atlanta, cogimos fuerzas con un desayuno de campeones y tomamos la ruta hacia las Smoky Mountains, en North Carolina. Es un parque natural en la parte sur de los Apalaches; seg\u00fan dicen, es el parque natural m\u00e1s visitado de EEUU: http:\/\/goo.gl\/C8nFM<\/p>\n<p>A trav\u00e9s de m\u00e1s curvas de las que soy capaz de aguantar, entramos en un valle dominado por Bryson City. Es un pueblo peque\u00f1o, que representa con fidelidad la estampa t\u00f3pica de los pueblos rurales: grandes manzanas y calles, casitas &#8216;coquetas&#8217;, tiendas peque\u00f1as y familiares. A un par de millas (s\u00ed, aqu\u00ed son millas) en medio del monte tenemos nuestra casita de madera.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/smoky-casita.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/smoky-casita.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"smoky-casita\" width=\"300\" height=\"168\" class=\"alignnone size-medium wp-image-122\" \/><\/a><\/p>\n<p>El primer d\u00eda nos dio tiempo a ubicarnos, a organizar las actividades de los siguientes y a ir a cenar a un sitio t\u00edpico que lleva abierto m\u00e1s de 80 a\u00f1os. Buena trucha y mejor atenci\u00f3n. Gracias Ellie. Y fant\u00e1stica tambi\u00e9n la atenci\u00f3n que recibimos en la C\u00e1mara de Comercio \/ Oficina de turismo \/ Cosas varias.<\/p>\n<p>El segundo d\u00eda cogimos el tren de monta\u00f1a de la zona: nos dio una incre\u00edble panor\u00e1mica del valle, del r\u00edo, y pudimos disfrutar del infinito verde que crece por todas partes. Por la tarde fuimos a una sesi\u00f3n de tirolinas por los \u00e1rboles: un pel\u00edn caro, pero unas vistas estupendas <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_biggrin.gif\" alt=\":-D\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/smoky-tren.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/smoky-tren.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"smoky-tren\" width=\"300\" height=\"168\" class=\"alignnone size-medium wp-image-123\" \/><\/a><\/p>\n<p>En las notas sobre mi VidaReal, resulta que alg\u00fan impresentable ha robado mi moto. Todos los mecanismos para recuperarla est\u00e1n en marcha y veremos qu\u00e9 pasa. Como no me resisto al humor negro, solo puedo pensar en que dej\u00e9 a mi gato al cuidado de otros y se escap\u00f3, dej\u00e9 mi moto al cuidado de otros y la robaron. Tengo el karma con el culo torc\u00edo. Sin embargo, como mi gatete apareci\u00f3, no puedo esperar menos de la moto: solo hace falta poner latas de at\u00fan en la puerta <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif\" alt=\";-)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p>El tercer d\u00eda fuimos a conocer la reserva Cherokee que hay justo en la linde con el parque natural. Aqu\u00ed hubo un par de cosas que me chocaron demasiado; por un lado, lo poco (nada) que las explicaciones dec\u00edan sobre gesti\u00f3n pol\u00edtica y fiscal de las reservas en la actualidad (tab\u00fa tal vez?); por otro lado, lo poco que les cuesta a estos cherokees hacer unas payasadas intentando hacerlas pasar por bailes rituales llenos de fuerza y tradici\u00f3n. Un poco agridulce. El museo, aunque no se mete apenas con el conflicto indio, est\u00e1 muy bien montado y mereci\u00f3 la pena.<\/p>\n<p>Consejo: da igual que se est\u00e9n derritiendo los casquetes polares e incluso el sol, cuando entras en cualquier local de&#8230; digamos Atlanta, hace fr\u00edo. No es que el aire acondicionado est\u00e9 un pel\u00edn fuerte, es que ni con chaqueta se est\u00e1 a gusto.<\/p>\n<p>Por la noche hicimos s&#8217;more por consejo de gente de Bryson &#8216;de toda la vida&#8217;. Malvaviscos, con chocolate y galletas de miel. S\u00ed, todo junto. S\u00ed, hicimos un fuego. S\u00ed, los s&#8217;more son una warrerida muy dulce que vale para tomar una vez.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de este contacto con la naturaleza, toca volver a Atlanta, mismo hotel, otra habitaci\u00f3n, y a por la DragonCon 2011, pero eso ser\u00e1 para pr\u00f3ximos posts&#8230;<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 02 Sep 2011 04:27:49 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 02 Sep 2011 04:27:49 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":128,"title":"USA: Star Party","slug":"usa-star-party","markdown":"\nTras volver de las Smoky Mountains, la llegada al hotel fue algo apresurada. El mismo jueves fuimos m\u00e1s listos que nadie y nos pasamos por uno de los 5 hoteles de la Dragon*Con para recoger de antemano las acreditaciones. Bien, despu\u00e9s de una hora larga de cola al sol, pudimos finalmente recoger nuestras acreditaciones (lo que yo dec\u00eda, m\u00e1s listos que nadie).\n\nEl jueves por la noche, por sugerencia de [\u00c1ngela](http:\/\/ithilien.eu), fuimos a la Star Party de Atlanta. Un evento organizado por los ec\u00e9pticos de Atlanta que adem\u00e1s se sumaba con esta fiesta a una recaudaci\u00f3n de fondos para investigaciones contra el c\u00e1ncer.\n\nLa primera parte de la fiesta fue algo desorganizada (lo que viene siendo mal organizada), con las bebidas en una sala distinta de la comida, y los micros que no terminaban de funcionar bien y el tipo cantando que no recib\u00eda la atenci\u00f3n debida a su show y molestaba a los que intentaban hablar. Despu\u00e9s nos llevaron a un aula (t\u00edpica clase de Universidad Americana, con pizarras en varios niveles que se deslizan en vertical), donde nos impartieron dos charlas sobre astronom\u00eda.\n\nEs llamativo lo bien preparados que est\u00e1n como oradores: se expresan muy bien, gesticulan correctamente, nada de balbuceos, ni de ret\u00f3ricas raras. Fueron dos charlas divulgativas excepcionales. Despu\u00e9s ven\u00eda un show en el planetario pero era demasiado tarde y deb\u00edamos volver y coger fuerzas para la que se nos ha venido encima con la Dragon*Con.\n\nNota extraterrestre: USA tiene muy f\u00e1cil salir de la crisis, basta con que hagan un uso correcto del aire acondicionado. Con lo que se ahorrar\u00edan, saldr\u00edan de la crisis y con asistencia sanitaria para todos.. Aqu\u00ed la temperatura ideal ronda los 12 grados, y siempre que pueden, te cascan un aire acondicionado fuertecito. Y todo el mundo en camiseta de manga corta como si en realidad no hiciera fr\u00edo. \u00a1Pues hace fr\u00edo, y cuando sales a la calle, \u00a1hace calor!\n\nAl d\u00eda siguiente por fin comenz\u00f3 la Dragon*Con: 40000 personas de todas las edades y estratos, pululando por los 5 hoteles que albergan las charlas, exposiciones, etc\u2026\n\n\n","html":"<p>Tras volver de las Smoky Mountains, la llegada al hotel fue algo apresurada. El mismo jueves fuimos m\u00e1s listos que nadie y nos pasamos por uno de los 5 hoteles de la Dragon*Con para recoger de antemano las acreditaciones. Bien, despu\u00e9s de una hora larga de cola al sol, pudimos finalmente recoger nuestras acreditaciones (lo que yo dec\u00eda, m\u00e1s listos que nadie).<\/p>\n<p>El jueves por la noche, por sugerencia de <a href=\"http:\/\/ithilien.eu\" target=\"_blank\">\u00c1ngela<\/a>, fuimos a la Star Party de Atlanta. Un evento organizado por los ec\u00e9pticos de Atlanta que adem\u00e1s se sumaba con esta fiesta a una recaudaci\u00f3n de fondos para investigaciones contra el c\u00e1ncer.<\/p>\n<p>La primera parte de la fiesta fue algo desorganizada (lo que viene siendo mal organizada), con las bebidas en una sala distinta de la comida, y los micros que no terminaban de funcionar bien y el tipo cantando que no recib\u00eda la atenci\u00f3n debida a su show y molestaba a los que intentaban hablar. Despu\u00e9s nos llevaron a un aula (t\u00edpica clase de Universidad Americana, con pizarras en varios niveles que se deslizan en vertical), donde nos impartieron dos charlas sobre astronom\u00eda.<\/p>\n<p>Es llamativo lo bien preparados que est\u00e1n como oradores: se expresan muy bien, gesticulan correctamente, nada de balbuceos, ni de ret\u00f3ricas raras. Fueron dos charlas divulgativas excepcionales. Despu\u00e9s ven\u00eda un show en el planetario pero era demasiado tarde y deb\u00edamos volver y coger fuerzas para la que se nos ha venido encima con la Dragon*Con.<\/p>\n<p>Nota extraterrestre: USA tiene muy f\u00e1cil salir de la crisis, basta con que hagan un uso correcto del aire acondicionado. Con lo que se ahorrar\u00edan, saldr\u00edan de la crisis y con asistencia sanitaria para todos.. Aqu\u00ed la temperatura ideal ronda los 12 grados, y siempre que pueden, te cascan un aire acondicionado fuertecito. Y todo el mundo en camiseta de manga corta como si en realidad no hiciera fr\u00edo. \u00a1Pues hace fr\u00edo, y cuando sales a la calle, \u00a1hace calor!<\/p>\n<p>Al d\u00eda siguiente por fin comenz\u00f3 la Dragon*Con: 40000 personas de todas las edades y estratos, pululando por los 5 hoteles que albergan las charlas, exposiciones, etc&#8230; <\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 03 Sep 2011 12:59:19 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 03 Sep 2011 12:59:19 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":134,"title":"USA: Dragon*Con I","slug":"usa-dragoncon-i","markdown":"\nLa Dragon*Con es el evento dedicado a Fantas\u00eda y Ciencia Ficci\u00f3n m\u00e1s grande de USA, e imagino que estar\u00e1 en el top 3 del mundo. Est\u00e1 organizado por fans y voluntarios, sin el peso espec\u00edfico de los patrocinadores que tienen otros grandes eventos como la ComicCon de San Diego.\n\nLa organizaci\u00f3n en general es bastante buena. La complejidad log\u00edstica no puedo ni imagin\u00e1rmela: 5 hoteles, m\u00e1s de 45 tracks, cada uno repletito de charlas, eventos, los stands de todo tipo, las tiendas, los ponentes, los invitados estrella, las firmas de libros\u2026 Una absoluta locura, que sale adelante gracias al buen hacer de los 1800 voluntarios (ah\u00ed es nada) y de la participaci\u00f3n de los hoteles, que est\u00e1n muy involucrados. Se respira un poco de caos, pero no se les va de las manos. Enhorabuena a la organizaci\u00f3n porque el trabajo es grande y por ahora lo est\u00e1n sacando m\u00e1s que bien.\n\nPero si organizar un evento para 40K personas es dif\u00edcil, m\u00e1s dif\u00edcil todav\u00eda es que yo me organice el horario de charlas. Ayuda mucho la aplicaci\u00f3n oficial para m\u00f3vil con la que te puedes montar tu horario. Para quienes teng\u00e1is un smart, baj\u00e1osla y echad un vistazo a todo lo que hay (ni se os ocurra acercaros por la web que es una casta\u00f1a XD).\n\nCada uno del grupo (somos 4) nos hicimos un horario y nos dirigimos hacia los hoteles, que est\u00e1n los 5 muy muy cerca. Toda la zona entre hoteles est\u00e1 en todo momento hiper poblada por mares de gente disfrazada. Todos se dejan fotografiar encantados, posan y reposan y siguen a por el siguiente grupo de fot\u00f3grafos despistados. Para este momento, yo ya sent\u00eda que el evento me sobrepasa y mantuve la sensaci\u00f3n de agobio durante todo el d\u00eda. Me lo pas\u00e9 muy bien, claro, pero no me gustan los ba\u00f1os de multitudes salvo cuando estoy de gira mundial que no era el caso.\n\nSe respira muy muy buen rollo; todo el mundo es amable y nadie va empuj\u00e1ndose (y mira que el espacio es preciado\u2026). Os dejo algunas fotillos que saqu\u00e9 el primer d\u00eda:\n\nEl se\u00f1or Tardis, que se hizo fuerte cerca de la escalera y recibi\u00f3 muchos muchos flashazos:\n\n[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-tardis.jpg?w=168 \"dragon-tardis\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-tardis.jpg)\n\nUna chica muy amable disfrazada de Gaara, con un traje currad\u00edsimo:\n\n[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-gaara.jpg?w=215 \"dragon-gaara\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-gaara.jpg)\n\nEl tr\u00edo de Capit\u00e1n Am\u00e9rica. En la foto no se aprecia bien, pero ella iba muy muy bien maquillada:\n\n[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-capitan.jpg?w=218 \"dragon-capitan\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-capitan.jpg)\n\nEn general se aprecia que la gente ha dedicado muchas horas a su disfraz y disfrutan cuando la gente se sorprende con los detalles. Con diferencia lo que m\u00e1s hay son difrazes g\u00f3tico-victorianos-steam punk. Con una diferencia enorme. Parece que haya m\u00e1s que todo lo dem\u00e1s junto.\n\nEl primer d\u00eda asist\u00ed a un par de charlas y de otro par me escaque\u00e9 en cuando vi que eran de un tipo que iba a hablar de su libro. La primera charla sobre la definici\u00f3n del g\u00e9nero promet\u00eda, ya que estaba impartida por escritores y editores. Fue bastante decepcionante porque result\u00f3 que sab\u00edan mucho de la Ci-Fi de los \u00faltimos 40 a\u00f1os y apenas nada m\u00e1s de literatura general. Las conclusiones fueron del todo err\u00f3neas (\u201cyo creo que a fin de cuentas en todas las obras hay fantas\u00eda porque hay ficci\u00f3n\u201d, ch\u00fapate esa), as\u00ed que cuando termin\u00f3 la charla hice mutis por el foro en busca de algo m\u00e1s interesante.\n\nAprovech\u00e9 para colarme en una sesi\u00f3n de BJDoll. Yo no soy fan de este fen\u00f3meno, pero a [Finduriel](http:\/\/finduriel.blogspot.com) le encanta as\u00ed que saqu\u00e9 un par de fotillos de una KDD al estilo americano. No pude sacar foto a una de las chicas cuyo traje estaba por completo cubierto con miembros de mu\u00f1ecas. Un poco espeluznante XDDD\n\n[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-bjd1.jpg?w=300 \"dragon-bjd1\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-bjd1.jpg)\n\n[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-bjd2.jpg?w=300 \"dragon-bjd2\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-bjd2.jpg)\n\n[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-bjd3.jpg?w=168 \"dragon-bjd3\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-bjd3.jpg)\n\n[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-bjd4.jpg?w=300 \"dragon-bjd4\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-bjd4.jpg)\n\nY como me gust\u00f3 lo de colarme en charlas, me hice un hueco en el final de un macro panel donde estaban algunos protagonistas de BSG: Tight, Adama, Zarek, Caprica 6 y Helo (\u00f1am!!). No estaba Baltar (sigh), pero tampoco hubiera cabido, estaba la sala (realmente grande) llen\u00edsima. Eduard James Olmos termin\u00f3 agradeciendo la asistencia y solo a\u00f1adi\u00f3 una cosa: \u201cSo say we all!!!\u201d [la r\u00e9plica del p\u00fablico os la pod\u00e9is imaginar]  \n La segunda charla a la que asist\u00ed fue todo lo contrario a la primera: dos ponentes muy preparados; uno era claramente ling\u00fcista y el otro matem\u00e1tico y fil\u00f3sofo. La charla trataba sobre \u201cVerdad, ficci\u00f3n y representaci\u00f3n\u201d. Hablaron de estructuralismo, de Flexx Mentallo, de meta-realidad, de de-idealizaci\u00f3n; igualmente el turno de preguntas fue interesante y bien dirigido.\n\nYa por la noche (como a las 19 \u00ac\u00ac\u2019) nos pasamos por un concierto celta muy hobb\u00edtico; el grupo estaba de \u201cGandalf World Tour\u201d y se dejaban o\u00edr muy bien. Fue un poco random el momento en que los espont\u00e1neos que sal\u00edan a bailar se pusieron a hacer todos la macarena al ritmo celta! XDDD\n\nY el evento estrella de nuestra noche era el \u201cDr. Horrible Picture Show\u201d. Por un garrafal fallo de los que gestionaban la cola (no todo iba a ser perfecto), Rub\u00e9n y yo nos quedamos a las puertas. Pero aguantamos como jabatos y soltamos alg\u00fan \u201ces que vengo de Espa\u00f1a\u201d y finalmente pudimos entrar en el show. Result\u00f3 ser un montaje amateur (los actores eran m\u00e1s bien jovenzuelos) que consist\u00eda en la proyecci\u00f3n del Dr. Horrible junto a un teatro donde los actores escenificaban las escenas de forma sincronizada. Muy currado. La gente absolutamente entregada cantando las canciones, gritando a los personajes consejillos (\u201cNo cojas el tel\u00e9fono\u201d al Doctor cuando le llama Bad Horse\u2026), y un ambientazo.\n\nDespu\u00e9s a dormir sin pesta\u00f1ear. Mucho cansancio y a\u00fan faltan d\u00edas de convenci\u00f3n\u2026\n\n\n","html":"<p>La Dragon*Con es el evento dedicado a Fantas\u00eda y Ciencia Ficci\u00f3n m\u00e1s grande de USA, e imagino que estar\u00e1 en el top 3 del mundo. Est\u00e1 organizado por fans y voluntarios, sin el peso espec\u00edfico de los patrocinadores que tienen otros grandes eventos como la ComicCon de San Diego.<\/p>\n<p>La organizaci\u00f3n en general es bastante buena. La complejidad log\u00edstica no puedo ni imagin\u00e1rmela: 5 hoteles, m\u00e1s de 45 tracks, cada uno repletito de charlas, eventos, los stands de todo tipo, las tiendas, los ponentes, los invitados estrella, las firmas de libros&#8230; Una absoluta locura, que sale adelante gracias al buen hacer de los 1800 voluntarios (ah\u00ed es nada) y de la participaci\u00f3n de los hoteles, que est\u00e1n muy involucrados. Se respira un poco de caos, pero no se les va de las manos. Enhorabuena a la organizaci\u00f3n porque el trabajo es grande y por ahora lo est\u00e1n sacando m\u00e1s que bien.<\/p>\n<p>Pero si organizar un evento para 40K personas es dif\u00edcil, m\u00e1s dif\u00edcil todav\u00eda es que yo me organice el horario de charlas. Ayuda mucho la aplicaci\u00f3n oficial para m\u00f3vil con la que te puedes montar tu horario. Para quienes teng\u00e1is un smart, baj\u00e1osla y echad un vistazo a todo lo que hay (ni se os ocurra acercaros por la web que es una casta\u00f1a XD).<\/p>\n<p>Cada uno del grupo (somos 4) nos hicimos un horario y nos dirigimos hacia los hoteles, que est\u00e1n los 5 muy muy cerca. Toda la zona entre hoteles est\u00e1 en todo momento hiper poblada por mares de gente disfrazada. Todos se dejan fotografiar encantados, posan y reposan y siguen a por el siguiente grupo de fot\u00f3grafos despistados. Para este momento, yo ya sent\u00eda que el evento me sobrepasa y mantuve la sensaci\u00f3n de agobio durante todo el d\u00eda. Me lo pas\u00e9 muy bien, claro, pero no me gustan los ba\u00f1os de multitudes salvo cuando estoy de gira mundial que no era el caso.<\/p>\n<p>Se respira muy muy buen rollo; todo el mundo es amable y nadie va empuj\u00e1ndose (y mira que el espacio es preciado&#8230;). Os dejo algunas fotillos que saqu\u00e9 el primer d\u00eda:<\/p>\n<p>El se\u00f1or Tardis, que se hizo fuerte cerca de la escalera y recibi\u00f3 muchos muchos flashazos:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-tardis.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-tardis.jpg?w=168\" alt=\"\" title=\"dragon-tardis\" width=\"168\" height=\"300\" class=\"alignnone size-medium wp-image-138\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una chica muy amable disfrazada de Gaara, con un traje currad\u00edsimo:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-gaara.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-gaara.jpg?w=215\" alt=\"\" title=\"dragon-gaara\" width=\"215\" height=\"300\" class=\"alignnone size-medium wp-image-137\" \/><\/a><\/p>\n<p>El tr\u00edo de Capit\u00e1n Am\u00e9rica. En la foto no se aprecia bien, pero ella iba muy muy bien maquillada:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-capitan.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-capitan.jpg?w=218\" alt=\"\" title=\"dragon-capitan\" width=\"218\" height=\"300\" class=\"alignnone size-medium wp-image-136\" \/><\/a><\/p>\n<p>En general se aprecia que la gente ha dedicado muchas horas a su disfraz y disfrutan cuando la gente se sorprende con los detalles. Con diferencia lo que m\u00e1s hay son difrazes g\u00f3tico-victorianos-steam punk. Con una diferencia enorme. Parece que haya m\u00e1s que todo lo dem\u00e1s junto.<\/p>\n<p>El primer d\u00eda asist\u00ed a un par de charlas y de otro par me escaque\u00e9 en cuando vi que eran de un tipo que iba a hablar de su libro. La primera charla sobre la definici\u00f3n del g\u00e9nero promet\u00eda, ya que estaba impartida por escritores y editores. Fue bastante decepcionante porque result\u00f3 que sab\u00edan mucho de la Ci-Fi de los \u00faltimos 40 a\u00f1os y apenas nada m\u00e1s de literatura general. Las conclusiones fueron del todo err\u00f3neas (&#8220;yo creo que a fin de cuentas en todas las obras hay fantas\u00eda porque hay ficci\u00f3n&#8221;, ch\u00fapate esa), as\u00ed que cuando termin\u00f3 la charla hice mutis por el foro en busca de algo m\u00e1s interesante.<\/p>\n<p>Aprovech\u00e9 para colarme en una sesi\u00f3n de BJDoll. Yo no soy fan de este fen\u00f3meno, pero a <a href=\"http:\/\/finduriel.blogspot.com\" target=\"_blank\">Finduriel<\/a> le encanta as\u00ed que saqu\u00e9 un par de fotillos de una KDD al estilo americano. No pude sacar foto a una de las chicas cuyo traje estaba por completo cubierto con miembros de mu\u00f1ecas. Un poco espeluznante XDDD<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-bjd1.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-bjd1.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"dragon-bjd1\" width=\"300\" height=\"168\" class=\"alignnone size-medium wp-image-144\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-bjd2.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-bjd2.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"dragon-bjd2\" width=\"300\" height=\"168\" class=\"alignnone size-medium wp-image-141\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-bjd3.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-bjd3.jpg?w=168\" alt=\"\" title=\"dragon-bjd3\" width=\"168\" height=\"300\" class=\"alignnone size-medium wp-image-142\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-bjd4.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2011\/09\/dragon-bjd4.jpg?w=300\" alt=\"\" title=\"dragon-bjd4\" width=\"300\" height=\"168\" class=\"alignnone size-medium wp-image-143\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y como me gust\u00f3 lo de colarme en charlas, me hice un hueco en el final de un macro panel donde estaban algunos protagonistas de BSG: Tight, Adama, Zarek, Caprica 6 y Helo (\u00f1am!!). No estaba Baltar (sigh), pero tampoco hubiera cabido, estaba la sala (realmente grande) llen\u00edsima. Eduard James Olmos termin\u00f3 agradeciendo la asistencia y solo a\u00f1adi\u00f3 una cosa: &#8220;So say we all!!!&#8221; [la r\u00e9plica del p\u00fablico os la pod\u00e9is imaginar]<br \/>\nLa segunda charla a la que asist\u00ed fue todo lo contrario a la primera: dos ponentes muy preparados; uno era claramente ling\u00fcista y el otro matem\u00e1tico y fil\u00f3sofo. La charla trataba sobre &#8220;Verdad, ficci\u00f3n y representaci\u00f3n&#8221;. Hablaron de estructuralismo, de Flexx Mentallo, de meta-realidad, de de-idealizaci\u00f3n; igualmente el turno de preguntas fue interesante y bien dirigido.<\/p>\n<p>Ya por la noche (como a las 19 \u00ac\u00ac&#8217;) nos pasamos por un concierto celta muy hobb\u00edtico; el grupo estaba de &#8220;Gandalf World Tour&#8221; y se dejaban o\u00edr muy bien. Fue un poco random el momento en que los espont\u00e1neos que sal\u00edan a bailar se pusieron a hacer todos la macarena al ritmo celta! XDDD<\/p>\n<p>Y el evento estrella de nuestra noche era el &#8220;Dr. Horrible Picture Show&#8221;. Por un garrafal fallo de los que gestionaban la cola (no todo iba a ser perfecto), Rub\u00e9n y yo nos quedamos a las puertas. Pero aguantamos como jabatos y soltamos alg\u00fan &#8220;es que vengo de Espa\u00f1a&#8221; y finalmente pudimos entrar en el show. Result\u00f3 ser un montaje amateur (los actores eran m\u00e1s bien jovenzuelos) que consist\u00eda en la proyecci\u00f3n del Dr. Horrible junto a un teatro donde los actores escenificaban las escenas de forma sincronizada. Muy currado. La gente absolutamente entregada cantando las canciones, gritando a los personajes consejillos (&#8220;No cojas el tel\u00e9fono&#8221; al Doctor cuando le llama Bad Horse&#8230;), y un ambientazo.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s a dormir sin pesta\u00f1ear. Mucho cansancio y a\u00fan faltan d\u00edas de convenci\u00f3n&#8230;<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 03 Sep 2011 14:02:13 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 03 Sep 2011 14:02:13 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":150,"title":"USA: Dragon*Con II","slug":"usa-dragoncon-ii","markdown":"\nEl segundo d\u00eda de la Dragon*Con comenz\u00f3 con una charla a media ma\u00f1ana: \u201cSF and Fantasy: A woman\u2019s view\u201d. Pues bien, con este t\u00edtulo, yo me esperaba, ilusa de m\u00ed, una charla sobre c\u00f3mo la incorporaci\u00f3n de la mujer como escritora de Fantas\u00eda y Ciencia Ficci\u00f3n hab\u00eda introducido cambios en el g\u00e9nero, nuevos temas o nuevos puntos de vista. Eh, una puede so\u00f1ar que para eso es gratis.\n\nPues para empezar me encuentro con que una de las ponentes es la de la conocida como \u201cdecepcionante charla sobre el g\u00e9nero de la ciencia ficci\u00f3n\u201d. Ah\u00ed la cosa pintaba mal, pero como eran 4 escritoras, seguro que las otras compensan de sobra lo tontoliga que es \u00e9sta. S\u00ed, los insultos van a ma\u015b, pero es que me puede\u2026 La charla ha resultado ser un panfleto feminazi (si lo dice una mujer, \u00bfes un insulto a m\u00e1s niveles?) sobre lo mal que est\u00e1 el mundo editorial para las mujeres. Y en la charla han aparecido frases como:\n\n\u2013 yo siempre llevo una petaca de escoc\u00e9s porque as\u00ed me respetan los hombres  \n \u2013 yo que soy de Texas, tengo que saber de caballos  \n \u2013 tambi\u00e9n de coches (de literatura por lo visto no hace falta saber)  \n \u2013 si eres un poco guapa, tienes que jugarlo a tu favor  \n \u2013 si eres de tez blanca, maqu\u00edllate mucho en las presentaciones porque el flash afea un mont\u00f3n  \n \u2013 contra un hombre \/ hombre-del-saco que te mira por encima del hombro, puedes usar el sarcasmo, o cortarle duramente (yo una vez a uno le cort\u00e9 el caf\u00e9 con un chorrito de leche, y le jodi\u00f3 m\u00e1s\u2026)  \n \u2013 el problema, creo, es que los hombres llevan muchos m\u00e1s tiempo escribiendo Sci-Fi (en el minuto uno nos hab\u00edamos olvidado de la Fantas\u00eda, por si os lo est\u00e1bais preguntando \u00ac\u00ac\u2019) y tienen un corpus mucho m\u00e1s amplio. Pensemos en los cl\u00e1sicos de la Ciencia Ficci\u00f3n (anda, esto se anima por fin), nos llevan como 10 a\u00f1os de ventaja (espera, \u00bfqu\u00e9? \u00bf10 a\u00f1os? As\u00ed que de Mary Shelley\/follar ni hablamos, no?)\n\nLuego lleg\u00f3 el turno de preguntas. Prometo que la pregunta es real:  \n \u2013 \u201chola, acabo de empezar mi carrera como escritora, pero me preocupa ser fea y vieja, porque tengo ya 42 a\u00f1os\u201d. Mi cabeza ha implotado y he gritado (as\u00ed como para dentro): \u201cfea no s\u00e9, pero eres m\u00e1s tonta que una piedra\u201d.\n\nAs\u00ed empieza el d\u00eda calentito, as\u00ed que me fui a hacer fotos de disfraces como si no hubiera un ma\u00f1ana. Un rato despu\u00e9s me met\u00ed en un macro panel de BSG con los jefazos, incluida la presidenta (quien no lo sepa, odio el personaje) que fue recibida con m\u00e1s aplausos que yo, no lo entiendo\u2026). Y despu\u00e9s un mini-ratito de la sesi\u00f3n con dos de las protagonistas de \u201cNo ordinary family\u201d, muy majicas ellas.\n\nMe he acercado a unas cuantas sesiones m\u00e1s, aunque no las he visto terminar todas porque no siempre eran todo lo interesante que promet\u00edan: una sobre Chuck, con el director, entretenida y graciosa; despu\u00e9s una sobre \u201cGame of Thrones\u201d, de esta me he tenido que ir. 4 ponentes, una de las cuales avisa de que solo vamos a hablar de la serie, que el libro no se lo ha le\u00eddo. Vamos a ver alma de c\u00e1ntaro, conoces una serie, y te encanta, tanto como para meterte en berenjenales asociativos, descubres que hay un libro, que adem\u00e1s tiene muy buena cr\u00edtica, pero no te lo lees. En serio, \u00bfqu\u00e9 te pasa? \u00bfY por qu\u00e9 cuentas estas cosas en voz alta?!\n\nPara ahogar pesares nos hemos ido a hacer compritas de regalitos (para los pesadosde los amigos y familiares), y a las 19 (qu\u00e9 tarde), cena de gala. Curiosamente, \u00e9ramos muy pocos, tal vez 500 (este a\u00f1o el evento ha tenido m\u00e1s de 44K asistentes), y hab\u00eda actores y escritores. Estaba el m\u00edtico Kirk a cuya gloria han dedicado el d\u00eda 3 de septiembre, que para los restos se llamar\u00e1 el d\u00eda de \u201cKirk\u201d. Organizaci\u00f3n un poco rara, pero al final hemos cenado, que no es poco.\n\nTarde ya para muchos trotes, hemos picoteado un par de salas, y hemos preparado las sesiones de ma\u00f1ana\u2026\n\n\n","html":"<p>El segundo d\u00eda de la Dragon*Con comenz\u00f3 con una charla a media ma\u00f1ana: &#8220;SF and Fantasy: A woman&#8217;s view&#8221;. Pues bien, con este t\u00edtulo, yo me esperaba, ilusa de m\u00ed, una charla sobre c\u00f3mo la incorporaci\u00f3n de la mujer como escritora de Fantas\u00eda y Ciencia Ficci\u00f3n hab\u00eda introducido cambios en el g\u00e9nero, nuevos temas o nuevos puntos de vista. Eh, una puede so\u00f1ar que para eso es gratis.<\/p>\n<p>Pues para empezar me encuentro con que una de las ponentes es la de la conocida como &#8220;decepcionante charla sobre el g\u00e9nero de la ciencia ficci\u00f3n&#8221;. Ah\u00ed la cosa pintaba mal, pero como eran 4 escritoras, seguro que las otras compensan de sobra lo tontoliga que es \u00e9sta. S\u00ed, los insultos van a ma\u015b, pero es que me puede&#8230; La charla ha resultado ser un panfleto feminazi (si lo dice una mujer, \u00bfes un insulto a m\u00e1s niveles?) sobre lo mal que est\u00e1 el mundo editorial para las mujeres. Y en la charla han aparecido frases como:<\/p>\n<p>&#8211; yo siempre llevo una petaca de escoc\u00e9s porque as\u00ed me respetan los hombres<br \/>\n&#8211; yo que soy de Texas, tengo que saber de caballos<br \/>\n&#8211; tambi\u00e9n de coches (de literatura por lo visto no hace falta saber)<br \/>\n&#8211; si eres un poco guapa, tienes que jugarlo a tu favor<br \/>\n&#8211; si eres de tez blanca, maqu\u00edllate mucho en las presentaciones porque el flash afea un mont\u00f3n<br \/>\n&#8211; contra un hombre \/ hombre-del-saco que te mira por encima del hombro, puedes usar el sarcasmo, o cortarle duramente (yo una vez a uno le cort\u00e9 el caf\u00e9 con un chorrito de leche, y le jodi\u00f3 m\u00e1s&#8230;)<br \/>\n&#8211; el problema, creo, es que los hombres llevan muchos m\u00e1s tiempo escribiendo Sci-Fi (en el minuto uno nos hab\u00edamos olvidado de la Fantas\u00eda, por si os lo est\u00e1bais preguntando \u00ac\u00ac&#8217;) y tienen un corpus mucho m\u00e1s amplio. Pensemos en los cl\u00e1sicos de la Ciencia Ficci\u00f3n (anda, esto se anima por fin), nos llevan como 10 a\u00f1os de ventaja (espera, \u00bfqu\u00e9? \u00bf10 a\u00f1os? As\u00ed que de Mary Shelley\/follar ni hablamos, no?)<\/p>\n<p>Luego lleg\u00f3 el turno de preguntas. Prometo que la pregunta es real:<br \/>\n&#8211; &#8220;hola, acabo de empezar mi carrera como escritora, pero me preocupa ser fea y vieja, porque tengo ya 42 a\u00f1os&#8221;. Mi cabeza ha implotado y he gritado (as\u00ed como para dentro): &#8220;fea no s\u00e9, pero eres m\u00e1s tonta que una piedra&#8221;.<\/p>\n<p>As\u00ed empieza el d\u00eda calentito, as\u00ed que me fui a hacer fotos de disfraces como si no hubiera un ma\u00f1ana. Un rato despu\u00e9s me met\u00ed en un macro panel de BSG con los jefazos, incluida la presidenta (quien no lo sepa, odio el personaje) que fue recibida con m\u00e1s aplausos que yo, no lo entiendo&#8230;). Y despu\u00e9s un mini-ratito de la sesi\u00f3n con dos de las protagonistas de &#8220;No ordinary family&#8221;, muy majicas ellas.<\/p>\n<p>Me he acercado a unas cuantas sesiones m\u00e1s, aunque no las he visto terminar todas porque no siempre eran todo lo interesante que promet\u00edan: una sobre Chuck, con el director, entretenida y graciosa; despu\u00e9s una sobre &#8220;Game of Thrones&#8221;, de esta me he tenido que ir. 4 ponentes, una de las cuales avisa de que solo vamos a hablar de la serie, que el libro no se lo ha le\u00eddo. Vamos a ver alma de c\u00e1ntaro, conoces una serie, y te encanta, tanto como para meterte en berenjenales asociativos, descubres que hay un libro, que adem\u00e1s tiene muy buena cr\u00edtica, pero no te lo lees. En serio, \u00bfqu\u00e9 te pasa? \u00bfY por qu\u00e9 cuentas estas cosas en voz alta?!<\/p>\n<p>Para ahogar pesares nos hemos ido a hacer compritas de regalitos (para los pesadosde los amigos y familiares), y a las 19 (qu\u00e9 tarde), cena de gala. Curiosamente, \u00e9ramos muy pocos, tal vez 500 (este a\u00f1o el evento ha tenido m\u00e1s de 44K asistentes), y hab\u00eda actores y escritores. Estaba el m\u00edtico Kirk a cuya gloria han dedicado el d\u00eda 3 de septiembre, que para los restos se llamar\u00e1 el d\u00eda de &#8220;Kirk&#8221;. Organizaci\u00f3n un poco rara, pero al final hemos cenado, que no es poco.<\/p>\n<p>Tarde ya para muchos trotes, hemos picoteado un par de salas, y hemos preparado las sesiones de ma\u00f1ana&#8230;<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 04 Sep 2011 04:10:04 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 04 Sep 2011 04:10:04 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":182,"title":"Portugal I: En tu fiesta me col\u00e9","slug":"portugal-i-en-tu-fiesta-me-cole","markdown":"\nNos hemos colado en Portugal; pero sin querer. Todo viene porque mi compi Iv\u00e1n ([@ilopmar](http:\/\/twitter.com\/ilopmar)) me cont\u00f3 una leyenda urbana sobre c\u00f3mo ir a Portugal y no pagar peajes:\n\n\u2013 Perdona bonito \u2013 es que me pongo muy digna \u2013 pero esas autopistas no se pagan solas. Si ser\u00e1 por dinero para autopistas\u2026\n\nDespu\u00e9s le llam\u00e9 ladr\u00f3n y estafador, y le mand\u00e9 a fumar con los de Bankia. Si no lo dije, lo pens\u00e9, y \u00e9l seguramente lo not\u00f3. As\u00ed que con estas Marta ([@nielisse](http:\/\/twitter.com\/nielisse)) y yo nos ponemos en marcha hacia Portugal. El viaje consiste en llano\u2026 llano\u2026 llano\u2026 llano y de pronto ostiaportugal y montes\u2026 montes\u2026 montes\u2026 Seg\u00fan \u00edbamos de lo que viene siendo el llano hacia el monte, le contaba a Marta los problemas que me causa el corrupto Iv\u00e1n, que siempre anda viendo c\u00f3mo hacer la corruptela y que yo no soy as\u00ed, que he abierto mi hucha de las autopistas.\n\nY as\u00ed est\u00e1bamos cuando entramos en Portugal, \u201canda mira, que los veh\u00edculos extranjeros tienen que desviarse para no s\u00e9 qu\u00e9 del peaje\u201d, \u201canda qu\u00e9 aviso tan cachondo, creo que intentan decirnos algo\u201d. Y as\u00ed hasta que:  \n \u2013 yami, \u00bfviste ese cartel?  \n \u2013 \u00bfel que pon\u00eda \u201c\u00e1rea de servicio\u201d?  \n \u2013 no, el de \u201cextranjero, sea tan amable de ir a pagar el peaje al \u00e1rea de servicio\u201d  \n \u2013 \u00a1no lo he visto!  \n \u2013 era peque\u00f1o, justo debajo del otro grande, el de \u201c\u00e1rea de servicio\u201d  \n \u2013 no tiene sentido, \u00bfhay que pagar ah\u00ed?  \n \u2013 bueno, s\u00ed, he visto las taquillas. Detr\u00e1s del \u00e1rea de servicio  \n \u2013 \u00a1\u00bfpero estamos locos?! c\u00f3mo pueden estar las taquillas para pagar DETR\u00c1S de un \u00e1rea de servicio  \n \u2013 nos lo hemos pasado\u2026  \n \u2013 \u00bfqu\u00e9 esperan? \u00bfque de la que tenemos que pagar piquemos y compremos algo?  \n \u2013 \u2026 y no hemos pagado\u2026  \n \u2013 es que no puede ser que se pague ah\u00ed; adem\u00e1s, acabamos de entrar, \u00bfcu\u00e1nto se paga?  \n \u2013 \u2026 si nos para la polic\u00eda\u2026  \n \u2013 \u00bfla polic\u00eda?  \n \u2013 yami, que no nos pillen, t\u00fa sigue hasta Galicia y nos salimos por el norte  \n \u2013 pero si acabamos de llegar  \n \u2013 me pido Thelma  \n \u2013 venga, pues yo Louise, y puestas en gastos me pido un vino Oporto\n\nY as\u00ed hemos entrado en Portugal, que est\u00e1 absolutamente lleno de arcos telepeajes que nos recuerdan nuestro delito pr\u00f3ximo al infanticidio. No hemos visto ninguna opci\u00f3n de pagar, salvo un mini-cartel que parec\u00eda enviarte a un \u201c\u00e1rea de servicio\u201d. Iv\u00e1n si est\u00e1s leyendo esto, que sepas que s\u00ed quer\u00edamos pagar, pero no hemos sabido c\u00f3mo. Hemos tirado unos cuantos billetes de 50\u20ac al viento para compensar el karma. Una vaca se ha comido uno de ellos. El karma tiene estas cosas.\n\nTras llegar a Oporto y ocultar el coche del delito (lo que viene siendo aparcarlo donde podamos), conocer y romper (parcialmente) nuestra casita, conocer a los gatetes de la casera, nos hemos dado un pase\u00edto por Londres*, cena rica (debimos sospechar que no est\u00e1bamos en Londres) y estado en un par de conciertos en la calle.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_190\" style=\"width: 439px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p10305311.jpg \"Londres y la S\u00e9 de Oporto\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p10305311.jpg)Londres y la S\u00e9 de Oporto\n\n<\/div>Y con esto, os dejo y nos vamos a patear Oporto\u2026\n\n\n","html":"<p>Nos hemos colado en Portugal; pero sin querer. Todo viene porque mi compi Iv\u00e1n (<a href=\"http:\/\/twitter.com\/ilopmar\" target=\"_blank\">@ilopmar<\/a>) me cont\u00f3 una leyenda urbana sobre c\u00f3mo ir a Portugal y no pagar peajes:<\/p>\n<p>&#8211; Perdona bonito &#8211; es que me pongo muy digna &#8211; pero esas autopistas no se pagan solas. Si ser\u00e1 por dinero para autopistas&#8230;<\/p>\n<p>Despu\u00e9s le llam\u00e9 ladr\u00f3n y estafador, y le mand\u00e9 a fumar con los de Bankia. Si no lo dije, lo pens\u00e9, y \u00e9l seguramente lo not\u00f3. As\u00ed que con estas Marta (<a href=\"http:\/\/twitter.com\/nielisse\" target=\"_blank\">@nielisse<\/a>) y yo nos ponemos en marcha hacia Portugal. El viaje consiste en llano&#8230; llano&#8230; llano&#8230; llano y de pronto ostiaportugal y montes&#8230; montes&#8230; montes&#8230; Seg\u00fan \u00edbamos de lo que viene siendo el llano hacia el monte, le contaba a Marta los problemas que me causa el corrupto Iv\u00e1n, que siempre anda viendo c\u00f3mo hacer la corruptela y que yo no soy as\u00ed, que he abierto mi hucha de las autopistas.<\/p>\n<p>Y as\u00ed est\u00e1bamos cuando entramos en Portugal, &#8220;anda mira, que los veh\u00edculos extranjeros tienen que desviarse para no s\u00e9 qu\u00e9 del peaje&#8221;, &#8220;anda qu\u00e9 aviso tan cachondo, creo que intentan decirnos algo&#8221;. Y as\u00ed hasta que:<br \/>\n&#8211; yami, \u00bfviste ese cartel?<br \/>\n&#8211; \u00bfel que pon\u00eda &#8220;\u00e1rea de servicio&#8221;?<br \/>\n&#8211; no, el de &#8220;extranjero, sea tan amable de ir a pagar el peaje al \u00e1rea de servicio&#8221;<br \/>\n&#8211; \u00a1no lo he visto!<br \/>\n&#8211; era peque\u00f1o, justo debajo del otro grande, el de &#8220;\u00e1rea de servicio&#8221;<br \/>\n&#8211; no tiene sentido, \u00bfhay que pagar ah\u00ed?<br \/>\n&#8211; bueno, s\u00ed, he visto las taquillas. Detr\u00e1s del \u00e1rea de servicio<br \/>\n&#8211; \u00a1\u00bfpero estamos locos?! c\u00f3mo pueden estar las taquillas para pagar DETR\u00c1S de un \u00e1rea de servicio<br \/>\n&#8211; nos lo hemos pasado&#8230;<br \/>\n&#8211; \u00bfqu\u00e9 esperan? \u00bfque de la que tenemos que pagar piquemos y compremos algo?<br \/>\n&#8211; &#8230; y no hemos pagado&#8230;<br \/>\n&#8211; es que no puede ser que se pague ah\u00ed; adem\u00e1s, acabamos de entrar, \u00bfcu\u00e1nto se paga?<br \/>\n&#8211; &#8230; si nos para la polic\u00eda&#8230;<br \/>\n&#8211; \u00bfla polic\u00eda?<br \/>\n&#8211; yami, que no nos pillen, t\u00fa sigue hasta Galicia y nos salimos por el norte<br \/>\n&#8211; pero si acabamos de llegar<br \/>\n&#8211; me pido Thelma<br \/>\n&#8211; venga, pues yo Louise, y puestas en gastos me pido un vino Oporto<\/p>\n<p>Y as\u00ed hemos entrado en Portugal, que est\u00e1 absolutamente lleno de arcos telepeajes que nos recuerdan nuestro delito pr\u00f3ximo al infanticidio. No hemos visto ninguna opci\u00f3n de pagar, salvo un mini-cartel que parec\u00eda enviarte a un &#8220;\u00e1rea de servicio&#8221;. Iv\u00e1n si est\u00e1s leyendo esto, que sepas que s\u00ed quer\u00edamos pagar, pero no hemos sabido c\u00f3mo. Hemos tirado unos cuantos billetes de 50\u20ac al viento para compensar el karma. Una vaca se ha comido uno de ellos. El karma tiene estas cosas.<\/p>\n<p>Tras llegar a Oporto y ocultar el coche del delito (lo que viene siendo aparcarlo donde podamos), conocer y romper (parcialmente) nuestra casita, conocer a los gatetes de la casera, nos hemos dado un pase\u00edto por Londres*, cena rica (debimos sospechar que no est\u00e1bamos en Londres) y estado en un par de conciertos en la calle.<\/p>\n<div id=\"attachment_190\" style=\"width: 439px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p10305311.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p10305311.jpg\" alt=\"\" title=\"Londres y la S\u00e9 de Oporto\" width=\"429\" height=\"337\" class=\"size-full wp-image-190\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Londres y la S\u00e9 de Oporto<\/p><\/div>\n<p>Y con esto, os dejo y nos vamos a patear Oporto&#8230;<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 18 Aug 2012 08:05:03 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 18 Aug 2012 08:05:03 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 18 Aug 2012 08:05:03 +0000","published_by":1},{"id":194,"title":"Portugal II: Rescue me","slug":"portugal-ii-rescue-me","markdown":"\nOporto by day and Oporto by night. Oporto enterico, vamos. Es una ciudad peque\u00f1a que se puede recorrer en un d\u00eda. Varias veces. Hemos entrado en todas las iglesias y que pod\u00edamos, pero solo han ardido dos. Una por un tipo pir\u00f3mano y no por nuestros hyper pecados. En todo caso, es una historia falsa.\n\nLa ciudad se recorre f\u00e1cilmente, una vez que te acostumbras a que en todo momento estar\u00e1s o subiendo o bajando; tal vez las dos a la vez, la ciudad no es llana ni junto al Douro. Marta y yo vamos con miedo de tropezarnos, caernos al Douro sin remedio y llegar al mar.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_197\" style=\"width: 510px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030598.jpg \"Oporto cuesta arriba\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030598.jpg)Oporto cuesta arriba. Si te pones arriba, entonces es cuesta abajo\n\n<\/div>Oporto est\u00e1 como roto. En el centro hay much\u00edsimos edificios completamente abandonados (desde mucho antes del rescate) y muy rotos; incluso los que est\u00e1n en uso muestran un deterioro bestial. Es como si estuvieran dejando que Oporto se muriera de viejo. Con todo es una ciudad bonita, la hemos pillado en un momento muy bueno con conciertos y exposiciones en la calle.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_198\" style=\"width: 510px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030570.jpg \"Oporto a orillas del Duero\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030570.jpg)Oporto a orillas del Duero\n\n<\/div>Uno de los sitios emblem\u00e1ticos de Oporto es la Librer\u00eda Lello (c\/ Carmelitas): las fotos que te encuentras por [ah\u00ed](http:\/\/images.google.com\/search?num=10&hl=en&site=&tbm=isch&source=hp&biw=1366&bih=679&q=livraria+lello&oq=livraria&gs_l=img.3.0.0l7j0i24l3.1101.2333.0.3621.8.7.0.1.1.0.143.738.2j5.7.0...0.0...1ac.T5w0K_PKGhw) no le hacen justicia: es mucho m\u00e1s fea. La selecci\u00f3n de libros no tiene ning\u00fan sentido y la m\u00fasica estaba a tope\u2026 No transmit\u00eda ninguna sensaci\u00f3n de sobriedad, de recogimiento, de academia. Un tipo con un abanico que solo sab\u00eda decir \u201cno pictures\u201d nos persegu\u00eda por la tienda, as\u00ed que Marta y yo anduvimos un rato cambiando libros de sitio, poni\u00e9ndolos al rev\u00e9s\u2026 muy a lo loco.\n\nPor la noche empezamos con un vinho verde semiseco, que nos tomamos durante la cena y llegamos al primer mojito animadas. Entramos en el primer bar. Hab\u00eda que sentarse. Pues nos sentamos. Pedimos. Not\u00e1bamos algo raro, y zasca. \u00a1se puede fumar en los bares! La gente estaba fumando dentro del bar. Y luego nos sorprenderemos de que les rescaten. A cambio, esta primitiva gesti\u00f3n del c\u00e1ncer de pulm\u00f3n viene acompa\u00f1ada de una costumbre mucho m\u00e1s sana: beber en la calle. S\u00ed se\u00f1or. Cubata y a la fresca. Luego nos rescatar\u00e1n y nos preguntaremos por qu\u00e9: porque en Espa\u00f1a no se bebe en la calle. No dig\u00e1is que no avis\u00e9.\n\nEntre bar y bar, nos encontramos con esta se\u00f1al divino-portuguesa:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_199\" style=\"width: 510px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030605.jpg \"Sociedade de Borrachas\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030605.jpg)Marta y yo socias cofundadoras\n\n<\/div>e hicimos lo posible por honrar las se\u00f1ales. Menos mal que no ten\u00edamos 3G para tuitear lo que sucedi\u00f3 despu\u00e9s\u2026 ![;-)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif)\n\nHoy toca Guimaraes, Braga y Vila do Conde, donde espero encontrar un conde con una villa. Y lo que surja.\n\n\n","html":"<p>Oporto by day and Oporto by night. Oporto enterico, vamos. Es una ciudad peque\u00f1a que se puede recorrer en un d\u00eda. Varias veces. Hemos entrado en todas las iglesias y que pod\u00edamos, pero solo han ardido dos. Una por un tipo pir\u00f3mano y no por nuestros hyper pecados. En todo caso, es una historia falsa.<\/p>\n<p>La ciudad se recorre f\u00e1cilmente, una vez que te acostumbras a que en todo momento estar\u00e1s o subiendo o bajando; tal vez las dos a la vez, la ciudad no es llana ni junto al Douro. Marta y yo vamos con miedo de tropezarnos, caernos al Douro sin remedio y llegar al mar.<\/p>\n<div id=\"attachment_197\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030598.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030598.jpg\" alt=\"\" title=\"Oporto cuesta arriba\" width=\"500\" height=\"888\" class=\"size-full wp-image-197\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Oporto cuesta arriba. Si te pones arriba, entonces es cuesta abajo<\/p><\/div>\n<p>Oporto est\u00e1 como roto. En el centro hay much\u00edsimos edificios completamente abandonados (desde mucho antes del rescate) y muy rotos; incluso los que est\u00e1n en uso muestran un deterioro bestial. Es como si estuvieran dejando que Oporto se muriera de viejo. Con todo es una ciudad bonita, la hemos pillado en un momento muy bueno con conciertos y exposiciones en la calle.<\/p>\n<div id=\"attachment_198\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030570.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030570.jpg\" alt=\"\" title=\"Oporto a orillas del Duero\" width=\"500\" height=\"281\" class=\"size-full wp-image-198\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Oporto a orillas del Duero<\/p><\/div>\n<p>Uno de los sitios emblem\u00e1ticos de Oporto es la Librer\u00eda Lello (c\/ Carmelitas): las fotos que te encuentras por <a href=\"http:\/\/images.google.com\/search?num=10&amp;hl=en&amp;site=&amp;tbm=isch&amp;source=hp&amp;biw=1366&amp;bih=679&amp;q=livraria+lello&amp;oq=livraria&amp;gs_l=img.3.0.0l7j0i24l3.1101.2333.0.3621.8.7.0.1.1.0.143.738.2j5.7.0...0.0...1ac.T5w0K_PKGhw\" target=\"_new\">ah\u00ed<\/a> no le hacen justicia: es mucho m\u00e1s fea. La selecci\u00f3n de libros no tiene ning\u00fan sentido y la m\u00fasica estaba a tope&#8230; No transmit\u00eda ninguna sensaci\u00f3n de sobriedad, de recogimiento, de academia. Un tipo con un abanico que solo sab\u00eda decir &#8220;no pictures&#8221; nos persegu\u00eda por la tienda, as\u00ed que Marta y yo anduvimos un rato cambiando libros de sitio, poni\u00e9ndolos al rev\u00e9s&#8230; muy a lo loco.<\/p>\n<p>Por la noche empezamos con un vinho verde semiseco, que nos tomamos durante la cena y llegamos al primer mojito animadas. Entramos en el primer bar. Hab\u00eda que sentarse. Pues nos sentamos. Pedimos. Not\u00e1bamos algo raro, y zasca. \u00a1se puede fumar en los bares! La gente estaba fumando dentro del bar. Y luego nos sorprenderemos de que les rescaten. A cambio, esta primitiva gesti\u00f3n del c\u00e1ncer de pulm\u00f3n viene acompa\u00f1ada de una costumbre mucho m\u00e1s sana: beber en la calle. S\u00ed se\u00f1or. Cubata y a la fresca. Luego nos rescatar\u00e1n y nos preguntaremos por qu\u00e9: porque en Espa\u00f1a no se bebe en la calle. No dig\u00e1is que no avis\u00e9.<\/p>\n<p>Entre bar y bar, nos encontramos con esta se\u00f1al divino-portuguesa:<\/p>\n<div id=\"attachment_199\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030605.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030605.jpg\" alt=\"\" title=\"Sociedade de Borrachas\" width=\"500\" height=\"281\" class=\"size-full wp-image-199\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Marta y yo socias cofundadoras<\/p><\/div>\n<p>e hicimos lo posible por honrar las se\u00f1ales. Menos mal que no ten\u00edamos 3G para tuitear lo que sucedi\u00f3 despu\u00e9s&#8230; <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif\" alt=\";-)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p>Hoy toca Guimaraes, Braga y Vila do Conde, donde espero encontrar un conde con una villa. Y lo que surja.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 19 Aug 2012 10:09:49 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 19 Aug 2012 10:09:49 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 19 Aug 2012 10:09:49 +0000","published_by":1},{"id":202,"title":"Portugal III: Hagas lo que hagas...","slug":"portugal-iii-hagas-lo-que-hagas","markdown":"\nYa os dije que iba buscando un conde. Y lo que surja. Pues ni un conde me he encontrado; es que as\u00ed no se puede. Hoy tocaba pase\u00edto por ciudades hist\u00f3ricas y religiosas, para que esto no sea solamente beber (padre, madre, digo beber, pero me refiero a leer libros tranquilamente en una sombra. Ejem).\n\nPor la ma\u00f1ana fuimos a Guimaraes, cuna de Portugal, ah\u00ed es nada. Ha coincidido con que es capital europea de la cultura as\u00ed que se notaba un cuidado extremo, como cuando una partida de limpieza ha venido, con la sirena a tope, para limpiar un bolardo. Uno solo. De verdad. Y tras la intervenci\u00f3n se han pirado. A buscar otro bolardo sin sentido que limpiar. Gracias a esto, la ciudad se nota muy pulcra (y comparada con Oporto era una patena). Vamos, que la ma\u00f1ana iba pl\u00e1cida y agradable, hasta que\u2026\n\n\u2013 Marta, mira, el super reconquistador portugu\u00e9s  \n \u2013 Qu\u00e9 porte  \n \u2013 Qu\u00e9 talla en piedra  \n \u2013 Qu\u00e9 brazos  \n \u2013 Marta, que digo esa estatua, mira aqu\u00ed\u2026  \n \u2013 Ah, tambi\u00e9n\n\nY entonces, el premio Pulitzer que llevo dentro ha tenido una inspiraci\u00f3n de foto art\u00edstica, que se ha materializado en esto:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_203\" style=\"width: 510px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030627.jpg \"Marta la conquistadora\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030627.jpg)Marta la conquistadora\n\n<\/div>Lo s\u00e9, est\u00e1is abrumados con esta arrebatadora expresi\u00f3n art\u00edstica. Y a\u00fan le falta la antorcha ol\u00edmpica por photoshop. O un pene. El caso es que la foto ha inducido en Marta un estado reconquistador y se ha puesto a mirar mal a los alemanes y a decirles \u201creconqu\u00edstame a m\u00ed si puedes\u201d. En germa\u00f1ol. Menuda latxa. Luego se le pas\u00f3, pero ya sab\u00e9is c\u00f3mo se pone.\n\nDespu\u00e9s de comer, nos hemos ido a Braga. S\u00ed, la ciudad se llama as\u00ed. S\u00ed, como las bragas. Tampoco lo hemos entendido. En la oficina de turismo no nos han sabido decir si todas las mujeres en esa ciudad llevan bragas, solo que ellas, en ese momento, s\u00ed llevaban. Para qu\u00e9 se llamar\u00e1 as\u00ed entonces. Es que todo son risas hasta que pones \u201cBraga\u201d a una ciudad y te rescatan. Pues claro.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_205\" style=\"width: 510px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030634.jpg \"Foto tuenti del S. XVI\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030634.jpg)En alg\u00fan momento del d\u00eda, Marta y yo nos hicimos una foto tuenti estilo S.XVI\n\n<\/div>Tambi\u00e9n ha coincidido que la ciudad estaba de festival de la juventud y hab\u00eda ambientillo y estaba todo bien cuidado. En realidad, parece Oporto una excepci\u00f3n de dejadez. Braga es el centro religioso de Portugal, as\u00ed que el total de iglesias por metro cuadrado era claramente superior a la media. Como capital religiosa est\u00e1 muy bien aprovechada: en la iglesia aneja a la S\u00e9 hay una sala de las reliquias que podr\u00eda tener tranquilamente reliquias de 50 santos. Y otros tantos muertos no-tan-santos. Vamos, un chollo para el que quiere ir a pedir un milagro. Es un destino muy muy recomendable para el que disfruta con el arte religioso.\n\nMarta y yo nos hemos colado en una misa en la Catedral: es igual que en espa\u00f1ol, pero dicen \u201ccordero de deus\u201d. La risa. As\u00ed que despu\u00e9s nos hemos ido a la \u201cXIV feria gastron\u00f3mica de Vila do Conde\u201d. Ciudad peque\u00f1ita, bien cuidada y con una feria gastron\u00f3mica. Qu\u00e9 m\u00e1s le podemos pedir a la vida. Pues cenar. Y ah\u00ed que fuimos. Como conduc\u00eda yo, Marta se puso fina con el vinho verde y se subi\u00f3 al escenario y\u2026 bueno, ya lo contar\u00e1 ella mejor ![;-)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif)\n\nHoy toca el parque natural Peneda Ger\u00e9s y playita en alg\u00fan lugar del Atl\u00e1ntico. Qu\u00e9 dura es la vida. ![:)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif)\n\npd. Zorionak Martxe ![;-)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif)\n\n\n","html":"<p>Ya os dije que iba buscando un conde. Y lo que surja. Pues ni un conde me he encontrado; es que as\u00ed no se puede. Hoy tocaba pase\u00edto por ciudades hist\u00f3ricas y religiosas, para que esto no sea solamente beber (padre, madre, digo beber, pero me refiero a leer libros tranquilamente en una sombra. Ejem).<\/p>\n<p>Por la ma\u00f1ana fuimos a Guimaraes, cuna de Portugal, ah\u00ed es nada. Ha coincidido con que es capital europea de la cultura as\u00ed que se notaba un cuidado extremo, como cuando una partida de limpieza ha venido, con la sirena a tope, para limpiar un bolardo. Uno solo. De verdad. Y tras la intervenci\u00f3n se han pirado. A buscar otro bolardo sin sentido que limpiar. Gracias a esto, la ciudad se nota muy pulcra (y comparada con Oporto era una patena). Vamos, que la ma\u00f1ana iba pl\u00e1cida y agradable, hasta que&#8230;<\/p>\n<p>&#8211; Marta, mira, el super reconquistador portugu\u00e9s<br \/>\n&#8211; Qu\u00e9 porte<br \/>\n&#8211; Qu\u00e9 talla en piedra<br \/>\n&#8211; Qu\u00e9 brazos<br \/>\n&#8211; Marta, que digo esa estatua, mira aqu\u00ed&#8230;<br \/>\n&#8211; Ah, tambi\u00e9n<\/p>\n<p>Y entonces, el premio Pulitzer que llevo dentro ha tenido una inspiraci\u00f3n de foto art\u00edstica, que se ha materializado en esto:<\/p>\n<div id=\"attachment_203\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030627.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030627.jpg\" alt=\"\" title=\"Marta la conquistadora\" width=\"500\" height=\"888\" class=\"size-full wp-image-203\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Marta la conquistadora<\/p><\/div>\n<p>Lo s\u00e9, est\u00e1is abrumados con esta arrebatadora expresi\u00f3n art\u00edstica. Y a\u00fan le falta la antorcha ol\u00edmpica por photoshop. O un pene. El caso es que la foto ha inducido en Marta un estado reconquistador y se ha puesto a mirar mal a los alemanes y a decirles &#8220;reconqu\u00edstame a m\u00ed si puedes&#8221;. En germa\u00f1ol. Menuda latxa. Luego se le pas\u00f3, pero ya sab\u00e9is c\u00f3mo se pone.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de comer, nos hemos ido a Braga. S\u00ed, la ciudad se llama as\u00ed. S\u00ed, como las bragas. Tampoco lo hemos entendido. En la oficina de turismo no nos han sabido decir si todas las mujeres en esa ciudad llevan bragas, solo que ellas, en ese momento, s\u00ed llevaban. Para qu\u00e9 se llamar\u00e1 as\u00ed entonces. Es que todo son risas hasta que pones &#8220;Braga&#8221; a una ciudad y te rescatan. Pues claro.<\/p>\n<div id=\"attachment_205\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030634.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030634.jpg\" alt=\"\" title=\"Foto tuenti del S. XVI\" width=\"500\" height=\"281\" class=\"size-full wp-image-205\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">En alg\u00fan momento del d\u00eda, Marta y yo nos hicimos una foto tuenti estilo S.XVI<\/p><\/div>\n<p>Tambi\u00e9n ha coincidido que la ciudad estaba de festival de la juventud y hab\u00eda ambientillo y estaba todo bien cuidado. En realidad, parece Oporto una excepci\u00f3n de dejadez. Braga es el centro religioso de Portugal, as\u00ed que el total de iglesias por metro cuadrado era claramente superior a la media. Como capital religiosa est\u00e1 muy bien aprovechada: en la iglesia aneja a la S\u00e9 hay una sala de las reliquias que podr\u00eda tener tranquilamente reliquias de 50 santos. Y otros tantos muertos no-tan-santos. Vamos, un chollo para el que quiere ir a pedir un milagro. Es un destino muy muy recomendable para el que disfruta con el arte religioso.<\/p>\n<p>Marta y yo nos hemos colado en una misa en la Catedral: es igual que en espa\u00f1ol, pero dicen &#8220;cordero de deus&#8221;. La risa. As\u00ed que despu\u00e9s nos hemos ido a la &#8220;XIV feria gastron\u00f3mica de Vila do Conde&#8221;. Ciudad peque\u00f1ita, bien cuidada y con una feria gastron\u00f3mica. Qu\u00e9 m\u00e1s le podemos pedir a la vida. Pues cenar. Y ah\u00ed que fuimos. Como conduc\u00eda yo, Marta se puso fina con el vinho verde y se subi\u00f3 al escenario y&#8230; bueno, ya lo contar\u00e1 ella mejor <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif\" alt=\";-)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p>Hoy toca el parque natural Peneda Ger\u00e9s y playita en alg\u00fan lugar del Atl\u00e1ntico. Qu\u00e9 dura es la vida. <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p>pd. Zorionak Martxe <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif\" alt=\";-)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 20 Aug 2012 08:37:48 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 20 Aug 2012 08:37:48 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 20 Aug 2012 08:37:48 +0000","published_by":1},{"id":210,"title":"Portugal IV: \u00c9rase una vez","slug":"portugal-iv-erase-una-vez","markdown":"\nCon las primeras luces de la ma\u00f1ana, Marta y yo nos encaminamos hacia el parque natural de Peneda Ger\u00e9s, que promet\u00eda aventura y buenos paisajes. Lo que el d\u00eda nos deparar\u00eda no lo habr\u00edamos imaginado jam\u00e1s. \u00cdbamos por la A-11 (autoestrada norte, Lisboa-Braga) cuando notamos que nos estamos quedando muy atr\u00e1s, todos los coches nos pasaban a una velocidad inusualmente alta. De primeras no le dimos mayor importancia, hasta que un coche nos empez\u00f3 a dar las luces, y al adelantarnos el copiloto hizo se\u00f1as de que mir\u00e1ramos hacia atr\u00e1s.\n\nMientras Marta segu\u00eda al volante, y ya un poco nerviosas, me di la vuelta y me fij\u00e9 atentamente\u2026\n\n\u2013 Marta, creo que viene un hurac\u00e1n  \n (la cara de Marta era un poema)  \n \u2013 En serio, creo que todo el mundo est\u00e1 yendo r\u00e1pido a resguardarse porque aquello tiene pinta de hurac\u00e1n  \n \u2013 \u00a1Ostia! \u00bfser\u00e1 el Gordon?  \n \u2013 Desde aqu\u00ed no le reconozco bien, no te jode  \n \u2013 \u00a1Pero si hace sol!  \n \u2013 \u00bfEn serio, Marta? \u00bfTe preguntas por el sol?  \n \u2013 Ayostia, \u00bfy qu\u00e9 hacemos?  \n \u2013 Pues para empezar, aprieta un poco al coche y sigue a la caravana de la muerte\n\nEl GPS (que amablemente nos prest\u00f3 @diacritica) es un poco quejica; y cada 3 segundos nos indicaba que 150km\/h era demasiado. \u00a1Y aun as\u00ed \u00edbamos las m\u00e1s lentas! As\u00ed que cometimos el primer error, que no el \u00faltimo: pasar del GPS e ir tras la caravana de la muerte. A todo esto que Marta tuvo que poner a prueba unas insospechadas dotes de conducci\u00f3n extrema y menos mal que la jod\u00eda supo mantener la sangre fr\u00eda.\n\nUnos kms m\u00e1s adelante, hab\u00eda un puesto de la polic\u00eda donde nos iban desviando a todos los coches. A un pueblucho. Con polideportivo anti-huracanes. En el Portugal profundo. Lo que pudimos alucinar Marta y yo\u2026 Nos dio la risa floja, claro\u2026\n\n\u2013 jajaja, y tendr\u00e1n tambi\u00e9n un arsenal de armas  \n \u2013 jejeje, y tendr\u00e1n un laboratorio de experimentos mutantes  \n \u2013 jijiji, y seguro que tienen un campo de tiro donde usan como blanco a los mutantes  \n \u2013 jojojo, y seguro que las que m\u00e1s aciertan son las viejas del pueblo  \n \u2013 jujuju, y ahora mismo nadie sabe que nosotras estamos aqu\u00ed\u2026\n\nR\u00e1pidamente hemos puesto un mensaje a nuestros respectivos hermanos (padres, vosotros no \u00edbais a entender el mensaje) para que quedara constancia y hemos seguido con nuestra risa floja en el polideportivo donde nos iban hacinando, sin darnos muchas explicaciones (salvo en portugu\u00e9s, hay que ver). Dos horas despu\u00e9s nos han dicho que pod\u00edamos irnos, que el hurac\u00e1n hab\u00eda cambiado su rumbo (imagino que a una zona sin telepeajes, que son super caros joder).\n\nAs\u00ed que con el susto en el cuerpo hemos cogido de nuevo el coche y viendo que ten\u00edamos pocas opciones, hemos seguido al destino inicial, Peneda Ger\u00e9s. Es un parque natural en la frontera con Espa\u00f1a, muy muy verde, muy muy escarpado. Se extiende en la zona del Minho y es una visita digna de ver. De lejos, vaya.\n\nNo s\u00e9 si el susto del hurac\u00e1n nos ha dejado sensibles, pero nos hemos sentido fatalmente tratadas en el sitio de informaci\u00f3n tur\u00edstica:\n\n\u2013 hola! venimos a pedir informaci\u00f3n para hacer alguna ruta a pie; nos han recomendado las cascadas  \n \u2013 no me extra\u00f1a, son unas cascadas fant\u00e1sticas  \n \u2013 qu\u00e9 bien, \u00bfy rutas a pie?  \n \u2013 no  \n \u2013 no\u2026  \n \u2013 no  \n \u2013 no, \u00bfqu\u00e9?  \n \u2013 que no hay rutas a pie, las cascadas est\u00e1n muy lejos, a 6 kms  \n \u2013 pero eso es muy poco para una ruta de un d\u00eda\u2026 creo que podremos sin problema\u2026 \u00bfd\u00f3nde empieza?  \n \u2013 no, no creo que pod\u00e1is  \n \u2013 mejor lo vemos nosotras sobre la marcha  \n [un rato de discusi\u00f3n absurda despu\u00e9s, cometimos el segundo error:]  \n \u2013 siento que usted, se\u00f1orita de recepci\u00f3n de visitantes, sea incapaz de caminar 6 kms, pero nosotras, que somos del norte (Marta puso cara de ser del norte), nos andamos 6kms para ir a por agua. Todos los d\u00edas. Ostia ya.\n\nMe mira la sita. Le miro. Sonr\u00ede. Creo que he ganado. Craso error por mi parte. Nos dio un mapa con una rutita para ver un par de cascadas, las m\u00e1s bonitas. Y all\u00e1 que fuimos. Result\u00f3 ser una ruta de 40kms. Repito: 40kms. Con dos melocotones en la mochila. Aquello no era PR ni GR ni nada\u2026 Cada mucho rato hab\u00eda hitos, y menos mal que tengo un sentido de la orientaci\u00f3n y una memoria fotogr\u00e1fica bastante buenos y consegu\u00ed no perder el camino. Por alguna raz\u00f3n que a\u00fan Marta y yo desconocemos, no dejamos de caminar hasta que fue muy tarde y ya nos resultaba m\u00e1s f\u00e1cil terminar la ruta. Los 40kms. Las cascadas resultaron ser los tubos de desecho de sendas f\u00e1bricas papeleras (qu\u00e9 bien huelen, oiga).\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_214\" style=\"width: 510px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030666.jpg \"Ruta por Peneda Ger\u00e9s\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030666.jpg)Panor\u00e1mica de una parte de nuestra ruta. Inclu\u00eda todos los caminos que se ven. Algunos varias veces.\n\n<\/div>40kms despu\u00e9s, volvimos al punto de partida, fuimos a ver a la jodida portuguesa de las narices, que justo estaba cerrando la oficina. Al vernos, y al ver nuestras caras, termin\u00f3 de cerrar r\u00e1pidamente, \u00a1y se ech\u00f3 a correr! La muy cochina se pir\u00f3 corriendo. A Marta y a m\u00ed nos dio otro ataque de risa floja, y decidimos gastar nuestras fuerzas en encontrar un sitio para comer y reponer fuerzas.\n\nPara reponer fuerzas hemos ido a Viana do Castelo, que justo estaba en su d\u00eda grande en honor a Nuestra se\u00f1ora de la Agon\u00eda. Tal cual se le honra. En el restaurante he comentado que yo prefer\u00eda honrar a Nuestra se\u00f1ora del Polvo ma\u00f1anero. Tercer error. Me han entendido. Les ha sentado fatal y nos han echado. Del restaurante y pr\u00e1cticamente del pueblo. A estas alturas est\u00e1bamos tan sobrepasadas por todo que nos ha vuelto a dar la risa floja. Y nos hemos pirado del pueblo haciendo la croqueta.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_215\" style=\"width: 510px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030687.jpg \"Cristo haciendo trampas\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030687.jpg)Dadas las circunstancias nos pareci\u00f3 impropio comentar que este Cristo est\u00e1 claramente colgado y no crucificado. Haciendo unas trampas que para qu\u00e9.\n\n<\/div>As\u00ed que ya estamos en Oporto, preparando las cositas para irnos ma\u00f1ana a Coimbra, que con suerte ser\u00e1 menos random que lo de hoy.\n\n\n","html":"<p>Con las primeras luces de la ma\u00f1ana, Marta y yo nos encaminamos hacia el parque natural de Peneda Ger\u00e9s, que promet\u00eda aventura y buenos paisajes. Lo que el d\u00eda nos deparar\u00eda no lo habr\u00edamos imaginado jam\u00e1s. \u00cdbamos por la A-11 (autoestrada norte, Lisboa-Braga) cuando notamos que nos estamos quedando muy atr\u00e1s, todos los coches nos pasaban a una velocidad inusualmente alta. De primeras no le dimos mayor importancia, hasta que un coche nos empez\u00f3 a dar las luces, y al adelantarnos el copiloto hizo se\u00f1as de que mir\u00e1ramos hacia atr\u00e1s.<\/p>\n<p>Mientras Marta segu\u00eda al volante, y ya un poco nerviosas, me di la vuelta y me fij\u00e9 atentamente&#8230;<\/p>\n<p>&#8211; Marta, creo que viene un hurac\u00e1n<br \/>\n(la cara de Marta era un poema)<br \/>\n&#8211; En serio, creo que todo el mundo est\u00e1 yendo r\u00e1pido a resguardarse porque aquello tiene pinta de hurac\u00e1n<br \/>\n&#8211; \u00a1Ostia! \u00bfser\u00e1 el Gordon?<br \/>\n&#8211; Desde aqu\u00ed no le reconozco bien, no te jode<br \/>\n&#8211; \u00a1Pero si hace sol!<br \/>\n&#8211; \u00bfEn serio, Marta? \u00bfTe preguntas por el sol?<br \/>\n&#8211; Ayostia, \u00bfy qu\u00e9 hacemos?<br \/>\n&#8211; Pues para empezar, aprieta un poco al coche y sigue a la caravana de la muerte<\/p>\n<p>El GPS (que amablemente nos prest\u00f3 @diacritica) es un poco quejica; y cada 3 segundos nos indicaba que 150km\/h era demasiado. \u00a1Y aun as\u00ed \u00edbamos las m\u00e1s lentas! As\u00ed que cometimos el primer error, que no el \u00faltimo: pasar del GPS e ir tras la caravana de la muerte. A todo esto que Marta tuvo que poner a prueba unas insospechadas dotes de conducci\u00f3n extrema y menos mal que la jod\u00eda supo mantener la sangre fr\u00eda.<\/p>\n<p>Unos kms m\u00e1s adelante, hab\u00eda un puesto de la polic\u00eda donde nos iban desviando a todos los coches. A un pueblucho. Con polideportivo anti-huracanes. En el Portugal profundo. Lo que pudimos alucinar Marta y yo&#8230; Nos dio la risa floja, claro&#8230;<\/p>\n<p>&#8211; jajaja, y tendr\u00e1n tambi\u00e9n un arsenal de armas<br \/>\n&#8211; jejeje, y tendr\u00e1n un laboratorio de experimentos mutantes<br \/>\n&#8211; jijiji, y seguro que tienen un campo de tiro donde usan como blanco a los mutantes<br \/>\n&#8211; jojojo, y seguro que las que m\u00e1s aciertan son las viejas del pueblo<br \/>\n&#8211; jujuju, y ahora mismo nadie sabe que nosotras estamos aqu\u00ed&#8230;<\/p>\n<p>R\u00e1pidamente hemos puesto un mensaje a nuestros respectivos hermanos (padres, vosotros no \u00edbais a entender el mensaje) para que quedara constancia y hemos seguido con nuestra risa floja en el polideportivo donde nos iban hacinando, sin darnos muchas explicaciones (salvo en portugu\u00e9s, hay que ver). Dos horas despu\u00e9s nos han dicho que pod\u00edamos irnos, que el hurac\u00e1n hab\u00eda cambiado su rumbo (imagino que a una zona sin telepeajes, que son super caros joder).<\/p>\n<p>As\u00ed que con el susto en el cuerpo hemos cogido de nuevo el coche y viendo que ten\u00edamos pocas opciones, hemos seguido al destino inicial, Peneda Ger\u00e9s. Es un parque natural en la frontera con Espa\u00f1a, muy muy verde, muy muy escarpado. Se extiende en la zona del Minho y es una visita digna de ver. De lejos, vaya.<\/p>\n<p>No s\u00e9 si el susto del hurac\u00e1n nos ha dejado sensibles, pero nos hemos sentido fatalmente tratadas en el sitio de informaci\u00f3n tur\u00edstica:<\/p>\n<p>&#8211; hola! venimos a pedir informaci\u00f3n para hacer alguna ruta a pie; nos han recomendado las cascadas<br \/>\n&#8211; no me extra\u00f1a, son unas cascadas fant\u00e1sticas<br \/>\n&#8211; qu\u00e9 bien, \u00bfy rutas a pie?<br \/>\n&#8211; no<br \/>\n&#8211; no&#8230;<br \/>\n&#8211; no<br \/>\n&#8211; no, \u00bfqu\u00e9?<br \/>\n&#8211; que no hay rutas a pie, las cascadas est\u00e1n muy lejos, a 6 kms<br \/>\n&#8211; pero eso es muy poco para una ruta de un d\u00eda&#8230; creo que podremos sin problema&#8230; \u00bfd\u00f3nde empieza?<br \/>\n&#8211; no, no creo que pod\u00e1is<br \/>\n&#8211; mejor lo vemos nosotras sobre la marcha<br \/>\n[un rato de discusi\u00f3n absurda despu\u00e9s, cometimos el segundo error:]<br \/>\n&#8211; siento que usted, se\u00f1orita de recepci\u00f3n de visitantes, sea incapaz de caminar 6 kms, pero nosotras, que somos del norte (Marta puso cara de ser del norte), nos andamos 6kms para ir a por agua. Todos los d\u00edas. Ostia ya.<\/p>\n<p>Me mira la sita. Le miro. Sonr\u00ede. Creo que he ganado. Craso error por mi parte. Nos dio un mapa con una rutita para ver un par de cascadas, las m\u00e1s bonitas. Y all\u00e1 que fuimos. Result\u00f3 ser una ruta de 40kms. Repito: 40kms. Con dos melocotones en la mochila. Aquello no era PR ni GR ni nada&#8230; Cada mucho rato hab\u00eda hitos, y menos mal que tengo un sentido de la orientaci\u00f3n y una memoria fotogr\u00e1fica bastante buenos y consegu\u00ed no perder el camino. Por alguna raz\u00f3n que a\u00fan Marta y yo desconocemos, no dejamos de caminar hasta que fue muy tarde y ya nos resultaba m\u00e1s f\u00e1cil terminar la ruta. Los 40kms. Las cascadas resultaron ser los tubos de desecho de sendas f\u00e1bricas papeleras (qu\u00e9 bien huelen, oiga).<\/p>\n<div id=\"attachment_214\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030666.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030666.jpg\" alt=\"\" title=\"Ruta por Peneda Ger\u00e9s\" width=\"500\" height=\"281\" class=\"size-full wp-image-214\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Panor\u00e1mica de una parte de nuestra ruta. Inclu\u00eda todos los caminos que se ven. Algunos varias veces.<\/p><\/div>\n<p>40kms despu\u00e9s, volvimos al punto de partida, fuimos a ver a la jodida portuguesa de las narices, que justo estaba cerrando la oficina. Al vernos, y al ver nuestras caras, termin\u00f3 de cerrar r\u00e1pidamente, \u00a1y se ech\u00f3 a correr! La muy cochina se pir\u00f3 corriendo. A Marta y a m\u00ed nos dio otro ataque de risa floja, y decidimos gastar nuestras fuerzas en encontrar un sitio para comer y reponer fuerzas.<\/p>\n<p>Para reponer fuerzas hemos ido a Viana do Castelo, que justo estaba en su d\u00eda grande en honor a Nuestra se\u00f1ora de la Agon\u00eda. Tal cual se le honra. En el restaurante he comentado que yo prefer\u00eda honrar a Nuestra se\u00f1ora del Polvo ma\u00f1anero. Tercer error. Me han entendido. Les ha sentado fatal y nos han echado. Del restaurante y pr\u00e1cticamente del pueblo. A estas alturas est\u00e1bamos tan sobrepasadas por todo que nos ha vuelto a dar la risa floja. Y nos hemos pirado del pueblo haciendo la croqueta.<\/p>\n<div id=\"attachment_215\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030687.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030687.jpg\" alt=\"\" title=\"Cristo haciendo trampas\" width=\"500\" height=\"281\" class=\"size-full wp-image-215\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Dadas las circunstancias nos pareci\u00f3 impropio comentar que este Cristo est\u00e1 claramente colgado y no crucificado. Haciendo unas trampas que para qu\u00e9.<\/p><\/div>\n<p>As\u00ed que ya estamos en Oporto, preparando las cositas para irnos ma\u00f1ana a Coimbra, que con suerte ser\u00e1 menos random que lo de hoy.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 20 Aug 2012 21:52:21 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 20 Aug 2012 21:52:21 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 20 Aug 2012 21:52:21 +0000","published_by":1},{"id":218,"title":"Portugal IV-2: \u00c9rase una vez (versi\u00f3n Marta)","slug":"portugal-iv-2-erase-una-vez-version-marta","markdown":"\nHe aqu\u00ed la versi\u00f3n de Marta de los mismos hechos. Sin retocar una coma o un punto.\n\n*************************************************************************************************\n\nHoy ha sido un d\u00eda de sorpresas. La verdad es que Portugal est\u00e1 dando m\u00e1s de s\u00ed de lo que podr\u00edamos esperar, es un pa\u00eds bonito, aunque no nos extra\u00f1e que les hayan rescatado ![:P](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif)\n\nEsta ma\u00f1ana el plan era irnos a visitar el Parque Nacional de Peneda Geres, en el l\u00edmite con Espa\u00f1a, que era el destino n\u00famero 1 en el top de recomendados por la Lonely Planet. Una rutita por monte, que nos vendr\u00eda bien, y por la tarde a la playa. Llegar al parque ya ha sido un peque\u00f1o reto: carreteras de monta\u00f1a de esas de subir en primera o en segunda, sin carriles definidos y con un tr\u00e1fico que casi parec\u00eda la M-30. Esa tendr\u00eda que haber sido la primera pista, pero no la hemos sabido ver. Llegamos a un megapantano, que hubiera sido la envidia de Franco, con su pueblo inundado y todo. Y eso era Benidorm. Y ya sab\u00e9is lo que opino yo de Benidorm. \u201cBueno, \u00e9sta es la parte acu\u00e1tica, seguro que cuando lleguemos a la zona de rutas senderistas est\u00e1 todo m\u00e1s tranquilo\u201d. Efectivamente: no. Cuando conseguimos encontrar la oficina de informaci\u00f3n, la chica nos da datos para ir a ver las cascadas\u2026 en coche.  \n \u2013 Es que nosotras quer\u00edamos ir andando.  \n \u2013 Uf, andando, si son 6km.  \n \u2013 Bueno, 6km est\u00e1 bien.  \n \u2013 Pues mira, por aqu\u00ed y por all\u00ed.  \n \u2013 Ah, pero \u00bfno hay senderos? \u00bfEs todo por carretera?  \n \u2013 S\u00ed, claro, todo asfaltado.  \n Todo esto es un perfecto portu\u00f1ol que est\u00e1 desarrollando yami a base de pelearse con los locales. As\u00ed que al final en coche, porque las rutas que aparec\u00edan en el plano s\u00f3lo estaban nombradas, no pon\u00eda ni la longitud, ni el tiempo de recorrido, ni por d\u00f3nde iba, as\u00ed que no nos hemos atrevido\u2026 Y cuando hemos llegado al mirador y a la cascada\u2026 gente en ba\u00f1ador, con las mesas y las sillas de pl\u00e1stico, lo chavales corriendo y un ambiente muy de\u2026 s\u00ed, Benidorm.\n\nUn poco corta rollos, la verdad. Ha sido una sorpresa m\u00e1s bien desagradable, ten\u00edamos ganas de hacer un poco de monte, pero no ha habido manera. Vamos, que yo he propuesto llegar a Pontevedra, \u201csi total, est\u00e1 a 20km y all\u00ed s\u00ed que hay parques naturales sin chiringuitos\u201d.\n\nPero al final hemos cambiado el plan, y hemos vuelto a montarnos en el coche por la carretera de monta\u00f1a y nos hemos ido a un pueblo del siglo XIII que hab\u00edamos descartado por falta de tiempo: Viana do Castelo. Y esta ha sido la sorpresa agradable. No s\u00f3lo es un pueblo de lo m\u00e1s acogedor y bonito, con miles de iglesias por todas partes (qu\u00e9 les pasa a los portugueses con la religi\u00f3n, en serio, si no les ha servido para que no les rescaten). \u00a1Y eran las fiestas del pueblo! De hecho, era el d\u00eda grande, seguramente dedicado a alg\u00fan santo (yo apuesto por San Jo\u00e3o), y con todo engalanado.\n\nEn el pueblo ten\u00eda incluso un rollo similar al que se hace en Espa\u00f1a creo que en Corpus Christi (o al menos en Ciudad Real): hacer dibujos en las calles con sal o arena de colores, a modo de ofrenda. Y, adem\u00e1s, cosa curiosa, sacan colchas y mantas por la ventanas. No se entiende, de verdad, cada una de su padre y de su madre, y no en todas las casas claro. Y lo t\u00edpico de los pueblos de mar: parte de la procesi\u00f3n, en barcas por el puerto. Eso ya no nos hemos quedado a verlo, porque yami y yo somos un poco sociof\u00f3bicas y las aglomeraciones como que no. Y hab\u00eda gente. Mucha gente. Por alguna raz\u00f3n, estaban en funcionamiento todos los chiringuitos y todas las atracciones de la feria\u2026 y eran las 5 de la tarde. De verdad que es muy incomprensible que est\u00e9n tan lejos de nuestras costumbres en cuesti\u00f3n de horarios: a las 7 ya estaban asando carne, que se ol\u00eda por todo el pueblo.\n\nNada de playa, claro. Es que yami y yo tambi\u00e9n somos un poco talasof\u00f3bicas ![:P](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif)\n\nY para Oporto de nuevo, a comerme uno de mis bombones sin lactosa y a recoger, que ma\u00f1ana temprano salimos hacia Coimbra, imagino que, de nuevo, sin pagar peajes.\n\nMarta\n\nPS: Ayer mand\u00e9 el email poniendo las direcciones en abierto y no en copia oculta. Mis disculpas :S\n\nPS2: yami va contando su visi\u00f3n del viaje en su blog: http:\/\/dendarii.es\/ Y ella sube alguna foto. Eso s\u00ed, s\u00f3lo cuenta mentiras.\n\n\n","html":"<p>He aqu\u00ed la versi\u00f3n de Marta de los mismos hechos. Sin retocar una coma o un punto.<\/p>\n<p>*************************************************************************************************<\/p>\n<p>Hoy ha sido un d\u00eda de sorpresas. La verdad es que Portugal est\u00e1 dando m\u00e1s de s\u00ed de lo que podr\u00edamos esperar, es un pa\u00eds bonito, aunque no nos extra\u00f1e que les hayan rescatado <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif\" alt=\":P\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p>Esta ma\u00f1ana el plan era irnos a visitar el Parque Nacional de Peneda Geres, en el l\u00edmite con Espa\u00f1a, que era el destino n\u00famero 1 en el top de recomendados por la Lonely Planet. Una rutita por monte, que nos vendr\u00eda bien, y por la tarde a la playa. Llegar al parque ya ha sido un peque\u00f1o reto: carreteras de monta\u00f1a de esas de subir en primera o en segunda, sin carriles definidos y con un tr\u00e1fico que casi parec\u00eda la M-30. Esa tendr\u00eda que haber sido la primera pista, pero no la hemos sabido ver. Llegamos a un megapantano, que hubiera sido la envidia de Franco, con su pueblo inundado y todo. Y eso era Benidorm. Y ya sab\u00e9is lo que opino yo de Benidorm. &#8220;Bueno, \u00e9sta es la parte acu\u00e1tica, seguro que cuando lleguemos a la zona de rutas senderistas est\u00e1 todo m\u00e1s tranquilo&#8221;. Efectivamente: no. Cuando conseguimos encontrar la oficina de informaci\u00f3n, la chica nos da datos para ir a ver las cascadas&#8230; en coche.<br \/>\n&#8211; Es que nosotras quer\u00edamos ir andando.<br \/>\n&#8211; Uf, andando, si son 6km.<br \/>\n&#8211; Bueno, 6km est\u00e1 bien.<br \/>\n&#8211; Pues mira, por aqu\u00ed y por all\u00ed.<br \/>\n&#8211; Ah, pero \u00bfno hay senderos? \u00bfEs todo por carretera?<br \/>\n&#8211; S\u00ed, claro, todo asfaltado.<br \/>\nTodo esto es un perfecto portu\u00f1ol que est\u00e1 desarrollando yami a base de pelearse con los locales. As\u00ed que al final en coche, porque las rutas que aparec\u00edan en el plano s\u00f3lo estaban nombradas, no pon\u00eda ni la longitud, ni el tiempo de recorrido, ni por d\u00f3nde iba, as\u00ed que no nos hemos atrevido&#8230; Y cuando hemos llegado al mirador y a la cascada&#8230; gente en ba\u00f1ador, con las mesas y las sillas de pl\u00e1stico, lo chavales corriendo y un ambiente muy de&#8230; s\u00ed, Benidorm. <\/p>\n<p>Un poco corta rollos, la verdad. Ha sido una sorpresa m\u00e1s bien desagradable, ten\u00edamos ganas de hacer un poco de monte, pero no ha habido manera. Vamos, que yo he propuesto llegar a Pontevedra, &#8220;si total, est\u00e1 a 20km y all\u00ed s\u00ed que hay parques naturales sin chiringuitos&#8221;. <\/p>\n<p>Pero al final hemos cambiado el plan, y hemos vuelto a montarnos en el coche por la carretera de monta\u00f1a y nos hemos ido a un pueblo del siglo XIII que hab\u00edamos descartado por falta de tiempo: Viana do Castelo. Y esta ha sido la sorpresa agradable. No s\u00f3lo es un pueblo de lo m\u00e1s acogedor y bonito, con miles de iglesias por todas partes (qu\u00e9 les pasa a los portugueses con la religi\u00f3n, en serio, si no les ha servido para que no les rescaten). \u00a1Y eran las fiestas del pueblo! De hecho, era el d\u00eda grande, seguramente dedicado a alg\u00fan santo (yo apuesto por San Jo\u00e3o), y con todo engalanado.<\/p>\n<p>En el pueblo ten\u00eda incluso un rollo similar al que se hace en Espa\u00f1a creo que en Corpus Christi (o al menos en Ciudad Real): hacer dibujos en las calles con sal o arena de colores, a modo de ofrenda. Y, adem\u00e1s, cosa curiosa, sacan colchas y mantas por la ventanas. No se entiende, de verdad, cada una de su padre y de su madre, y no en todas las casas claro. Y lo t\u00edpico de los pueblos de mar: parte de la procesi\u00f3n, en barcas por el puerto. Eso ya no nos hemos quedado a verlo, porque yami y yo somos un poco sociof\u00f3bicas y las aglomeraciones como que no. Y hab\u00eda gente. Mucha gente. Por alguna raz\u00f3n, estaban en funcionamiento todos los chiringuitos y todas las atracciones de la feria&#8230; y eran las 5 de la tarde. De verdad que es muy incomprensible que est\u00e9n tan lejos de nuestras costumbres en cuesti\u00f3n de horarios: a las 7 ya estaban asando carne, que se ol\u00eda por todo el pueblo. <\/p>\n<p>Nada de playa, claro. Es que yami y yo tambi\u00e9n somos un poco talasof\u00f3bicas <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif\" alt=\":P\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p>Y para Oporto de nuevo, a comerme uno de mis bombones sin lactosa y a recoger, que ma\u00f1ana temprano salimos hacia Coimbra, imagino que, de nuevo, sin pagar peajes. <\/p>\n<p>Marta<\/p>\n<p>PS: Ayer mand\u00e9 el email poniendo las direcciones en abierto y no en copia oculta. Mis disculpas :S<\/p>\n<p>PS2: yami va contando su visi\u00f3n del viaje en su blog: http:\/\/dendarii.es\/ Y ella sube alguna foto. Eso s\u00ed, s\u00f3lo cuenta mentiras.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 20 Aug 2012 21:54:59 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 20 Aug 2012 21:54:59 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 20 Aug 2012 21:54:59 +0000","published_by":1},{"id":223,"title":"Portugal V: A ver qui\u00e9n la tiene m\u00e1s larga","slug":"portugal-v-a-ver-quien-la-tiene-mas-larga","markdown":"\n\u00bfRecord\u00e1is que os coment\u00e9 que en Oporto o se sube o se baja? Pues Coimbra la tiene m\u00e1s larga. Gana de calle. Aqu\u00ec todo es subir y\/o bajar, con un \u201cde la ostia\u201d adjunto. No tienes una cuesta, tienes una cuesta de la ostia. Es una ciudad preciosa y no me quiero ni imaginar lo potita que estar\u00e1 cuando la planchen, que est\u00e1 llena de arrugas la jod\u00eda.\n\nSalimos de Oporto con niebla agarrada y con pena de ir dejando el norte, que tan precioso es. Pero ir borrachas a las 10am con el coche a 180kms\/h (o menos) fue muy \u00fatil para pasar el mal rato. El hostal en Coimbra (Grande Hostel) muy recomendable, nos han atendido estupendamente y han sido muy abiertos a la palabra \u201ctxatxi\u201d.\n\nPase\u00edto por la zona hist\u00f3rica, calle para arriba, calle para abajo. Lo m\u00e1s interesante ha sido la Biblioteca de la Universidad, muy bibliotecaria si me entend\u00e9is. Usan madera de roble que repele a los insectos, y madera de teca que permite mantener la temperatura constante, para el mantenimiento de los libros, claro. Como lo del tema insectos debe ser algo complicado, tienen, atentos, una colonia de murci\u00e9lagos que (por las noches, digo yo) salen a comerse a los bichos que puedan aparecer por la biblioteca y que ponen en peligro la integridad de los libros.\n\nLo curioso del asunto es que las heces de los murci\u00e9lagos en cuesti\u00f3n es muy corrosivo, pero hay una especie de escarabajo pelotero que se alimenta de esta sustancia tan ricamente. As\u00ed que cada tanto, sueltan un mont\u00f3n de escarabajos para que localicen y deglutan las heces de murci\u00e9lagos. El problema de soltar bichos peque\u00f1os en una biblioteca es que luego no resulta f\u00e1cil localizarlos a todos; as\u00ed que, cuando, tras la recolecci\u00f3n de los escarabajos, ven que no est\u00e1n todos, avisan a un herpet\u00f3logo que suelta (bajo extrema vigilancia, dicen) una serpiente que puede oler f\u00e1cilmente a los escarabajos. Y se los come. Espero que la serpiente en cuesti\u00f3n no produzca ninguna segregaci\u00f3n que sea corrosiva para los libros porque entonces volvemos a empezar. Nada tiene sentido.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_227\" style=\"width: 510px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/biblioteca-joanina-da-universidade-de-coimbra2.jpg \"Biblioteca Joanina da Universidade de Coimbra\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/biblioteca-joanina-da-universidade-de-coimbra2.jpg)Biblioteca Joanina. En la esquina superior derecha se ve un escarabajo comiendo heces de murci\u00e9lago.\n\n<\/div>En la Catedral Vieja hab\u00eda unos relicarios bastante potentes, pero todo f\u00e9mures, dentaduras, o huesos nobles. Ni un solo coxis, \u00bfpor qu\u00e9? me pregunto yo. Dan Brown, te acabo de dar el argumento de tu pr\u00f3ximo libro: \u201cEl coxis del Santo\u201d. De nada.\n\nPor la noche cenamos en un sitio local, que destaca porque ten\u00edan justo la botella de vinho verde que quer\u00edamos. Esta se distingue de las dem\u00e1s porque estaba en nuestra mesa. Nos la pimplamos. Luego han ca\u00eddo otras. Qu\u00e9 rico est\u00e1 el vinho verde (pap\u00e1, mam\u00e1, cuando hablo del vinho verde me refiero a leer pl\u00e1cidamente en una arbolada,claro).\n\nDespu\u00e9s fuimos a un sitio de fados que a Marta desconcert\u00f3 mucho:  \n \u2013 canta una chica  \n \u2013 est\u00e1s hecha un sabueso  \n \u2013 el fado de Coimbra lo cantan solo hombres  \n \u2013 un sabueso pedante  \n \u2013 pero es que me han dicho  \n \u2013 me falta vinho para esta conversaci\u00f3n  \n \u2013 opino igual que t\u00fa\n\nY as\u00ed ha ca\u00eddo la segunda botella de vinho, mientras una fadista acompa\u00f1ada por una guitarra se marcaba unos fados en un txiki-bar. Dos horas despu\u00e9s, el camarero de pronto se arranc\u00f3 por un fado. Y Marta y yo, que necesitamos poco para animarnos, nos marcamos \u201cAl comp\u00e1s del chacach\u00e1\u201d. Fadeando. Fue triste, emotivo y kara\u00f3kiko a la vez.\n\nPor cierto, algo raro pasa en Coimbra: no es ni medio normal la cantidad de tiendas de vestidos de novia. Exagerado. Est\u00e1bamos comprando unos imanes y casi nos llevamos un vestido de novia. Algo demncial. Y cosas de cr\u00edos. Ya sab\u00e9is, de ni\u00f1os que se hacen caca encima.\n\nEsta ma\u00f1ana hemos salido Para Lisboa; conduc\u00eda yo y Marta ha tenido a bien ser la copiloto durmiente. En cierto momento he querido dormirme yo pero ella no se ha puesto a conducir y ha sido un peque\u00f1o foll\u00f3n. Tenemos una habitaci\u00f3n en una super casa en el mism\u00edsimo centro de Lisboa, en una casa super trendy y con unas caseras muy majas.\n\nPor cierto, donde dije \u2018digo\u2019 digo \u2018Diego\u2019. Sin lugar a dudas, Lisboa la tiene m\u00e1s larga. Menudas cuestas, estoy por ponerme el spider-traje e ir de aqu\u00ed para all\u00e1 a salto de farola, porque no hay quien suba hasta la Alfama con este calor. Nos vamos a ver si cogemos el tranv\u00eda sin que nos roben ![;-)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif)\n\nPara ma\u00f1ana: Marta no quiere ir en bici, pero a m\u00ed me da igual y nos vamos a Bel\u00e9n, con los pastores a comer pasteis.\n\n\n","html":"<p>\u00bfRecord\u00e1is que os coment\u00e9 que en Oporto o se sube o se baja? Pues Coimbra la tiene m\u00e1s larga. Gana de calle. Aqu\u00ec todo es subir y\/o bajar, con un &#8220;de la ostia&#8221; adjunto. No tienes una cuesta, tienes una cuesta de la ostia. Es una ciudad preciosa y no me quiero ni imaginar lo potita que estar\u00e1 cuando la planchen, que est\u00e1 llena de arrugas la jod\u00eda.<\/p>\n<p>Salimos de Oporto con niebla agarrada y con pena de ir dejando el norte, que tan precioso es. Pero ir borrachas a las 10am con el coche a 180kms\/h (o menos) fue muy \u00fatil para pasar el mal rato. El hostal en Coimbra (Grande Hostel) muy recomendable, nos han atendido estupendamente y han sido muy abiertos a la palabra &#8220;txatxi&#8221;.<\/p>\n<p>Pase\u00edto por la zona hist\u00f3rica, calle para arriba, calle para abajo. Lo m\u00e1s interesante ha sido la Biblioteca de la Universidad, muy bibliotecaria si me entend\u00e9is. Usan madera de roble que repele a los insectos, y madera de teca que permite mantener la temperatura constante, para el mantenimiento de los libros, claro. Como lo del tema insectos debe ser algo complicado, tienen, atentos, una colonia de murci\u00e9lagos que (por las noches, digo yo) salen a comerse a los bichos que puedan aparecer por la biblioteca y que ponen en peligro la integridad de los libros.<\/p>\n<p>Lo curioso del asunto es que las heces de los murci\u00e9lagos en cuesti\u00f3n es muy corrosivo, pero hay una especie de escarabajo pelotero que se alimenta de esta sustancia tan ricamente. As\u00ed que cada tanto, sueltan un mont\u00f3n de escarabajos para que localicen y deglutan las heces de murci\u00e9lagos. El problema de soltar bichos peque\u00f1os en una biblioteca es que luego no resulta f\u00e1cil localizarlos a todos; as\u00ed que, cuando, tras la recolecci\u00f3n de los escarabajos, ven que no est\u00e1n todos, avisan a un herpet\u00f3logo que suelta (bajo extrema vigilancia, dicen) una serpiente que puede oler f\u00e1cilmente a los escarabajos. Y se los come. Espero que la serpiente en cuesti\u00f3n no produzca ninguna segregaci\u00f3n que sea corrosiva para los libros porque entonces volvemos a empezar. Nada tiene sentido.<\/p>\n<div id=\"attachment_227\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/biblioteca-joanina-da-universidade-de-coimbra2.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-227\" title=\"Biblioteca Joanina da Universidade de Coimbra\" src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/biblioteca-joanina-da-universidade-de-coimbra2.jpg\" alt=\"\" width=\"500\" height=\"340\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Biblioteca Joanina. En la esquina superior derecha se ve un escarabajo comiendo heces de murci\u00e9lago.<\/p><\/div>\n<p>En la Catedral Vieja hab\u00eda unos relicarios bastante potentes, pero todo f\u00e9mures, dentaduras, o huesos nobles. Ni un solo coxis, \u00bfpor qu\u00e9? me pregunto yo. Dan Brown, te acabo de dar el argumento de tu pr\u00f3ximo libro: &#8220;El coxis del Santo&#8221;. De nada.<\/p>\n<p>Por la noche cenamos en un sitio local, que destaca porque ten\u00edan justo la botella de vinho verde que quer\u00edamos. Esta se distingue de las dem\u00e1s porque estaba en nuestra mesa. Nos la pimplamos. Luego han ca\u00eddo otras. Qu\u00e9 rico est\u00e1 el vinho verde (pap\u00e1, mam\u00e1, cuando hablo del vinho verde me refiero a leer pl\u00e1cidamente en una arbolada,claro).<\/p>\n<p>Despu\u00e9s fuimos a un sitio de fados que a Marta desconcert\u00f3 mucho:<br \/>\n&#8211; canta una chica<br \/>\n&#8211; est\u00e1s hecha un sabueso<br \/>\n&#8211; el fado de Coimbra lo cantan solo hombres<br \/>\n&#8211; un sabueso pedante<br \/>\n&#8211; pero es que me han dicho<br \/>\n&#8211; me falta vinho para esta conversaci\u00f3n<br \/>\n&#8211; opino igual que t\u00fa<\/p>\n<p>Y as\u00ed ha ca\u00eddo la segunda botella de vinho, mientras una fadista acompa\u00f1ada por una guitarra se marcaba unos fados en un txiki-bar. Dos horas despu\u00e9s, el camarero de pronto se arranc\u00f3 por un fado. Y Marta y yo, que necesitamos poco para animarnos, nos marcamos &#8220;Al comp\u00e1s del chacach\u00e1&#8221;. Fadeando. Fue triste, emotivo y kara\u00f3kiko a la vez.<\/p>\n<p>Por cierto, algo raro pasa en Coimbra: no es ni medio normal la cantidad de tiendas de vestidos de novia. Exagerado. Est\u00e1bamos comprando unos imanes y casi nos llevamos un vestido de novia. Algo demncial. Y cosas de cr\u00edos. Ya sab\u00e9is, de ni\u00f1os que se hacen caca encima.<\/p>\n<p>Esta ma\u00f1ana hemos salido Para Lisboa; conduc\u00eda yo y Marta ha tenido a bien ser la copiloto durmiente. En cierto momento he querido dormirme yo pero ella no se ha puesto a conducir y ha sido un peque\u00f1o foll\u00f3n. Tenemos una habitaci\u00f3n en una super casa en el mism\u00edsimo centro de Lisboa, en una casa super trendy y con unas caseras muy majas.<\/p>\n<p>Por cierto, donde dije &#8216;digo&#8217; digo &#8216;Diego&#8217;. Sin lugar a dudas, Lisboa la tiene m\u00e1s larga. Menudas cuestas, estoy por ponerme el spider-traje e ir de aqu\u00ed para all\u00e1 a salto de farola, porque no hay quien suba hasta la Alfama con este calor. Nos vamos a ver si cogemos el tranv\u00eda sin que nos roben <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif\" alt=\";-)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p>Para ma\u00f1ana: Marta no quiere ir en bici, pero a m\u00ed me da igual y nos vamos a Bel\u00e9n, con los pastores a comer pasteis.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 22 Aug 2012 14:40:46 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 22 Aug 2012 14:40:46 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 22 Aug 2012 14:40:46 +0000","published_by":1},{"id":234,"title":"Portugal VI: Lisboa","slug":"portugal-vi-lisboa","markdown":"\nLisboa es una ciudad. Punto pelota. Tiene sus plazas, sus zonas chungas, sus zonas pijas, sus tiendas, iglesias, monumentos y gente. Y eso es lo que opino de las grandes ciudades. Lisboa tiene, claro, sus particularidades; por ejemplo: resbala. Mucho. Esto nos ha dado la oportunidad de demostrar una vez m\u00e1s que somos monguer de primera categor\u00eda mientras baj\u00e1bamos una calle gen\u00e9rica esquiando sobre nuestras sandalias.\n\nM\u00e1s peculiaridades: est\u00e1 sin planchar. Entre dos puntos cualesquiera de Lisboa siempre tienes una cuesta arriba. Es decir, si quieres ir del punto A al punto B, seguro que tienes que subir; lo interesante adem\u00e1s es que desde ese punto B al punto A, tambi\u00e9n te toca subir. La dise\u00f1\u00f3 Escher, seg\u00fan he le\u00eddo en el museo de Lisbolog\u00eda aplicada.\n\nAyer toc\u00f3 pase\u00edto arriba, pase\u00edto abajo, por el barrio Alto, que se llama as\u00ed porque est\u00e1 arriba. Pero ojo, que comienza \u201cabajo\u201d y para llegar hay que \u201csubir\u201d. Este combo de palabras viene a decir que nos sangraban las piernas del esfuerzo (casi sin exagerar). Veis por d\u00f3nde voy.\n\nMarta, que ya sab\u00e9is c\u00f3mo es, me hizo hecho entrar en dos H&M y en un Fnac. Y me ha obligado a acompa\u00f1arla mientras encend\u00eda todos los interruptores de la casa, y abr\u00eda y cerraba el grifo de agua obsesivamente. Las caseras no entend\u00edan nada. Total, que en Fnac hemos visto c\u00f3mo han editado Canci\u00f3n de Hielo y Fuego en portugu\u00e9s. En 10 vol\u00famenes. Con t\u00edtulos graciosos como: \u201cLa muralla de hielo\u201d o \u201cLa gloria de los traidores\u201d. Al verlo me ha dado la risa, y le digo al dependiente: \u201cMejor La gloria de mi madre jalr!!\u201d No lo ha pillado. Y me ha parecido que se incomodaba cuando me he puesto a hacer el Chiquito. Es por si no terminaba de cogerlo, jarl! (si no lo pill\u00e1is, os hago el Chiquitorl!!).\n\nNos topamos con la iglesia de San Roque donde tuve uno de estos momentos de inspiraci\u00f3n; me acerco al polic\u00eda y le pregunto:\n\n\u2013 \u00bfY d\u00f3nde est\u00e1 el perro?  \n \u2013 \u00bfQu\u00e9 perro?  \n \u2013 El de San Roque  \n \u2013 Se\u00f1orita, \u00bfse encuentra bien?  \n \u2013 Quiero ver si el perro de San Roque tiene o no tiene rabo  \n \u2013 Creo que no la entiendo  \n \u2013 Es por ir a hablar con Ram\u00f3n Ram\u00edrez, que me parece fatal lo suyo\n\nTampoco lo pill\u00f3. Los portugueses no tienen mucho sentido del humor\u2026 Luego que les rescatan, claro.\n\nHoy toc\u00f3 ruta tur\u00edstica durilla por Lisboa; por la ma\u00f1ana fuimos a Belem. En tranv\u00eda porque Marta decidi\u00f3 que tampoco hay bici. Y no, no hay pastores. S\u00ed, yo ya he hecho esa gracia esta ma\u00f1ana. No, parece que no es tan graciosa. Pues tiene un paseo mar\u00edtimo de lo m\u00e1s apacible y es EL sitio donde est\u00e1 LA tienda si quieres comer LOS pasteis de nata. As\u00ed que con todas las recomendaciones de lugare\u00f1os y turistas hemos ido AL sitio. Y me he comido un pasteis. \u00bfSab\u00e9is cuando algo supera todas vuestras expectativas de textura, sabor y sensaci\u00f3n? Pues no ha sido una de esas veces\u2026\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_236\" style=\"width: 510px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030758.jpg \"Pasteis de nata\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030758.jpg)Hemos documentado el unboxing del pasteis de nata. Le hemos quitado el retractilado porque se digiere fatal.\n\n<\/div>Con el pasteis y la buena ventura le\u00edda (aqu\u00ed todo es muy gitano y hasta el revisor del tranv\u00eda te lee la buena ventura), nos hemos ido a la Alfama. Barrio famoso por sus cuestas, y su castillo (en cuesta). Esta vez no defraud\u00f3: hab\u00eda un castillo y cuestas.\n\nHemos visitado un par de sitios emblem\u00e1ticos, y nos hemos ido a cenar. Hab\u00eda comida y vinho verde. Y Marta ha decidido que estamos muy borrachas como para continuar la farra (yo tampoco entiendo la l\u00f3gica, pero es que no tengo las llaves y no puedo discutir). Padre, madre, recordad que \u201cborrachas\u201d significa \u201cculturetas, gafapastas\u201d, que estamos en casa de una artista.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_237\" style=\"width: 510px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030775.jpg \"Monumento a los descubridores\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030775.jpg)Todos estos est\u00e1n haciendo cola para tirarse al mar que hace mucha cal\u00f3.\n\n<\/div>Y ma\u00f1ana, Sintra, parque natural gen\u00e9rico, playa y descanso. Ah\u00e1, yo tambi\u00e9n veo el contrasentido. Hablad con Marta vosotros que yo ya me rindo ![:P](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif)\n\npd. No, no pienso hacer el Chiquitorl que os veo venir ~~\u2019\n\n\n","html":"<p>Lisboa es una ciudad. Punto pelota. Tiene sus plazas, sus zonas chungas, sus zonas pijas, sus tiendas, iglesias, monumentos y gente. Y eso es lo que opino de las grandes ciudades. Lisboa tiene, claro, sus particularidades; por ejemplo: resbala. Mucho. Esto nos ha dado la oportunidad de demostrar una vez m\u00e1s que somos monguer de primera categor\u00eda mientras baj\u00e1bamos una calle gen\u00e9rica esquiando sobre nuestras sandalias.<\/p>\n<p>M\u00e1s peculiaridades: est\u00e1 sin planchar. Entre dos puntos cualesquiera de Lisboa siempre tienes una cuesta arriba. Es decir, si quieres ir del punto A al punto B, seguro que tienes que subir; lo interesante adem\u00e1s es que desde ese punto B al punto A, tambi\u00e9n te toca subir. La dise\u00f1\u00f3 Escher, seg\u00fan he le\u00eddo en el museo de Lisbolog\u00eda aplicada.<\/p>\n<p>Ayer toc\u00f3 pase\u00edto arriba, pase\u00edto abajo, por el barrio Alto, que se llama as\u00ed porque est\u00e1 arriba. Pero ojo, que comienza &#8220;abajo&#8221; y para llegar hay que &#8220;subir&#8221;. Este combo de palabras viene a decir que nos sangraban las piernas del esfuerzo (casi sin exagerar). Veis por d\u00f3nde voy.<\/p>\n<p>Marta, que ya sab\u00e9is c\u00f3mo es, me hizo hecho entrar en dos H&amp;M y en un Fnac. Y me ha obligado a acompa\u00f1arla mientras encend\u00eda todos los interruptores de la casa, y abr\u00eda y cerraba el grifo de agua obsesivamente. Las caseras no entend\u00edan nada. Total, que en Fnac hemos visto c\u00f3mo han editado Canci\u00f3n de Hielo y Fuego en portugu\u00e9s. En 10 vol\u00famenes. Con t\u00edtulos graciosos como: &#8220;La muralla de hielo&#8221; o &#8220;La gloria de los traidores&#8221;. Al verlo me ha dado la risa, y le digo al dependiente: &#8220;Mejor La gloria de mi madre jalr!!&#8221; No lo ha pillado. Y me ha parecido que se incomodaba cuando me he puesto a hacer el Chiquito. Es por si no terminaba de cogerlo, jarl! (si no lo pill\u00e1is, os hago el Chiquitorl!!).<\/p>\n<p>Nos topamos con la iglesia de San Roque donde tuve uno de estos momentos de inspiraci\u00f3n; me acerco al polic\u00eda y le pregunto:<\/p>\n<p>&#8211; \u00bfY d\u00f3nde est\u00e1 el perro?<br \/>\n&#8211; \u00bfQu\u00e9 perro?<br \/>\n&#8211; El de San Roque<br \/>\n&#8211; Se\u00f1orita, \u00bfse encuentra bien?<br \/>\n&#8211; Quiero ver si el perro de San Roque tiene o no tiene rabo<br \/>\n&#8211; Creo que no la entiendo<br \/>\n&#8211; Es por ir a hablar con Ram\u00f3n Ram\u00edrez, que me parece fatal lo suyo<\/p>\n<p>Tampoco lo pill\u00f3. Los portugueses no tienen mucho sentido del humor&#8230; Luego que les rescatan, claro.<\/p>\n<p>Hoy toc\u00f3 ruta tur\u00edstica durilla por Lisboa; por la ma\u00f1ana fuimos a Belem. En tranv\u00eda porque Marta decidi\u00f3 que tampoco hay bici. Y no, no hay pastores. S\u00ed, yo ya he hecho esa gracia esta ma\u00f1ana. No, parece que no es tan graciosa. Pues tiene un paseo mar\u00edtimo de lo m\u00e1s apacible y es EL sitio donde est\u00e1 LA tienda si quieres comer LOS pasteis de nata. As\u00ed que con todas las recomendaciones de lugare\u00f1os y turistas hemos ido AL sitio. Y me he comido un pasteis. \u00bfSab\u00e9is cuando algo supera todas vuestras expectativas de textura, sabor y sensaci\u00f3n? Pues no ha sido una de esas veces&#8230;<\/p>\n<div id=\"attachment_236\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030758.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030758.jpg\" alt=\"\" title=\"Pasteis de nata\" width=\"500\" height=\"281\" class=\"size-full wp-image-236\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Hemos documentado el unboxing del pasteis de nata. Le hemos quitado el retractilado porque se digiere fatal.<\/p><\/div>\n<p>Con el pasteis y la buena ventura le\u00edda (aqu\u00ed todo es muy gitano y hasta el revisor del tranv\u00eda te lee la buena ventura), nos hemos ido a la Alfama. Barrio famoso por sus cuestas, y su castillo (en cuesta). Esta vez no defraud\u00f3: hab\u00eda un castillo y cuestas.<\/p>\n<p>Hemos visitado un par de sitios emblem\u00e1ticos, y nos hemos ido a cenar. Hab\u00eda comida y vinho verde. Y Marta ha decidido que estamos muy borrachas como para continuar la farra (yo tampoco entiendo la l\u00f3gica, pero es que no tengo las llaves y no puedo discutir). Padre, madre, recordad que &#8220;borrachas&#8221; significa &#8220;culturetas, gafapastas&#8221;, que estamos en casa de una artista.<\/p>\n<div id=\"attachment_237\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030775.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030775.jpg\" alt=\"\" title=\"Monumento a los descubridores\" width=\"500\" height=\"281\" class=\"size-full wp-image-237\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Todos estos est\u00e1n haciendo cola para tirarse al mar que hace mucha cal\u00f3.<\/p><\/div>\n<p>Y ma\u00f1ana, Sintra, parque natural gen\u00e9rico, playa y descanso. Ah\u00e1, yo tambi\u00e9n veo el contrasentido. Hablad con Marta vosotros que yo ya me rindo <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif\" alt=\":P\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p>pd. No, no pienso hacer el Chiquitorl que os veo venir ~~&#8217;<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 23 Aug 2012 23:15:41 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 23 Aug 2012 23:15:41 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 23 Aug 2012 23:15:41 +0000","published_by":1},{"id":242,"title":"Portugal VII: Hacer check en el Atl\u00e1ntico","slug":"portugal-vii-hacer-check-en-el-atlantico","markdown":"\nTras la visita por Lisboa, toc\u00f3 coger el coche de nuevo y encaminarnos hacia Sintra; es un sitio muy tur\u00edstico pero ten\u00eda pinta de merecer la pena el agobio previsible; es un fant\u00e1stico pueblecito cuyo centro hist\u00f3rico est\u00e1 en una loma (no os lo esper\u00e1bais, \u00bfeh?). Callejuelas, tienditas y una avalancha de turistas que nos llev\u00f3 a pensar que en Octubre ser\u00e1 mejor \u00e9poca. Sintra fue un lugar de mucha importancia en el pasado de Portugal y tiene varias visitas monumentales interesantes, de los cuales el m\u00e1s importante es el Palacio da Pena. Nos dimos un super paseo resbaladizo desde la loma hasta lo alto de la monta\u00f1a donde estaba el Palacio y se nos hab\u00eda hecho tarde para entrar (es decir: ten\u00edamos hambre y pip\u00ed).\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_244\" style=\"width: 510px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030847.jpg \"Drag\u00f3n apresado\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030847.jpg)En el paseo bottom-up de Sintra hab\u00eda una exposici\u00f3n sobre mitos. No s\u00e9 por qu\u00e9, fotografi\u00e9 esta :)\n\n<\/div>La ciudad me gust\u00f3 mucho: muy agradable para pasear, llena de rinconcitos y un gran surtido de monumentos para elegir. \u00a1Y paseo incluido! (os recuerdo los 40kms de mentira que nos hicimos en Peneda Ger\u00e9s). Eso s\u00ed, aqu\u00ed es donde inventaron e implantaron por primera vez la idea de hacer que todo el mundo se resbalara. Marta se resbal\u00f3 una vez y tuve que bajar a por ella en taxi. Y cada rato hab\u00eda gente que inexorablmenente iba resbalando hasta la casilla de salida. Anda que no jod\u00eda\u2026\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_243\" style=\"width: 510px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030848.jpg \"Sintra desde arriba\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030848.jpg)Sintra desde arriba. En esta ciudad no aplica la ley de \u201cno dejamos a nadie atr\u00e1s\u201d, m\u00e1s bien aplica la ley \u201cno te agarres a ver si nos caemos los dos\u201d. Era la jungla.\n\n<\/div>Como era tarde para comer incluso seg\u00fan los par\u00e1metros espa\u00f1oles, en lugar de quedarnos en alguna terraza por Sintra, nos cogimos el coche (estupendamente aparcado otra vez) y nos dirigimos a la playa. Al Atl\u00e1ntico. Yo nunca me hab\u00eda ba\u00f1ado en el Atl\u00e1ntico. En el Cant\u00e1brico s\u00ed, y esto fue motivo de una ardua disputa entre Marta y yo sobre las fronteras de los mares. Gan\u00e9 yo, claramente, cuando le convenc\u00ed de que para hacer check necesitaba que fu\u00e9ramos las dos; que el agua no estaba tan fr\u00eda, que son unas olillas de nada\u2026 Le cost\u00f3 dejarse convencer, pero mis argumentos fueron inapelables: \u201cMarta, vas a entrar en el Atl\u00e1ntico conmigo. T\u00fa decides si te arrastro, aviso a esos maromos para que te lancen al agua o entras por tu propio pie\u201d. Lo que es argumentalmente, no tengo rival XDD\n\nComo la zona no est\u00e1 masificada, tuvimos la fortuna de aparcar al lad\u00edsimo de esta maravilla de playa:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_245\" style=\"width: 510px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030874.jpg \"Playa de Magoito\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030874.jpg)Playa preciosa, poca gente, sin chiringuito, agua limpia y olas que entraban fuertes. Una playa decente.\n\n<\/div>Cuando el frescor del agua con el viento empezaron a apretar, y cuando Marta dijo: \u201cme estoy muriendo de fr\u00edo y mi familia te perseguir\u00e1 por este talasocidio involuntario\u201d, entonces nos fuimos. \u00daltima cena en Lisboa, en un sitio que descubrimos in extremis y que es muy muy recomendable: Casa do Alentejo. Es una casa convertida en restaurante \/ sal\u00f3n de fiestas y banquetes \/ bar \/ etc\u2026\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_246\" style=\"width: 510px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/casadoalentejo.jpg \"Casa do Alentejo\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/casadoalentejo.jpg)Casa do Alentejo en Lisboa\n\n<\/div>Fue una cena de despedida inmejorable. Adem\u00e1s, al salir del restaurante comenz\u00f3 a chispear, lo que nos permiti\u00f3 dormir fresquitas y escapar por los pelos.\n\nEl s\u00e1bado por la ma\u00f1ana sal\u00edamos de Portugal e hicimos una \u00faltima parada en \u00c9vora: es un pueblecito pintoresco y gore a partes iguales. Aqu\u00ed se encuentra la Capela dos Ossos (huesos, no osos, para los que no teng\u00e1is un m\u00e1ster en lat\u00edn o un t\u00edo peluquero como yo): consiste, \u00bflo adivin\u00e1is?, en una capilla hecha de huesos, \u201cnosotros los huesos, los vuestros esperamos\u201d reza la leyenda que da la bienvenida a la capilla. La hicieron los franciscanos para pensar en la transitoriedad de la vida. Que yo habr\u00eda hecho un coloquio o un concilio, pero ellos ten\u00edan sobreoferta de huesos y ya sab\u00e9is el dicho: \u201cPara el que tiene un martillo todo son clavos\u201d.\n\nDespu\u00e9s cruzamos la frontera y entramos de vuelta en Espa\u00f1a. Hicimos una parada en M\u00e9rida y sucedieron muchas aventuras, pero \u00e9ste es otro viaje y tal vez otros lo cuenten ![;-)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif)\n\n\n","html":"<p>Tras la visita por Lisboa, toc\u00f3 coger el coche de nuevo y encaminarnos hacia Sintra; es un sitio muy tur\u00edstico pero ten\u00eda pinta de merecer la pena el agobio previsible; es un fant\u00e1stico pueblecito cuyo centro hist\u00f3rico est\u00e1 en una loma (no os lo esper\u00e1bais, \u00bfeh?). Callejuelas, tienditas y una avalancha de turistas que nos llev\u00f3 a pensar que en Octubre ser\u00e1 mejor \u00e9poca. Sintra fue un lugar de mucha importancia en el pasado de Portugal y tiene varias visitas monumentales interesantes, de los cuales el m\u00e1s importante es el Palacio da Pena. Nos dimos un super paseo resbaladizo desde la loma hasta lo alto de la monta\u00f1a donde estaba el Palacio y se nos hab\u00eda hecho tarde para entrar (es decir: ten\u00edamos hambre y pip\u00ed).<\/p>\n<div id=\"attachment_244\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030847.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030847.jpg\" alt=\"\" title=\"Drag\u00f3n apresado\" width=\"500\" height=\"888\" class=\"size-full wp-image-244\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">En el paseo bottom-up de Sintra hab\u00eda una exposici\u00f3n sobre mitos. No s\u00e9 por qu\u00e9, fotografi\u00e9 esta :)<\/p><\/div>\n<p>La ciudad me gust\u00f3 mucho: muy agradable para pasear, llena de rinconcitos y un gran surtido de monumentos para elegir. \u00a1Y paseo incluido! (os recuerdo los 40kms de mentira que nos hicimos en Peneda Ger\u00e9s). Eso s\u00ed, aqu\u00ed es donde inventaron e implantaron por primera vez la idea de hacer que todo el mundo se resbalara. Marta se resbal\u00f3 una vez y tuve que bajar a por ella en taxi. Y cada rato hab\u00eda gente que inexorablmenente iba resbalando hasta la casilla de salida. Anda que no jod\u00eda&#8230;<\/p>\n<div id=\"attachment_243\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030848.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030848.jpg\" alt=\"\" title=\"Sintra desde arriba\" width=\"500\" height=\"281\" class=\"size-full wp-image-243\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Sintra desde arriba. En esta ciudad no aplica la ley de &#8220;no dejamos a nadie atr\u00e1s&#8221;, m\u00e1s bien aplica la ley &#8220;no te agarres a ver si nos caemos los dos&#8221;. Era la jungla.<\/p><\/div>\n<p>Como era tarde para comer incluso seg\u00fan los par\u00e1metros espa\u00f1oles, en lugar de quedarnos en alguna terraza por Sintra, nos cogimos el coche (estupendamente aparcado otra vez) y nos dirigimos a la playa. Al Atl\u00e1ntico. Yo nunca me hab\u00eda ba\u00f1ado en el Atl\u00e1ntico. En el Cant\u00e1brico s\u00ed, y esto fue motivo de una ardua disputa entre Marta y yo sobre las fronteras de los mares. Gan\u00e9 yo, claramente, cuando le convenc\u00ed de que para hacer check necesitaba que fu\u00e9ramos las dos; que el agua no estaba tan fr\u00eda, que son unas olillas de nada&#8230; Le cost\u00f3 dejarse convencer, pero mis argumentos fueron inapelables: &#8220;Marta, vas a entrar en el Atl\u00e1ntico conmigo. T\u00fa decides si te arrastro, aviso a esos maromos para que te lancen al agua o entras por tu propio pie&#8221;. Lo que es argumentalmente, no tengo rival XDD<\/p>\n<p>Como la zona no est\u00e1 masificada, tuvimos la fortuna de aparcar al lad\u00edsimo de esta maravilla de playa:<\/p>\n<div id=\"attachment_245\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030874.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/p1030874.jpg\" alt=\"\" title=\"Playa de Magoito\" width=\"500\" height=\"281\" class=\"size-full wp-image-245\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Playa preciosa, poca gente, sin chiringuito, agua limpia y olas que entraban fuertes. Una playa decente.<\/p><\/div>\n<p>Cuando el frescor del agua con el viento empezaron a apretar, y cuando Marta dijo: &#8220;me estoy muriendo de fr\u00edo y mi familia te perseguir\u00e1 por este talasocidio involuntario&#8221;, entonces nos fuimos. \u00daltima cena en Lisboa, en un sitio que descubrimos in extremis y que es muy muy recomendable: Casa do Alentejo. Es una casa convertida en restaurante \/ sal\u00f3n de fiestas y banquetes \/ bar \/ etc&#8230;<\/p>\n<div id=\"attachment_246\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/casadoalentejo.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/08\/casadoalentejo.jpg\" alt=\"\" title=\"Casa do Alentejo\" width=\"500\" height=\"375\" class=\"size-full wp-image-246\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Casa do Alentejo en Lisboa<\/p><\/div>\n<p>Fue una cena de despedida inmejorable. Adem\u00e1s, al salir del restaurante comenz\u00f3 a chispear, lo que nos permiti\u00f3 dormir fresquitas y escapar por los pelos.<\/p>\n<p>El s\u00e1bado por la ma\u00f1ana sal\u00edamos de Portugal e hicimos una \u00faltima parada en \u00c9vora: es un pueblecito pintoresco y gore a partes iguales. Aqu\u00ed se encuentra la Capela dos Ossos (huesos, no osos, para los que no teng\u00e1is un m\u00e1ster en lat\u00edn o un t\u00edo peluquero como yo): consiste, \u00bflo adivin\u00e1is?, en una capilla hecha de huesos, &#8220;nosotros los huesos, los vuestros esperamos&#8221; reza la leyenda que da la bienvenida a la capilla. La hicieron los franciscanos para pensar en la transitoriedad de la vida. Que yo habr\u00eda hecho un coloquio o un concilio, pero ellos ten\u00edan sobreoferta de huesos y ya sab\u00e9is el dicho: &#8220;Para el que tiene un martillo todo son clavos&#8221;.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s cruzamos la frontera y entramos de vuelta en Espa\u00f1a. Hicimos una parada en M\u00e9rida y sucedieron muchas aventuras, pero \u00e9ste es otro viaje y tal vez otros lo cuenten <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif\" alt=\";-)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 26 Aug 2012 21:22:12 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 26 Aug 2012 21:22:12 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 26 Aug 2012 21:22:12 +0000","published_by":1},{"id":250,"title":"Portugal VIII: Generalidades y consejos \u00fatiles","slug":"portugal-viii-generalidades-y-consejos-utiles","markdown":"\nCreo que puede estar bien recopilar, aunque sea de forma ca\u00f3tica, informaci\u00f3n \u00fatil e impresiones generales. Por si alguien se anima al viaje tal vez le sirva.\n\nPortugal me ha encantado. Tiene unos paisajes espectaculares, aunque no est\u00e1 explotado en la forma que yo m\u00e1s lo podr\u00eda disfrutar; la gente es profundamente educada. Nos hab\u00edan dicho que los portugueses conducen fatal y lo que yo he detectado es que en todo caso, conducen mejor que en Espa\u00f1a. Apenas vimos locos en las autopistas, por ejemplo. Las ciudades s\u00ed son m\u00e1s ca\u00f3ticas: la gente aparca donde le sale del higo y hay un poco de fluir seg\u00fan se vea, pero nadie pita, ni se estresa si tardas m\u00e1s en aparcar, ni te pone malas caras. En los restaurantes nos han atendido muy amablemente tambi\u00e9n. Una se\u00f1ora, en su coche en medio de una cuesta hiper jodida, se par\u00f3 para preguntarnos si necesit\u00e1bamos ayuda. En fin, que me han parecido muy buena gente.\n\nEn los restaurantes tienen una costumbre que no nos ha terminado de encajar: te sientas, te ponen aceitunas y pan con mantequilla. Sin que lo pidas. Qu\u00e9 majos. Pues luego te lo cobran. Puede no ser mucho (3\u20ac de media), pero la sensaci\u00f3n es un poco de que te toman el pelo. En un sitio no fue exactamente \u201csensaci\u00f3n\u201d por cuanto que nos clavaron 15\u20ac por \u201ccubierto\u201d (estos entrantecillos que aqu\u00ed se llaman \u201ccortes\u00eda de la casa\u201d aunque es cierto que no son tan sofisticados).\n\nAparte, los platos t\u00edpicos que vienen en las cartas, como \u201cbacalhau\u201d o \u201crobalinho\u201d (lubina) vienen sistem\u00e1ticamente acompa\u00f1ados de ensalada y hortalizas hervidas. Tenedlo en cuenta a la hora de pedir los t\u00edpicos entrantes. Marta y yo hemos terminado pidiendo un entrante peque\u00f1o, una ensalada y un segundo (todo esto para compartir entre las dos).\n\nLos portugueses no saben hacer mojito. No os molest\u00e9is en buscar un buen mojito en Portugal, no existe. A cambio, hacen un vinho verde que acompa\u00f1a estupendamente las comidas y los fados.\n\nEl agua en los grifos se puede beber, aunque Marta coment\u00f3 ver mucha gente con agua embotellada; yo no he detectado m\u00e1s gente de la media por ejemplo. En todo caso, en todas las ciudades donde estuvimos, el agua del grifo se pod\u00eda beber.\n\nHay muchas \u00f3pticas. Esto puede no tener sentido, pero es que hab\u00eda muchas \u00f3pticas. Casi tantas como tiendas de vestidos de novia. Es cierto, no tiene sentido.\n\nLa se\u00f1al\u00e9tica en carreteras es esencialmente igual a la de Espa\u00f1a, as\u00ed que se entiende perfectamente. Tened en cuenta \u00fanicamente que las incorporaciones no est\u00e1n tan bien dise\u00f1adas y lo mismo hay que estar especialmente atento, pero en general hemos ido estupendamente.\n\nLos portugueses no son guapos. Nos dijeron que son muy guapos. Marta y yo \u00edbamos preparadas para una avalancha de t\u00edos buenos encantados de estar con unas extranjeras cuyo pa\u00eds ha recibido un cr\u00e9dito en condiciones extremadamente favorables. Pues ni avalancha, ni t\u00edos buenos. Sois vosotros mucho m\u00e1s guapos. Pero con diferencia, vaya.\n\nLos portugueses tambi\u00e9n son un sub-grupo filogen\u00e9tico de los gremlins. Esto explicar\u00eda por qu\u00e9 a las 19 est\u00e1n cenando: no pueden arriesgarse a cenar cuando caiga la luz del sol. No sea que se vuelvan locos. Luego que les recatan. Ojo, los monumentos y exposiciones cierran normalmente entre las 17 y las 18. Tenedlo en cuenta para planificar las visitas.\n\nEn los bares se puede fumar. En la calle se puede beber.\u00a0Ignoro si se pueden realizar otras actividades de \u00edndole menos p\u00fadica (s\u00ed, me refiero a almacigar).\n\nEl portu\u00f1ol se entiende perfectamente. De ida y de vuelta.\n\nEl gaspacho no es lo que pens\u00e1is: no lo pid\u00e1is. Hemos comido muy bien y hemos bebido\u2026 mucho ![;-)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif)\n\nEn la radio portuguesa SOLO tienen dos canciones, que hemos escuchado muchas veces. Muchas. Quiero decir, que hemos gastado las canciones ![;-)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif)\n\n<span class=\"embed-youtube\" style=\"text-align:center; display: block;\"><iframe allowfullscreen=\"true\" class=\"youtube-player\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/Sv6dMFF_yts?version=3&rel=1&fs=1&showsearch=0&showinfo=1&iv_load_policy=1&wmode=transparent\" type=\"text\/html\" width=\"560\"><\/iframe><\/span>\u00a0\n\n<span class=\"embed-youtube\" style=\"text-align:center; display: block;\"><iframe allowfullscreen=\"true\" class=\"youtube-player\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/8UVNT4wvIGY?version=3&rel=1&fs=1&showsearch=0&showinfo=1&iv_load_policy=1&wmode=transparent\" type=\"text\/html\" width=\"560\"><\/iframe><\/span>\u00a0\n\nEn definitiva, un viaje muy recomendable y adaptable a gustos y presupuestos. Si ten\u00e9is dudas concretas, pod\u00e9is ponerlas como comentarios y las responder\u00e9 poco a poco. Ojo, veis que tengo una media de comentarios muy muy alta (como uno o ninguno o menos, vaya), as\u00ed que no os impacient\u00e9is si tardo en contestar ![;-)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif)\n\n\n","html":"<p>Creo que puede estar bien recopilar, aunque sea de forma ca\u00f3tica, informaci\u00f3n \u00fatil e impresiones generales. Por si alguien se anima al viaje tal vez le sirva.<\/p>\n<p>Portugal me ha encantado. Tiene unos paisajes espectaculares, aunque no est\u00e1 explotado en la forma que yo m\u00e1s lo podr\u00eda disfrutar; la gente es profundamente educada. Nos hab\u00edan dicho que los portugueses conducen fatal y lo que yo he detectado es que en todo caso, conducen mejor que en Espa\u00f1a. Apenas vimos locos en las autopistas, por ejemplo. Las ciudades s\u00ed son m\u00e1s ca\u00f3ticas: la gente aparca donde le sale del higo y hay un poco de fluir seg\u00fan se vea, pero nadie pita, ni se estresa si tardas m\u00e1s en aparcar, ni te pone malas caras. En los restaurantes nos han atendido muy amablemente tambi\u00e9n. Una se\u00f1ora, en su coche en medio de una cuesta hiper jodida, se par\u00f3 para preguntarnos si necesit\u00e1bamos ayuda. En fin, que me han parecido muy buena gente.<\/p>\n<p>En los restaurantes tienen una costumbre que no nos ha terminado de encajar: te sientas, te ponen aceitunas y pan con mantequilla. Sin que lo pidas. Qu\u00e9 majos. Pues luego te lo cobran. Puede no ser mucho (3\u20ac de media), pero la sensaci\u00f3n es un poco de que te toman el pelo. En un sitio no fue exactamente &#8220;sensaci\u00f3n&#8221; por cuanto que nos clavaron 15\u20ac por &#8220;cubierto&#8221; (estos entrantecillos que aqu\u00ed se llaman &#8220;cortes\u00eda de la casa&#8221; aunque es cierto que no son tan sofisticados).<\/p>\n<p>Aparte, los platos t\u00edpicos que vienen en las cartas, como &#8220;bacalhau&#8221; o &#8220;robalinho&#8221; (lubina) vienen sistem\u00e1ticamente acompa\u00f1ados de ensalada y hortalizas hervidas. Tenedlo en cuenta a la hora de pedir los t\u00edpicos entrantes. Marta y yo hemos terminado pidiendo un entrante peque\u00f1o, una ensalada y un segundo (todo esto para compartir entre las dos).<\/p>\n<p>Los portugueses no saben hacer mojito. No os molest\u00e9is en buscar un buen mojito en Portugal, no existe. A cambio, hacen un vinho verde que acompa\u00f1a estupendamente las comidas y los fados.<\/p>\n<p>El agua en los grifos se puede beber, aunque Marta coment\u00f3 ver mucha gente con agua embotellada; yo no he detectado m\u00e1s gente de la media por ejemplo. En todo caso, en todas las ciudades donde estuvimos, el agua del grifo se pod\u00eda beber.<\/p>\n<p>Hay muchas \u00f3pticas. Esto puede no tener sentido, pero es que hab\u00eda muchas \u00f3pticas. Casi tantas como tiendas de vestidos de novia. Es cierto, no tiene sentido.<\/p>\n<p>La se\u00f1al\u00e9tica en carreteras es esencialmente igual a la de Espa\u00f1a, as\u00ed que se entiende perfectamente. Tened en cuenta \u00fanicamente que las incorporaciones no est\u00e1n tan bien dise\u00f1adas y lo mismo hay que estar especialmente atento, pero en general hemos ido estupendamente.<\/p>\n<p>Los portugueses no son guapos. Nos dijeron que son muy guapos. Marta y yo \u00edbamos preparadas para una avalancha de t\u00edos buenos encantados de estar con unas extranjeras cuyo pa\u00eds ha recibido un cr\u00e9dito en condiciones extremadamente favorables. Pues ni avalancha, ni t\u00edos buenos. Sois vosotros mucho m\u00e1s guapos. Pero con diferencia, vaya.<\/p>\n<p>Los portugueses tambi\u00e9n son un sub-grupo filogen\u00e9tico de los gremlins. Esto explicar\u00eda por qu\u00e9 a las 19 est\u00e1n cenando: no pueden arriesgarse a cenar cuando caiga la luz del sol. No sea que se vuelvan locos. Luego que les recatan. Ojo, los monumentos y exposiciones cierran normalmente entre las 17 y las 18. Tenedlo en cuenta para planificar las visitas.<\/p>\n<p>En los bares se puede fumar. En la calle se puede beber.\u00a0Ignoro si se pueden realizar otras actividades de \u00edndole menos p\u00fadica (s\u00ed, me refiero a almacigar).<\/p>\n<p>El portu\u00f1ol se entiende perfectamente. De ida y de vuelta.<\/p>\n<p>El gaspacho no es lo que pens\u00e1is: no lo pid\u00e1is. Hemos comido muy bien y hemos bebido&#8230; mucho <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif\" alt=\";-)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p>En la radio portuguesa SOLO tienen dos canciones, que hemos escuchado muchas veces. Muchas. Quiero decir, que hemos gastado las canciones <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif\" alt=\";-)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<span class='embed-youtube' style='text-align:center; display: block;'><iframe class='youtube-player' type='text\/html' width='560' height='315' src='http:\/\/www.youtube.com\/embed\/Sv6dMFF_yts?version=3&#038;rel=1&#038;fs=1&#038;showsearch=0&#038;showinfo=1&#038;iv_load_policy=1&#038;wmode=transparent' frameborder='0' allowfullscreen='true'><\/iframe><\/span>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<span class='embed-youtube' style='text-align:center; display: block;'><iframe class='youtube-player' type='text\/html' width='560' height='315' src='http:\/\/www.youtube.com\/embed\/8UVNT4wvIGY?version=3&#038;rel=1&#038;fs=1&#038;showsearch=0&#038;showinfo=1&#038;iv_load_policy=1&#038;wmode=transparent' frameborder='0' allowfullscreen='true'><\/iframe><\/span>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En definitiva, un viaje muy recomendable y adaptable a gustos y presupuestos. Si ten\u00e9is dudas concretas, pod\u00e9is ponerlas como comentarios y las responder\u00e9 poco a poco. Ojo, veis que tengo una media de comentarios muy muy alta (como uno o ninguno o menos, vaya), as\u00ed que no os impacient\u00e9is si tardo en contestar <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif\" alt=\";-)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 26 Aug 2012 21:48:09 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 26 Aug 2012 21:48:09 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 26 Aug 2012 21:48:09 +0000","published_by":1},{"id":283,"title":"Guadalajara: Hayedo de la Tejera Negra y Ocej\u00f3n","slug":"guadalajara-hayedo-de-la-tejera-negra-y-ocejon","markdown":"\nEl finde pasado 4 amigos fuimos a darnos un ba\u00f1o de naturaleza y agujetas a la zona de los pueblos negros, al norte de Guadalajara. Oto\u00f1o es la temporada alta porque coincide con la ca\u00edda de las hojas, as\u00ed que el paisaje se pone precioso de colores y texturas. Ved [aqu\u00ed](https:\/\/www.google.es\/search?q=hayedo+tejera+negra+oto%C3%B1o&sugexp=chrome,mod%3D15&um=1&ie=UTF-8&hl=es&tbm=isch&source=og&sa=N&tab=wi&authuser=0&ei=BDy1UKv5G62a1AXAtIGgBA&biw=1920&bih=959&sei=Bjy1UOniFuO-0QWw6oG4DA) lo que dice google sobre el oto\u00f1o en el hayedo.\n\nNuestra visita parti\u00f3 del centro de interpretaci\u00f3n que est\u00e1 al lado de Cantalojas. All\u00ed hay un parking (gratuito y sin necesidad de reserva) donde dejamos los coches y cogimos las bicis. Desde el centro de interpretaci\u00f3n hasta la entrada del hayedo hay unos 6km por pista compartida con coches. Est\u00e1 bien acondicionada y tiene algunos repechos; hay que ir con cuidado por los coches, aunque iban bastante despacio (mucha curva).\n\nEn el aparcamiento (gratuito pero CON reserva [aqu\u00ed](http:\/\/agricultura.jccm.es\/parques\/forms\/parqf001.php)) que hay en la entrada del hayedo tuvimos que dejar las bicis y hacer el paseo por el hayedo a pie (6kms aprox). La primera parte del paseo va bordeando el hayedo hasta un mirador con unas vistas incre\u00edbles.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_292\" style=\"width: 510px\">[![Autor: Luiyo](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/11\/2012-11-24-hayedo-de-tejera-negra-25-copy.jpg \"Vista desde el mirador del Hayedo\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/11\/2012-11-24-hayedo-de-tejera-negra-25-copy.jpg)Panor\u00e1mica que sac\u00f3 Luiyo desde el mirador\n\n<\/div>Despu\u00e9s se mete m\u00e1s de lleno en el hayedo y, dado que es una ruta circular, se llega al punto de partida. Es una ruta sencilla muy recomendable para todos los p\u00fablicos.\n\n[Aqu\u00ed](https:\/\/maps.google.com\/maps\/ms?vps=2&hl=es&ie=UTF8&oe=UTF8&msa=0&msid=200468041007383721861.0004cf6dab282ea8630db) dejo el track que grab\u00f3 [@luiyo](http:\/\/twitter.com\/luiyo) con la primera parte de la ruta.\n\nTras volver dimos buena cuenta de las viandas (al monte no se lleva \u2018comida\u2019 sino \u2018viandas\u2019 y no se \u2018come\u2019 sino que se \u2018da buena cuenta\u2019) y cogimos de nuevo las bicis para hacer la rutilla \u201cpoco exigente\u201d que nos hab\u00eda preparado Dani. Lo cierto es que la ruta era asequible con algo de paciencia y aguante. Los tres amigos con los que fui terminaron la ruta estupendamente, pero yo me tuve que volver sin coronar cuando se me hizo tan complicado que era para pasarlo mal, y se trataba de disfrutar. Lo dicho, el ciclista diletante que coge poco la bici, que vaya con paciencia y agua.\n\nNos juntamos al rato en el punto de reuni\u00f3n y fuimos al [Hostal Rural Valverde](http:\/\/www.hostalruralvalverde.com\/web\/) en Valverde de los Arroyos; buena calidad\/precio. Nos guardaron las bicis en garaje y fueron muy amables.\n\nLa previsi\u00f3n para el domingo era de lluvias, pero amaneci\u00f3 soleado y nos decidimos por intentar la subida al monte Ocej\u00f3n, el pico m\u00e1s alto de Guadalajara con 2049 mt. El ascenso parte de Majaelrayo (algo m\u00e1s sencillo por lo que comentaron) o de Valverde (1255 mt altitud) que es de donde salimos nosotros. Es una subida de unos 800 metros de dificultad f\u00edsica moderada: exige un m\u00ednimo de tono f\u00edsico para hacerlo en un tiempo razonable. Tambi\u00e9n se puede acometer con poco tono f\u00edsico pero mucho tiempo, porque no entra\u00f1a ninguna dificultad t\u00e9cnica y est\u00e1 muy bien se\u00f1alizado. Eso s\u00ed, siempre con cuidado en el monte.\n\nComo el tiempo es cambiante, seg\u00fan \u00edbamos subiendo la niebla se hizo fuerte en toda la monta\u00f1a y perdimos absolutamente toda la visibilidad. Con todo, conseguimos llegar a la cumbre desde donde nos imaginamos unas vistas maravillosas; aunque nos las estuvimos imaginando durante poco tiempo, que con la niebla hac\u00eda mucho fr\u00edo y bajamos r\u00e1pidamente.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_287\" style=\"width: 510px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/11\/p1040738-copy.jpg \"En la cima del Ocej\u00f3n\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/11\/p1040738-copy.jpg)Dani, Blanca, Luiyo y yo: tenemos cara de felicidad pero nos estamos pelando de fr\u00edo.\n\n<\/div>Dejo [aqu\u00ed](https:\/\/maps.google.com\/maps\/ms?msid=200468041007383721861.0004cf6db61fe627a90e4&msa=0) la ruta que hicimos para subir al Ocej\u00f3n; no es circular, as\u00ed que una vez que coronamos, tuvimos que volver sobre nuestros pasos.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_288\" style=\"width: 510px\">[![](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/11\/p1040735-copy.jpg \"Nuestros pasos\")](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/11\/p1040735-copy.jpg)El punto geod\u00e9sico con 4 pares de pies que aseguramos que son los nuestros. Palabrita de ni\u00f1a buena.\n\n<\/div>Es una zona preciosa que desconoc\u00eda completamente y que recomiendo para los amantes del senderismo y el ciclismo. Nos dejamos sin visitar, salvo de pasada, los pueblos negros y los pueblos rojos, as\u00ed que ya tengo la excusa perfecta para volver a la zona e intentar de nuevo mi Tourmalet personal.\n\n\n","html":"<p>El finde pasado 4 amigos fuimos a darnos un ba\u00f1o de naturaleza y agujetas a la zona de los pueblos negros, al norte de Guadalajara. Oto\u00f1o es la temporada alta porque coincide con la ca\u00edda de las hojas, as\u00ed que el paisaje se pone precioso de colores y texturas. Ved <a href=\"https:\/\/www.google.es\/search?q=hayedo+tejera+negra+oto%C3%B1o&amp;sugexp=chrome,mod%3D15&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;hl=es&amp;tbm=isch&amp;source=og&amp;sa=N&amp;tab=wi&amp;authuser=0&amp;ei=BDy1UKv5G62a1AXAtIGgBA&amp;biw=1920&amp;bih=959&amp;sei=Bjy1UOniFuO-0QWw6oG4DA\" target=\"_blank\">aqu\u00ed<\/a> lo que dice google sobre el oto\u00f1o en el hayedo.<\/p>\n<p>Nuestra visita parti\u00f3 del centro de interpretaci\u00f3n que est\u00e1 al lado de Cantalojas. All\u00ed hay un parking (gratuito y sin necesidad de reserva) donde dejamos los coches y cogimos las bicis. Desde el centro de interpretaci\u00f3n hasta la entrada del hayedo hay unos 6km por pista compartida con coches. Est\u00e1 bien acondicionada y tiene algunos repechos; hay que ir con cuidado por los coches, aunque iban bastante despacio (mucha curva).<\/p>\n<p>En el aparcamiento (gratuito pero CON reserva <a href=\"http:\/\/agricultura.jccm.es\/parques\/forms\/parqf001.php\" target=\"_blank\">aqu\u00ed<\/a>) que hay en la entrada del hayedo tuvimos que dejar las bicis y hacer el paseo por el hayedo a pie (6kms aprox). La primera parte del paseo va bordeando el hayedo hasta un mirador con unas vistas incre\u00edbles.<\/p>\n<div id=\"attachment_292\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/11\/2012-11-24-hayedo-de-tejera-negra-25-copy.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/11\/2012-11-24-hayedo-de-tejera-negra-25-copy.jpg\" alt=\"Autor: Luiyo\" title=\"Vista desde el mirador del Hayedo\" width=\"500\" height=\"132\" class=\"size-full wp-image-292\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Panor\u00e1mica que sac\u00f3 Luiyo desde el mirador<\/p><\/div>\n<p>Despu\u00e9s se mete m\u00e1s de lleno en el hayedo y, dado que es una ruta circular, se llega al punto de partida. Es una ruta sencilla muy recomendable para todos los p\u00fablicos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/maps.google.com\/maps\/ms?vps=2&amp;hl=es&amp;ie=UTF8&amp;oe=UTF8&amp;msa=0&amp;msid=200468041007383721861.0004cf6dab282ea8630db\" target=\"_blank\">Aqu\u00ed<\/a> dejo el track que grab\u00f3 <a href=\"http:\/\/twitter.com\/luiyo\" target=\"_blank\">@luiyo<\/a> con la primera parte de la ruta.<\/p>\n<p>Tras volver dimos buena cuenta de las viandas (al monte no se lleva &#8216;comida&#8217; sino &#8216;viandas&#8217; y no se &#8216;come&#8217; sino que se &#8216;da buena cuenta&#8217;) y cogimos de nuevo las bicis para hacer la rutilla &#8220;poco exigente&#8221; que nos hab\u00eda preparado Dani. Lo cierto es que la ruta era asequible con algo de paciencia y aguante. Los tres amigos con los que fui terminaron la ruta estupendamente, pero yo me tuve que volver sin coronar cuando se me hizo tan complicado que era para pasarlo mal, y se trataba de disfrutar. Lo dicho, el ciclista diletante que coge poco la bici, que vaya con paciencia y agua. <\/p>\n<p>Nos juntamos al rato en el punto de reuni\u00f3n y fuimos al <a href=\"http:\/\/www.hostalruralvalverde.com\/web\/\" target=\"_blank\">Hostal Rural Valverde<\/a> en Valverde de los Arroyos; buena calidad\/precio. Nos guardaron las bicis en garaje y fueron muy amables.<\/p>\n<p>La previsi\u00f3n para el domingo era de lluvias, pero amaneci\u00f3 soleado y nos decidimos por intentar la subida al monte Ocej\u00f3n, el pico m\u00e1s alto de Guadalajara con 2049 mt. El ascenso parte de Majaelrayo  (algo m\u00e1s sencillo por lo que comentaron) o de Valverde (1255 mt altitud) que es de donde salimos nosotros. Es una subida de unos 800 metros de dificultad f\u00edsica moderada: exige un m\u00ednimo de tono f\u00edsico para hacerlo en un tiempo razonable. Tambi\u00e9n se puede acometer con poco tono f\u00edsico pero mucho tiempo, porque no entra\u00f1a ninguna dificultad t\u00e9cnica y est\u00e1 muy bien se\u00f1alizado. Eso s\u00ed, siempre con cuidado en el monte.<\/p>\n<p>Como el tiempo es cambiante, seg\u00fan \u00edbamos subiendo la niebla se hizo fuerte en toda la monta\u00f1a y perdimos absolutamente toda la visibilidad. Con todo, conseguimos llegar a la cumbre desde donde nos imaginamos unas vistas maravillosas; aunque nos las estuvimos imaginando durante poco tiempo, que con la niebla hac\u00eda mucho fr\u00edo y bajamos r\u00e1pidamente.<\/p>\n<div id=\"attachment_287\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/11\/p1040738-copy.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/11\/p1040738-copy.jpg\" alt=\"\" title=\"En la cima del Ocej\u00f3n\" width=\"500\" height=\"375\" class=\"size-full wp-image-287\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Dani, Blanca, Luiyo y yo: tenemos cara de felicidad pero nos estamos pelando de fr\u00edo.<\/p><\/div>\n<p>Dejo <a href=\"https:\/\/maps.google.com\/maps\/ms?msid=200468041007383721861.0004cf6db61fe627a90e4&amp;msa=0\" target=\"_blank\">aqu\u00ed<\/a> la ruta que hicimos para subir al Ocej\u00f3n; no es circular, as\u00ed que una vez que coronamos, tuvimos que volver sobre nuestros pasos.<\/p>\n<div id=\"attachment_288\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/11\/p1040735-copy.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/11\/p1040735-copy.jpg\" alt=\"\" title=\"Nuestros pasos\" width=\"500\" height=\"375\" class=\"size-full wp-image-288\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">El punto geod\u00e9sico con 4 pares de pies que aseguramos que son los nuestros. Palabrita de ni\u00f1a buena.<\/p><\/div>\n<p>Es una zona preciosa que desconoc\u00eda completamente y que recomiendo para los amantes del senderismo y el ciclismo. Nos dejamos sin visitar, salvo de pasada, los pueblos negros y los pueblos rojos, as\u00ed que ya tengo la excusa perfecta para volver a la zona e intentar de nuevo mi Tourmalet personal. <\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 27 Nov 2012 23:45:59 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 27 Nov 2012 23:45:59 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 27 Nov 2012 23:45:59 +0000","published_by":1},{"id":328,"title":"Tenerife I: Un viaje accidentado","slug":"tenerife-i-un-viaje-accidentado","markdown":"\nA estas alturas media Espa\u00f1a sabe que estamos en Tenerife, ya que Marta ([@nielisse](http:\/\/twitter.com\/nielisse)) y yo os lo hemos recordado por todas nuestras redes sociales digitales y anal\u00f3gicas para daros envidia. Ya estamos en el hotel descansando tranquilamente y organiz\u00e1ndonos las visitas de los pr\u00f3ximos d\u00edas.\n\nEl viaje casi termina con una mitad del grupo asesinada por la otra mitad. \u00bfSab\u00edais que Ryanair te cobra un aut\u00e9ntico past\u00f3n si vas a por la tarjeta de embarque sin el billete imprimido con tu propia sangre? Pues s\u00ed, lo hace. Cabrones. Past\u00f3n significa 60\u20ac por pasajero y trayecto. Echen cuentas. As\u00ed que yo estaba ayer de cena y copichuelas con mi empresa y llego a las 3am a casa y me encuentro un mensaje de Marta preguntando si hab\u00eda imprimido los billetes \u201ctal y como dijiste que har\u00edas, eh yami, eh, EH\u201d. Y como os pod\u00e9is imaginar en esta historia de romance y tensi\u00f3n, no, no hab\u00eda imprimido los billetes. En mi descargo dir\u00e9 que la culpa no es m\u00eda, sino de Arch, que no hay quien configure una impresora ah\u00ed (creo que me arrepentir\u00e9 de haber dicho esto XD).\n\nAs\u00ed que vamos al mostrador y el tipo:  \n \u2013 \u00bfno ten\u00e9is los billetes?  \n \u2013 O_O no!, \u00bfhab\u00eda que traerlos?  \n \u2013 s\u00ed, lo dice claramente en las instrucciones  \n \u2013 ohdiosm\u00edodiosm\u00edo, \u00bfy qu\u00e9 podemos hacer?  \n \u2013 pagar 60\u20ac  \n \u2013 \u2026  \n \u2013 cada una  \n \u2013 WTF!  \n \u2013 por trayecto  \n \u2013 WTFF!!!  \n \u2013 \u2026  \n \u2013 \u00bfy no puedes darnos la tarjeta de embarque sin m\u00e1s?  \n \u2013 \u2026  \n \u2013 Y Marta le ense\u00f1a un pecho  \n \u2013 \u00bfcu\u00e1l de los dos?  \n \u2013 A su elecci\u00f3n  \n \u2013 Es que me echan la bronca\u2026  \n \u2013 Los dos pechos, oportunidad \u00fanica  \n \u2013 Que no, que no puedo\u2026 Pero pod\u00e9is imprimir el billete en la tienda que est\u00e1 ah\u00ed  \n \u2013 Oh, nuestro h\u00e9ore!!! (cara de \u00e9xtasis), \u00bfy d\u00f3nde est\u00e1 la tienda?  \n \u2013 Cerrada  \n \u2013 C*rd*!!!  \n \u2013 As\u00ed que id a ese mostrador y pagad  \n (Marta mientras me miraba mal*, no s\u00e9 si por el olvido o por ofrecerla como moneda de cambio). Fuimos religiosamente al sitio, pagamos y nos quedamos mir\u00e1ndole al tipo que nos hab\u00eda cobrado. \u00c9l se hizo el despistado unos minutos pero al final le pudo la tensi\u00f3n:  \n \u2013 \u00bfs\u00ed\u00ed\u00ed\u00ed\u00ed\u00ed\u00ed?  \n \u2013 Hemos pagado  \n \u2013 Lo s\u00e9, yo estaba aqu\u00ed  \n \u2013 Y ahora queremos nuestras tarjetas de embarque  \n \u2013 En el mostrador aquel  \n \u2013 Venimos del mostrador aquel  \n \u2013 Pues tienen resuelta una cuesti\u00f3n filos\u00f3fica muy importante: de d\u00f3nde vienen y a d\u00f3nde van. La respuesta: el mostrador aquel  \n (Marta se ha desesperado y ahora me lanzaba bolas de fuego con los ojos. Considero que no tengo la culpa de haberme olvidado de imprimir los billetes que me compromet\u00ed a imprimir). Hemos vuelto muy religiosamente al mostrador aquel, que ahora pasamos a llamar el mostrador este, donde estaba el se\u00f1or pervertido:  \n \u2013 Hola de nuevo se\u00f1or pervertido  \n \u2013 \u00bfQu\u00e9 puedo hacer por ustedes?  \n \u2013 Ya lo sabe, maldito gazn\u00e1piro, nos ha visto ir y pagar y tiene en la mano nuestras tarjetas de embarque  \n \u2013 Ay, pero me gusta mantener la ilusi\u00f3n\n\nY de ah\u00ed a la puerta de embarque donde hemos mantenido una estupenda conversaci\u00f3n con la voz en off:  \n \u2013 Ya pueden embarcar  \n \u2013 Yupi, Marta, podemos embarcar  \n En este momento se forma una cola con todo el mundo y poco a poco van embarcando.  \n \u2013 Vayan embarcando  \n \u2013 Pero si estamos embarcando  \n \u2013 Hagan una fila y vayan embarcando  \n \u2013 Marta, esta voz en off se confunde, ya estamos embarcando  \n \u2013 Para no retrasar m\u00e1s el vuelo, por favor vayan embarcando  \n \u2013 QUE ESTAMOS EMBARCANDO MALDITA VOZ!! MALDIGO A LAS GUERRAS!!  \n Reconozco que esto no era necesario pero el cuello de botella en la fila eran precisamente ellos que perd\u00edan el tiempo dici\u00e9ndonos que fu\u00e9ramos m\u00e1s r\u00e1pido. Desde ese momento y hasta embarcar Marta y yo hemos entrado en modo Tip y Coll:  \n \u2013 Qu\u00e9 calor tengo, voy a soltarme la chaqueta  \n \u2013 Marta, est\u00e1s retrasando el vuelo, por favor, nos jugamos mucho  \n \u2013 Mira esta papelera en medio de la sala  \n \u2013 Marta, te lo repito por \u00faltima vez, est\u00e1s retrasando el vuelo  \n \u2013 \u00bfA qu\u00e9 hora sal\u00eda el vuelo?  \n \u2013 Te parecer\u00e1 bonito\n\nAdem\u00e1s las primeras filas estaban reservadas para un grupo de Leprechauns seg\u00fan ha podido confirmar el asistente de vuelo (que no asiste el vuelo sino a los pasajeros, pero en fin). Si lo pienso bien, Ryanair nos ha propiciado un viaje de lo m\u00e1s entretenido; si lo pienso mejor, me dan ganas de coser a navajazos a los de Ryanair.\n\nDespu\u00e9s me he sentado en mi asiento del avi\u00f3n y es lo \u00faltimo que recuerdo hasta llegar a Tenerife. Me ha llamado poderosamente la atenci\u00f3n el paisaje verde y \u00a1\u00a1el sol!! Pens\u00e1bamos que hab\u00eda llegado en invierno nucelar (se dice nu-ce-lar) pero no, el sol sigue saliendo en algunas partes de Espa\u00f1a.\n\nPase\u00edto por Puerto de la Cruz, siestaka y cena en Santa Cruz. Estoy tan molida que no me da ni para contaros la casu\u00edstica de uso de la bomba de aire de la habitaci\u00f3n, que da para un post entero. En cambio s\u00ed os puedo dejar esta fotico que nos hemos sacado en el puerto de Puerto (es un #txistako, \u00bflo pill\u00e1is? nah, qu\u00e9 vais a pillar vosotros, no est\u00e1is aqu\u00ed\u2026 est\u00e1is all\u00ed, al fondo de la foto, muy muy al fondo de la foto ^_^).\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_332\" style=\"width: 510px\">[![Lo malo de irse a Tenerife de resaca es el destemple que llevaba encima...](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p10408331.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p10408331.jpg)Lo malo de irse a Tenerife de resaca es el destemple que llevaba encima\u2026\n\n<\/div>Ma\u00f1ana iremos a Masca y Los Gigantes (noroeste-oeste) a hacer senderismo tranquilo. Seguiremos informando.\n\n* menuda aliteraci\u00f3n os regalo.\n\n\n","html":"<p>A estas alturas media Espa\u00f1a sabe que estamos en Tenerife, ya que Marta (<a href=\"http:\/\/twitter.com\/nielisse\" target=\"_new\">@nielisse<\/a>) y yo os lo hemos recordado por todas nuestras redes sociales digitales y anal\u00f3gicas para daros envidia. Ya estamos en el hotel descansando tranquilamente y organiz\u00e1ndonos las visitas de los pr\u00f3ximos d\u00edas.<\/p>\n<p>El viaje casi termina con una mitad del grupo asesinada por la otra mitad. \u00bfSab\u00edais que Ryanair te cobra un aut\u00e9ntico past\u00f3n si vas a por la tarjeta de embarque sin el billete imprimido con tu propia sangre? Pues s\u00ed, lo hace. Cabrones. Past\u00f3n significa 60\u20ac por pasajero y trayecto. Echen cuentas. As\u00ed que yo estaba ayer de cena y copichuelas con mi empresa y llego a las 3am a casa y me encuentro un mensaje de Marta preguntando si hab\u00eda imprimido los billetes &#8220;tal y como dijiste que har\u00edas, eh yami, eh, EH&#8221;. Y como os pod\u00e9is imaginar en esta historia de romance y tensi\u00f3n, no, no hab\u00eda imprimido los billetes. En mi descargo dir\u00e9 que la culpa no es m\u00eda, sino de Arch, que no hay quien configure una impresora ah\u00ed (creo que me arrepentir\u00e9 de haber dicho esto XD).<\/p>\n<p>As\u00ed que vamos al mostrador y el tipo:<br \/>\n&#8211; \u00bfno ten\u00e9is los billetes?<br \/>\n&#8211; O_O no!, \u00bfhab\u00eda que traerlos?<br \/>\n&#8211; s\u00ed, lo dice claramente en las instrucciones<br \/>\n&#8211; ohdiosm\u00edodiosm\u00edo, \u00bfy qu\u00e9 podemos hacer?<br \/>\n&#8211; pagar 60\u20ac<br \/>\n&#8211; &#8230;<br \/>\n&#8211; cada una<br \/>\n&#8211; WTF!<br \/>\n&#8211; por trayecto<br \/>\n&#8211; WTFF!!!<br \/>\n&#8211; &#8230;<br \/>\n&#8211; \u00bfy no puedes darnos la tarjeta de embarque sin m\u00e1s?<br \/>\n&#8211; &#8230;<br \/>\n&#8211; Y Marta le ense\u00f1a un pecho<br \/>\n&#8211; \u00bfcu\u00e1l de los dos?<br \/>\n&#8211; A su elecci\u00f3n<br \/>\n&#8211; Es que me echan la bronca&#8230;<br \/>\n&#8211; Los dos pechos, oportunidad \u00fanica<br \/>\n&#8211; Que no, que no puedo&#8230; Pero pod\u00e9is imprimir el billete en la tienda que est\u00e1 ah\u00ed<br \/>\n&#8211; Oh, nuestro h\u00e9ore!!! (cara de \u00e9xtasis), \u00bfy d\u00f3nde est\u00e1 la tienda?<br \/>\n&#8211; Cerrada<br \/>\n&#8211; C*rd*!!!<br \/>\n&#8211; As\u00ed que id a ese mostrador y pagad<br \/>\n(Marta mientras me miraba mal*, no s\u00e9 si por el olvido o por ofrecerla como moneda de cambio). Fuimos religiosamente al sitio, pagamos y nos quedamos mir\u00e1ndole al tipo que nos hab\u00eda cobrado. \u00c9l se hizo el despistado unos minutos pero al final le pudo la tensi\u00f3n:<br \/>\n&#8211; \u00bfs\u00ed\u00ed\u00ed\u00ed\u00ed\u00ed\u00ed?<br \/>\n&#8211; Hemos pagado<br \/>\n&#8211; Lo s\u00e9, yo estaba aqu\u00ed<br \/>\n&#8211; Y ahora queremos nuestras tarjetas de embarque<br \/>\n&#8211; En el mostrador aquel<br \/>\n&#8211; Venimos del mostrador aquel<br \/>\n&#8211; Pues tienen resuelta una cuesti\u00f3n filos\u00f3fica muy importante: de d\u00f3nde vienen y a d\u00f3nde van. La respuesta: el mostrador aquel<br \/>\n(Marta se ha desesperado y ahora me lanzaba bolas de fuego con los ojos. Considero que no tengo la culpa de haberme olvidado de imprimir los billetes que me compromet\u00ed a imprimir). Hemos vuelto muy religiosamente al mostrador aquel, que ahora pasamos a llamar el mostrador este, donde estaba el se\u00f1or pervertido:<br \/>\n&#8211; Hola de nuevo se\u00f1or pervertido<br \/>\n&#8211; \u00bfQu\u00e9 puedo hacer por ustedes?<br \/>\n&#8211; Ya lo sabe, maldito gazn\u00e1piro, nos ha visto ir y pagar y tiene en la mano nuestras tarjetas de embarque<br \/>\n&#8211; Ay, pero me gusta mantener la ilusi\u00f3n<\/p>\n<p>Y de ah\u00ed a la puerta de embarque donde hemos mantenido una estupenda conversaci\u00f3n con la voz en off:<br \/>\n&#8211; Ya pueden embarcar<br \/>\n&#8211; Yupi, Marta, podemos embarcar<br \/>\nEn este momento se forma una cola con todo el mundo y poco a poco van embarcando.<br \/>\n&#8211; Vayan embarcando<br \/>\n&#8211; Pero si estamos embarcando<br \/>\n&#8211; Hagan una fila y vayan embarcando<br \/>\n&#8211; Marta, esta voz en off se confunde, ya estamos embarcando<br \/>\n&#8211; Para no retrasar m\u00e1s el vuelo, por favor vayan embarcando<br \/>\n&#8211; QUE ESTAMOS EMBARCANDO MALDITA VOZ!! MALDIGO A LAS GUERRAS!!<br \/>\nReconozco que esto no era necesario pero el cuello de botella en la fila eran precisamente ellos que perd\u00edan el tiempo dici\u00e9ndonos que fu\u00e9ramos m\u00e1s r\u00e1pido. Desde ese momento y hasta embarcar Marta y yo hemos entrado en modo Tip y Coll:<br \/>\n&#8211; Qu\u00e9 calor tengo, voy a soltarme la chaqueta<br \/>\n&#8211; Marta, est\u00e1s retrasando el vuelo, por favor, nos jugamos mucho<br \/>\n&#8211; Mira esta papelera en medio de la sala<br \/>\n&#8211; Marta, te lo repito por \u00faltima vez, est\u00e1s retrasando el vuelo<br \/>\n&#8211; \u00bfA qu\u00e9 hora sal\u00eda el vuelo?<br \/>\n&#8211; Te parecer\u00e1 bonito<\/p>\n<p>Adem\u00e1s las primeras filas estaban reservadas para un grupo de Leprechauns seg\u00fan ha podido confirmar el asistente de vuelo (que no asiste el vuelo sino a los pasajeros, pero en fin). Si lo pienso bien, Ryanair nos ha propiciado un viaje de lo m\u00e1s entretenido; si lo pienso mejor, me dan ganas de coser a navajazos a los de Ryanair.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s me he sentado en mi asiento del avi\u00f3n y es lo \u00faltimo que recuerdo hasta llegar a Tenerife. Me ha llamado poderosamente la atenci\u00f3n el paisaje verde y \u00a1\u00a1el sol!! Pens\u00e1bamos que hab\u00eda llegado en invierno nucelar (se dice nu-ce-lar) pero no, el sol sigue saliendo en algunas partes de Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>Pase\u00edto por Puerto de la Cruz, siestaka y cena en Santa Cruz. Estoy tan molida que no me da ni para contaros la casu\u00edstica de uso de la bomba de aire de la habitaci\u00f3n, que da para un post entero. En cambio s\u00ed os puedo dejar esta fotico que nos hemos sacado en el puerto de Puerto (es un #txistako, \u00bflo pill\u00e1is? nah, qu\u00e9 vais a pillar vosotros, no est\u00e1is aqu\u00ed&#8230; est\u00e1is all\u00ed, al fondo de la foto, muy muy al fondo de la foto ^_^).<\/p>\n<div id=\"attachment_332\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p10408331.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-332\" alt=\"Lo malo de irse a Tenerife de resaca es el destemple que llevaba encima...\" src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p10408331.jpg\" width=\"500\" height=\"375\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Lo malo de irse a Tenerife de resaca es el destemple que llevaba encima&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Ma\u00f1ana iremos a Masca y Los Gigantes (noroeste-oeste) a hacer senderismo tranquilo. Seguiremos informando.<\/p>\n<p>* menuda aliteraci\u00f3n os regalo.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 13 Dec 2012 00:08:24 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 13 Dec 2012 00:08:24 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 13 Dec 2012 00:08:24 +0000","published_by":1},{"id":341,"title":"Tenerife II: una trampa mortal","slug":"tenerife-ii-una-trampa-morta","markdown":"\nIntento de Marticio y Yamicidio. Intento frustrado ya que estamos vivitas y coleando (ch\u00fapate esa Clara); s\u00ed, lo s\u00e9, esto clama una explicaci\u00f3n\u2026\n\nTodo empieza con la recomendaci\u00f3n de una amiga de [@nielisse](http:\/\/twitter.com\/nielisse) cuyo nombre modificar\u00e9 para que no la reconozc\u00e1is y la llamar\u00e9 Clara. Pues bien, Clara nos sugiri\u00f3 que fu\u00e9ramos al barranco de Masca, un sitio super bonito, lo \u00fanico un poco de sol. Visto ahora, algo debimos sospechar: es un barranco y se llama Masca, lo tiene todo, vaya.\n\nTotal, que all\u00e1 que fuimos con las indicaciones de Clara: algo para taparse la cabeza, agua y unos bocatas. Por nuestra parte adem\u00e1s \u00edbamos con ropa y eso, aunque estrictamente no formaba parte de la recomendaci\u00f3n. El camino sale de Masca, un pueblo al Noroeste de la isla con mucho encanto. Hab\u00eda un par de avisos: puede haber desprendimientos y puede dar v\u00e9rtigo (juro que este aviso yo no lo vi!!); Marta y yo ignoramos los avisos (llevaba un gorro para el sol, qu\u00e9 pod\u00eda pasar!!) y comenzamos la ruta.\n\nEl camino baja hasta el cauce del r\u00edo que corre por un desfiladero hasta la playa; unas 3-4 horas de paseo por un paraje espectacular. Sin se\u00f1alizar. Bueno, miento\u2026 los canarios tienen un sentido del humor de lo m\u00e1s agudo y el camino ten\u00eda hitos por todas partes. Por. Todas. Partes. Y as\u00ed claro, Marta y yo nos sal\u00edamos del camino cada dos por tres cruzando el r\u00edo por arriba y a veces por abajo, ejem.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_343\" style=\"width: 510px\">[![S\u00f3lo hab\u00eda un hito en la ruta y era este... para que no nos perdi\u00e9ramos...](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040888.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040888.jpg)S\u00f3lo hab\u00eda un hito en la ruta y era este\u2026 para que no nos perdi\u00e9ramos\u2026\n\n<\/div>Sobrevivimos por los pelos al v\u00e9rtigo\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_345\" style=\"width: 510px\">[![No se ve bien el precipicio pero a\u00fan no nos explicamos c\u00f3mo sobreviv\u00ed...](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040910.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040910.jpg)No se ve bien el precipicio pero a\u00fan no nos explicamos c\u00f3mo sobreviv\u00ed\u2026\n\n<\/div>a las rocas inexpugnables\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_346\" style=\"width: 510px\">[![Marta tuvo que dar el do de pecho para acceder a la cumbre de esta monta\u00f1a de rocas...](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040881.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040881.jpg)Marta tuvo que dar el do de pecho para acceder a la cumbre de esta monta\u00f1a de rocas\u2026\n\n<\/div>y a la plantas carn\u00edvoras\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_347\" style=\"width: 510px\">[![Se nota c\u00f3mo la palmera nos mira como a punto de saltar hacia nosotras...](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040856.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040856.jpg)Se nota c\u00f3mo la palmera nos mira como a punto de saltar hacia nosotras\u2026\n\n<\/div>En honor a la verdad, nadie, nadie nos avis\u00f3 de que ten\u00eda algo de dificultad ni de que fu\u00e9ramos mejor preparadas; aqu\u00ed debe ser un pase\u00edto de lo m\u00e1s normal y lo sugirieren como \u2018escapada rom\u00e1ntica\u2019\u2026 Y en mayor honor a la verdad, a posteriori agradezco que no nos avisaran; puede que no hubi\u00e9ramos hecho la ruta si nos dicen que mejor ir con buen calzado o si llego a ver el aviso de v\u00e9rtigo. Pero no ten\u00edamos esta informaci\u00f3n e igualmente hicimos la ruta y result\u00f3 ser una aut\u00e9ntica maravilla.\n\nMientras esper\u00e1bamos al barco yo aprovech\u00e9 para hacer check en el Atl\u00e1ntico. Incre\u00edblemente, el agua estaba buen\u00edsima y me di unos chapuzones estupendos. Y bueno, no quiero malmeter mucho, pero Marta es la peor amiga del mundo porque no me empuj\u00f3 por un precipicio. A buen entendedor\u2026 (puede que seas buen entendedor y te quedes igual, es porque yo he sido inusualmente cr\u00edptica). Y en el barco, pl\u00e1tano canario (lo mismo, a buen entendedor\u2026 Aqu\u00ed estoy siendo ambigua con connotaciones sexuales, en realidad, nos dieron una pieza de fruta a cada uno, pero as\u00ed la historia queda mucho m\u00e1s deslucida).\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_349\" style=\"width: 510px\">![Salimos con vida de la trampa mortal y esta fue la recompensa](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040931.jpg)Salimos con vida de la trampa mortal y esta fue la recompensa\n\n<\/div>Despu\u00e9s pasamos por Icod de los vinos donde vimos el Drago Milenario (se conserva muy bien para su edad) de camino a Garachico donde \u00edbamos a cenar por recomendaci\u00f3n de\u2026 \u00bflo adivin\u00e1is? S\u00ed! de Clara. Fuimos con miedo, \u00bfser\u00e1 un restaurante can\u00edbal? \u00bftal vez seamos nosotras el plato principal? Nada m\u00e1s lejos, en El lagar de Julio nos dieron de cenar estupendamente y perdonamos a Clara todos sus pecadillos anteriores.\n\nHoy toca la zona Noreste, el faro de Anaga\u2026 \u00bfSobreviviremos? \u00a1Qui\u00e9n sabe!\n\n\n","html":"<p>Intento de Marticio y Yamicidio. Intento frustrado ya que estamos vivitas y coleando (ch\u00fapate esa Clara); s\u00ed, lo s\u00e9, esto clama una explicaci\u00f3n&#8230;<\/p>\n<p>Todo empieza con la recomendaci\u00f3n de una amiga de <a href=\"http:\/\/twitter.com\/nielisse\" target=\"_new\">@nielisse<\/a> cuyo nombre modificar\u00e9 para que no la reconozc\u00e1is y la llamar\u00e9 Clara. Pues bien, Clara nos sugiri\u00f3 que fu\u00e9ramos al barranco de Masca, un sitio super bonito, lo \u00fanico un poco de sol. Visto ahora, algo debimos sospechar: es un barranco y se llama Masca, lo tiene todo, vaya.<\/p>\n<p>Total, que all\u00e1 que fuimos con las indicaciones de Clara: algo para taparse la cabeza, agua y unos bocatas. Por nuestra parte adem\u00e1s \u00edbamos con ropa y eso, aunque estrictamente no formaba parte de la recomendaci\u00f3n. El camino sale de Masca, un pueblo al Noroeste de la isla con mucho encanto. Hab\u00eda un par de avisos: puede haber desprendimientos y puede dar v\u00e9rtigo (juro que este aviso yo no lo vi!!); Marta y yo ignoramos los avisos (llevaba un gorro para el sol, qu\u00e9 pod\u00eda pasar!!) y comenzamos la ruta.<\/p>\n<p>El camino baja hasta el cauce del r\u00edo que corre por un desfiladero hasta la playa; unas 3-4 horas de paseo por un paraje espectacular. Sin se\u00f1alizar. Bueno, miento&#8230; los canarios tienen un sentido del humor de lo m\u00e1s agudo y el camino ten\u00eda hitos por todas partes. Por. Todas. Partes. Y as\u00ed claro, Marta y yo nos sal\u00edamos del camino cada dos por tres cruzando el r\u00edo por arriba y a veces por abajo, ejem.<\/p>\n<div id=\"attachment_343\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040888.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-343\" alt=\"S\u00f3lo hab\u00eda un hito en la ruta y era este... para que no nos perdi\u00e9ramos...\" src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040888.jpg\" width=\"500\" height=\"375\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">S\u00f3lo hab\u00eda un hito en la ruta y era este&#8230; para que no nos perdi\u00e9ramos&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Sobrevivimos por los pelos al v\u00e9rtigo<\/p>\n<div id=\"attachment_345\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040910.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-345\" alt=\"No se ve bien el precipicio pero a\u00fan no nos explicamos c\u00f3mo sobreviv\u00ed...\" src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040910.jpg\" width=\"500\" height=\"375\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">No se ve bien el precipicio pero a\u00fan no nos explicamos c\u00f3mo sobreviv\u00ed&#8230;<\/p><\/div>\n<p>a las rocas inexpugnables<\/p>\n<div id=\"attachment_346\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040881.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-346\" alt=\"Marta tuvo que dar el do de pecho para acceder a la cumbre de esta monta\u00f1a de rocas...\" src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040881.jpg\" width=\"500\" height=\"375\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Marta tuvo que dar el do de pecho para acceder a la cumbre de esta monta\u00f1a de rocas&#8230;<\/p><\/div>\n<p>y a la plantas carn\u00edvoras<\/p>\n<div id=\"attachment_347\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040856.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-347\" alt=\"Se nota c\u00f3mo la palmera nos mira como a punto de saltar hacia nosotras...\" src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040856.jpg\" width=\"500\" height=\"375\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Se nota c\u00f3mo la palmera nos mira como a punto de saltar hacia nosotras&#8230;<\/p><\/div>\n<p>En honor a la verdad, nadie, nadie nos avis\u00f3 de que ten\u00eda algo de dificultad ni de que fu\u00e9ramos mejor preparadas; aqu\u00ed debe ser un pase\u00edto de lo m\u00e1s normal y lo sugirieren como &#8216;escapada rom\u00e1ntica&#8217;&#8230; Y en mayor honor a la verdad, a posteriori agradezco que no nos avisaran; puede que no hubi\u00e9ramos hecho la ruta si nos dicen que mejor ir con buen calzado o si llego a ver el aviso de v\u00e9rtigo. Pero no ten\u00edamos esta informaci\u00f3n e igualmente hicimos la ruta y result\u00f3 ser una aut\u00e9ntica maravilla.<\/p>\n<p>Mientras esper\u00e1bamos al barco yo aprovech\u00e9 para hacer check en el Atl\u00e1ntico. Incre\u00edblemente, el agua estaba buen\u00edsima y me di unos chapuzones estupendos. Y bueno, no quiero malmeter mucho, pero Marta es la peor amiga del mundo porque no me empuj\u00f3 por un precipicio. A buen entendedor&#8230; (puede que seas buen entendedor y te quedes igual, es porque yo he sido inusualmente cr\u00edptica). Y en el barco, pl\u00e1tano canario (lo mismo, a buen entendedor&#8230; Aqu\u00ed estoy siendo ambigua con connotaciones sexuales, en realidad, nos dieron una pieza de fruta a cada uno, pero as\u00ed la historia queda mucho m\u00e1s deslucida).<\/p>\n<div id=\"attachment_349\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"size-full wp-image-349\" alt=\"Salimos con vida de la trampa mortal y esta fue la recompensa\" src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/p1040931.jpg\" width=\"500\" height=\"375\" \/><p class=\"wp-caption-text\">Salimos con vida de la trampa mortal y esta fue la recompensa<\/p><\/div>\n<p>Despu\u00e9s pasamos por Icod de los vinos donde vimos el Drago Milenario (se conserva muy bien para su edad) de camino a Garachico donde \u00edbamos a cenar por recomendaci\u00f3n de&#8230; \u00bflo adivin\u00e1is? S\u00ed! de Clara. Fuimos con miedo, \u00bfser\u00e1 un restaurante can\u00edbal? \u00bftal vez seamos nosotras el plato principal? Nada m\u00e1s lejos, en El lagar de Julio nos dieron de cenar estupendamente y perdonamos a Clara todos sus pecadillos anteriores.<\/p>\n<p>Hoy toca la zona Noreste, el faro de Anaga&#8230; \u00bfSobreviviremos? \u00a1Qui\u00e9n sabe!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 14 Dec 2012 11:04:38 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 14 Dec 2012 11:04:38 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 14 Dec 2012 11:04:38 +0000","published_by":1},{"id":356,"title":"Tenerife III: Anaga","slug":"tenerife-iii-anaga","markdown":"\nEn episodios anteriores\u2026 Casi nos matan pero luego nos dieron de comer y se nos pasaron todos los males. Ayer visitamos el parque natural de Anaga al noreste de la isla (norte seg\u00fan Marta, cuyos criterios cardinales escapan a mi comprensi\u00f3n). La ruta en coche es una gozada por una carreterucha entre monta\u00f1as.\n\n[![Vistas por el parque de Anaga](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/anaga1.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/anaga1.jpg)\n\nComo \u00edbamos con mucha calma (algo tarde) a medio camino intentamos localizar la ruta que quer\u00edamos hacer para ir previendo contingencias (algo nos ol\u00edamos). Y como el 3G era muy malo, llam\u00e9 a mi hermano para que me diera la informaci\u00f3n:\n\n\u2013 Martxe, m\u00edrame cu\u00e1nto es esta ruta  \n \u2013 8km, 5horas, joder qu\u00e9 f\u00e1cil  \n \u2013 seguramente sea porque tiene mucho desnivel\u2026  \n \u2013 no, seguramente sea porque es muy muy f\u00e1cil  \n \u2013 \u2026  \n \u2013 \u00bfqu\u00e9 tal por ah\u00ed?  \n \u2013 esto es la ostia, super bonito  \n \u2013 \u00bfsabes qu\u00e9 otra cosa es la ostia? pagar un past\u00f3n por no imprimir los billetes  \n \u2013 \u00ac\u00ac\u2019  \n \u2013 pienso hacerlo cuando vaya a Tenerife  \n \u2013 gracias hermanito\n\nCon esto Marta y yo ya ve\u00edamos venir que lo mismo no era nuestro d\u00eda para hacernos esta caminata, a estas horas y sin llevar un bocata decente encima. Pero como la carretera estaba yendo por sitios tan bonitos, seguimos la ruta en coche hasta Chamorga, con unas vistas espectaculares:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_360\" style=\"width: 510px\">[![Espectaculares vistas desde Cruz del Carmen](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/anaga2.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/anaga2.jpg)Vistas desde Cruz del Carmen\n\n<\/div>En Chamorga confirmamos nuestra intuici\u00f3n de que hacer la ruta era de lo m\u00e1s imprudente. El sitio ten\u00eda toda la pinta de ser la zona 0 de una invasi\u00f3n zombie. Quedarnos ah\u00ed, desarmadas y sin un cochino bokata (esto es importante, sobre todo si van a venir los zombies), y sin 3G para avisar a todo el mundo. En fin, que dimos un paseillo corto para evaluar el veradero peligro y nos volvimos a la civilizaci\u00f3n.\n\nDe vuelta nos topamos en una curva con una parrilla en-medio-del-monte:\n\n\u2013 Tengo hambre  \n \u2013 Ya, pero vienen los zombies  \n \u2013 Bueno, pero suelen ser muy lentos  \n \u2013 \u00bfY si estos son m\u00e1s bien infectados y corren que se las pelan?  \n \u2013 Eso s\u00ed ser\u00eda problem\u00e1tico, pero es que tengo hambre  \n \u2013 Ya, yo tambi\u00e9n. Y adem\u00e1s\u2026 estoy casi segura de que lo de los zombies es mentira..\n\nAs\u00ed que nos paramos a ver si nos daban de comer, y terminamos comiendo papas arrug\u00e1s y pollo a la parrilla con este paisaje de fondo.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_361\" style=\"width: 510px\">[![Desde aqu\u00ed vigil\u00e1bamos por si ven\u00edan o no los zombies de mentira...](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/anaga3.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/anaga3.jpg)Desde aqu\u00ed vigil\u00e1bamos por si ven\u00edan o no los zombies de mentira\u2026\n\n<\/div>Esta an\u00e9cdota absolutamente irrelevante est\u00e1 dise\u00f1ada para dar envidia insana. \u00danicamente. No busqu\u00e9is un doble sentido; mientras com\u00edamos pollo con las manos no pens\u00e1bamos en la transitoriedad del ser, solo en la transitoriedad del pollo que nos est\u00e1bamos comiendo con ese mar de nubes en frente. Lo comento porque tengo por ah\u00ed exegetas que creen que todo lo que digo tiene sentido cuando es m\u00e1s bien al contrario.\n\nPor la noche hab\u00edamos quedado con una amiga de la carrera de Marta que nos llev\u00f3 a comer pescado a un sitio t\u00edpico donde ten\u00edan un vino estupendo. Creo que tambi\u00e9n hab\u00eda pescado. \u00bfHe dicho ya que hab\u00eda vino? Tras la cena fuimos a un pub donde de entrada nos hicierno mojitos con ron tostado; luego Marta desaparece y cuando vuelve resulta que hay m\u00fasica en directo en el pub; y va y es un grupo que hace versiones de grupos m\u00edticos espa\u00f1oles: H\u00e9roes, Celtas y toda la recua que ya conoc\u00e9is.\n\nMarta, ya sab\u00e9is c\u00f3mo se pone con esto, entr\u00f3 en modo euforia y en alg\u00fan lugar los bomberos tuvieron una alerta. En cierto momento la enga\u00f1\u00e9 y la saqu\u00e9 del pub a rastras para intentar descansar algo que al d\u00eda siguiente tocaba el Teide, y no ten\u00edamos muy claro si habr\u00eda o no zombies\u2026\n\n\n","html":"<p>En episodios anteriores&#8230; Casi nos matan pero luego nos dieron de comer y se nos pasaron todos los males. Ayer visitamos el parque natural de Anaga al noreste de la isla (norte seg\u00fan Marta, cuyos criterios cardinales escapan a mi comprensi\u00f3n). La ruta en coche es una gozada por una carreterucha entre monta\u00f1as.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/anaga1.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/anaga1.jpg\" alt=\"Vistas por el parque de Anaga\" width=\"500\" height=\"375\" class=\"aligncenter size-full wp-image-359\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como \u00edbamos con mucha calma (algo tarde) a medio camino intentamos localizar la ruta que quer\u00edamos hacer para ir previendo contingencias (algo nos ol\u00edamos). Y como el 3G era muy malo, llam\u00e9 a mi hermano para que me diera la informaci\u00f3n:<\/p>\n<p>&#8211; Martxe, m\u00edrame cu\u00e1nto es esta ruta<br \/>\n&#8211; 8km, 5horas, joder qu\u00e9 f\u00e1cil<br \/>\n&#8211; seguramente sea porque tiene mucho desnivel&#8230;<br \/>\n&#8211; no, seguramente sea porque es muy muy f\u00e1cil<br \/>\n&#8211; &#8230;<br \/>\n&#8211; \u00bfqu\u00e9 tal por ah\u00ed?<br \/>\n&#8211; esto es la ostia, super bonito<br \/>\n&#8211; \u00bfsabes qu\u00e9 otra cosa es la ostia? pagar un past\u00f3n por no imprimir los billetes<br \/>\n&#8211; \u00ac\u00ac&#8217;<br \/>\n&#8211; pienso hacerlo cuando vaya a Tenerife<br \/>\n&#8211; gracias hermanito<\/p>\n<p>Con esto Marta y yo ya ve\u00edamos venir que lo mismo no era nuestro d\u00eda para hacernos esta caminata, a estas horas y sin llevar un bocata decente encima. Pero como la carretera estaba yendo por sitios tan bonitos, seguimos la ruta en coche hasta Chamorga, con unas vistas espectaculares:<\/p>\n<div id=\"attachment_360\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/anaga2.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/anaga2.jpg\" alt=\"Espectaculares vistas desde Cruz del Carmen\" width=\"500\" height=\"375\" class=\"size-full wp-image-360\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Vistas desde Cruz del Carmen<\/p><\/div>\n<p>En Chamorga confirmamos nuestra intuici\u00f3n de que hacer la ruta era de lo m\u00e1s imprudente. El sitio ten\u00eda toda la pinta de ser la zona 0 de una invasi\u00f3n zombie. Quedarnos ah\u00ed, desarmadas y sin un cochino bokata (esto es importante, sobre todo si van a venir los zombies), y sin 3G para avisar a todo el mundo. En fin, que dimos un paseillo corto para evaluar el veradero peligro y nos volvimos a la civilizaci\u00f3n.<\/p>\n<p>De vuelta nos topamos en una curva con una parrilla en-medio-del-monte:<\/p>\n<p>&#8211; Tengo hambre<br \/>\n&#8211; Ya, pero vienen los zombies<br \/>\n&#8211; Bueno, pero suelen ser muy lentos<br \/>\n&#8211; \u00bfY si estos son m\u00e1s bien infectados y corren que se las pelan?<br \/>\n&#8211; Eso s\u00ed ser\u00eda problem\u00e1tico, pero es que tengo hambre<br \/>\n&#8211; Ya, yo tambi\u00e9n. Y adem\u00e1s&#8230; estoy casi segura de que lo de los zombies es mentira..<\/p>\n<p>As\u00ed que nos paramos a ver si nos daban de comer, y terminamos comiendo papas arrug\u00e1s y pollo a la parrilla con este paisaje de fondo.<\/p>\n<div id=\"attachment_361\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/anaga3.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/anaga3.jpg\" alt=\"Desde aqu\u00ed vigil\u00e1bamos por si ven\u00edan o no los zombies de mentira...\" width=\"500\" height=\"375\" class=\"size-full wp-image-361\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Desde aqu\u00ed vigil\u00e1bamos por si ven\u00edan o no los zombies de mentira&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Esta an\u00e9cdota absolutamente irrelevante est\u00e1 dise\u00f1ada para dar envidia insana. \u00danicamente. No busqu\u00e9is un doble sentido; mientras com\u00edamos pollo con las manos no pens\u00e1bamos en la transitoriedad del ser, solo en la transitoriedad del pollo que nos est\u00e1bamos comiendo con ese mar de nubes en frente. Lo comento porque tengo por ah\u00ed exegetas que creen que todo lo que digo tiene sentido cuando es m\u00e1s bien al contrario.<\/p>\n<p>Por la noche hab\u00edamos quedado con una amiga de la carrera de Marta que nos llev\u00f3 a comer pescado a un sitio t\u00edpico donde ten\u00edan un vino estupendo. Creo que tambi\u00e9n hab\u00eda pescado. \u00bfHe dicho ya que hab\u00eda vino? Tras la cena fuimos a un pub donde de entrada nos hicierno mojitos con ron tostado; luego Marta desaparece y cuando vuelve resulta que hay m\u00fasica en directo en el pub; y va y es un grupo que hace versiones de grupos m\u00edticos espa\u00f1oles: H\u00e9roes, Celtas y toda la recua que ya conoc\u00e9is. <\/p>\n<p>Marta, ya sab\u00e9is c\u00f3mo se pone con esto, entr\u00f3 en modo euforia y en alg\u00fan lugar los bomberos tuvieron una alerta. En cierto momento la enga\u00f1\u00e9 y la saqu\u00e9 del pub a rastras para intentar descansar algo que al d\u00eda siguiente tocaba el Teide, y no ten\u00edamos muy claro si habr\u00eda o no zombies&#8230;<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 23 Dec 2012 15:49:48 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 23 Dec 2012 15:49:48 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 23 Dec 2012 15:49:48 +0000","published_by":1},{"id":366,"title":"Tenerife IV: Teide y fin","slug":"tenerife-iv-teide-y-fin","markdown":"\nEl s\u00e1bado por la ma\u00f1ana tocaba madrugar un poco para ir al Teide c\u00f3modamente. En mi reloj pon\u00eda que eran las 8:15, una hora bastante buena para levantarse:\n\n\u2013 \u00bfPor qu\u00e9 te levantas tan pronto?  \n \u2013 No es tan temprano  \n \u2013 Son las 7:15  \n \u2013 En mi reloj son las 8:15  \n \u2013 Porque tu reloj est\u00e1 en horario Espa\u00f1a peninsular  \n \u2013 \u2026  \n \u2013 \u00bfUna hora menos en canarias?  \n \u2013 Lo que yo dec\u00eda\n\nY as\u00ed Marta se ha levantado y nos hemos encaminado al Teide. El trayecto de subida ha sido de nuevo un paseo por paisajes preciosos; en la parte baja un bosque, pelado en esta \u00e9poca del a\u00f1o, y conforme \u00edbamos subiendo, cada vez menos \u00e1rboles y menos arbustos, y m\u00e1s roca desnuda.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_369\" style=\"width: 510px\">[![Paisaje lunar...](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teide1.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teide1.jpg)Paisaje lunar\u2026\n\n<\/div>Y para que ve\u00e1is que este blog no son s\u00f3lo las tonter\u00edas que se me ocurren, aqu\u00ed va un p\u00e1rrafo de utilidad. El Teide tiene unos 3718 metros (aproximadamente, ^_^). Nosotras subimos por la carretera de la Orotava y llegamos hasta el parking que es tambi\u00e9n la base del telef\u00e9rico. All\u00ed te piden un donativo de 25\u20ac por coger el telef\u00e9rico (subida Y bajada). El telef\u00e9rico te sube hasta los 3500 metros y aqu\u00ed hay 3 rutas b\u00e1sicas:  \n \u2013 dos rutas en esta misma altura por unos caminos se\u00f1alizados que van a miradores  \n \u2013 una ruta que lleva a la cima, tambi\u00e9n por un camino muy bien se\u00f1alizado. Para este ascenso hace falta autorizaci\u00f3n. Es gratuita,pero solo dan un n\u00famero limitado de autorizaciones al d\u00eda. Nosotras no lo supimos con tiempo as\u00ed que nos quedamos sin coronar el Teide.\n\nLa autorizaci\u00f3n se consigue aqu\u00ed: http:\/\/www.reservasparquesnacionales.es\/real\/ParquesNac\/usu\/html\/Previo-inicio-reserva-oapn.aspx?cen=2&act=%201 Hay un calendario con las fechas disponibles y es interesante tenerlo en cuenta a la hora de organizarse el viaje.\n\nAunque nos quedamos sin subir, pudimos dar un paseo a esa altura y disfrutar de unas vistas geniales. Nos hab\u00edan avisado de que tuvi\u00e9ramos cuidado con el mal de altura: yo no detect\u00e9 ning\u00fan s\u00edntoma, pero Marta s\u00ed que not\u00f3 un s\u00fabito dolor de cabeza que atribuy\u00f3 a un posible mal de altura. No quise mencionar nada del vino y los mojitos del d\u00eda anterior\u2026 \u00ac\u00ac\u2019\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_370\" style=\"width: 490px\">[![La cima del Teide est\u00e1 all\u00ed... y yo aqu\u00ed...](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teide2.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teide2.jpg)La cima del Teide est\u00e1 all\u00ed\u2026 y yo aqu\u00ed\u2026\n\n<\/div>Tras el paseo y las fotos de rigor, nos encaminamos de nuevo hacia el nivel del mar, esta vez por el camino hacia La Laguna, que cruza el Mar de nubes.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_371\" style=\"width: 510px\">[![Nota: \"mar\" es una met\u00e1fora; no es un mar, no se puede nadar ah\u00ed. Confirmado. Pero es tan bonito...](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teide3.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teide3.jpg)Nota: \u201cmar\u201d es una met\u00e1fora; no es un mar, no se puede nadar ah\u00ed. Confirmado. Pero es tan bonito\u2026\n\n<\/div>En Santa Cruz de Tenerife nos recogi\u00f3 una prima m\u00eda que nos hizo una improvisada ruta tur\u00edstica por la capital. Y despu\u00e9s nos fuimos con mi familia a cenar a un guachinche. Como ya llev\u00e1bamos bastante paliza de los d\u00edas anteriores, recogimos medio pronto para mentalizarnos sobre el viaje con Ryanair que nos tocar\u00eda al d\u00eda siguiente.\n\nAlgunas notas de inter\u00e9s sobre Tenerife:  \n \u2013 el vuelo y el hotel nos sali\u00f3 muy barato, pero en realidad, diciembre es temporada alta en Puerto de la Cruz debido al turismo de alemanes de tercera edad.  \n \u2013 el tiempo viaja a otra velocidad. Mejor no entro en detalles, pero es as\u00ed\u2026  \n \u2013 cuando finalmente lleguen los cylon a la tierra, en Tenerife ni se enterar\u00e1n: no tienen apenas cobertura as\u00ed que ser\u00e1n inmunes a la invasi\u00f3n. Yupi. Ejem.  \n \u2013 me quedon con muchas ganas de volver y unas cuantas cosas que hacer: llegar a la cima del Teide, la ruta del faro de Anaga, snorkel en los acantilados de los gigantes\u2026\n\nTenerife me ha sorprendido un mont\u00f3n, es un destino muy muy recomendable para quienes disfrutamos de la naturaleza y tiene muchas opciones de ocio. Adem\u00e1s, Marta es una marraja e ir con ella de viaje es siempre una gozada. \u00a1Hasta el pr\u00f3ximo viaje!\n\n[![teidefin](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teidefin.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teidefin.jpg)\n\n\n","html":"<p>El s\u00e1bado por la ma\u00f1ana tocaba madrugar un poco para ir al Teide c\u00f3modamente. En mi reloj pon\u00eda que eran las 8:15, una hora bastante buena para levantarse:<\/p>\n<p>&#8211; \u00bfPor qu\u00e9 te levantas tan pronto?<br \/>\n&#8211; No es tan temprano<br \/>\n&#8211; Son las 7:15<br \/>\n&#8211; En mi reloj son las 8:15<br \/>\n&#8211; Porque tu reloj est\u00e1 en horario Espa\u00f1a peninsular<br \/>\n&#8211; &#8230;<br \/>\n&#8211; \u00bfUna hora menos en canarias?<br \/>\n&#8211; Lo que yo dec\u00eda<\/p>\n<p>Y as\u00ed Marta se ha levantado y nos hemos encaminado al Teide. El trayecto de subida ha sido de nuevo un paseo por paisajes preciosos; en la parte baja un bosque, pelado en esta \u00e9poca del a\u00f1o, y conforme \u00edbamos subiendo, cada vez menos \u00e1rboles y menos arbustos, y m\u00e1s roca desnuda. <\/p>\n<div id=\"attachment_369\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teide1.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teide1.jpg\" alt=\"Paisaje lunar...\" width=\"500\" height=\"375\" class=\"size-full wp-image-369\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Paisaje lunar&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Y para que ve\u00e1is que este blog no son s\u00f3lo las tonter\u00edas que se me ocurren, aqu\u00ed va un p\u00e1rrafo de utilidad. El Teide tiene unos 3718 metros (aproximadamente, ^_^). Nosotras subimos por la carretera de la Orotava y llegamos hasta el parking que es tambi\u00e9n la base del telef\u00e9rico. All\u00ed te piden un donativo de 25\u20ac por coger el telef\u00e9rico (subida Y bajada). El telef\u00e9rico te sube hasta los 3500 metros y aqu\u00ed hay 3 rutas b\u00e1sicas:<br \/>\n&#8211; dos rutas en esta misma altura por unos caminos se\u00f1alizados que van a miradores<br \/>\n&#8211; una ruta que lleva a la cima, tambi\u00e9n por un camino muy bien se\u00f1alizado. Para este ascenso hace falta autorizaci\u00f3n. Es gratuita,pero solo dan un n\u00famero limitado de autorizaciones al d\u00eda. Nosotras no lo supimos con tiempo as\u00ed que nos quedamos sin coronar el Teide.<\/p>\n<p>La autorizaci\u00f3n se consigue aqu\u00ed: http:\/\/www.reservasparquesnacionales.es\/real\/ParquesNac\/usu\/html\/Previo-inicio-reserva-oapn.aspx?cen=2&amp;act=%201 Hay un calendario con las fechas disponibles y es interesante tenerlo en cuenta a la hora de organizarse el viaje.<\/p>\n<p>Aunque nos quedamos sin subir, pudimos dar un paseo a esa altura y disfrutar de unas vistas geniales. Nos hab\u00edan avisado de que tuvi\u00e9ramos cuidado con el mal de altura: yo no detect\u00e9 ning\u00fan s\u00edntoma, pero Marta s\u00ed que not\u00f3 un s\u00fabito dolor de cabeza que atribuy\u00f3 a un posible mal de altura. No quise mencionar nada del vino y los mojitos del d\u00eda anterior&#8230; \u00ac\u00ac&#8217;<\/p>\n<div id=\"attachment_370\" style=\"width: 490px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teide2.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teide2.jpg\" alt=\"La cima del Teide est\u00e1 all\u00ed... y yo aqu\u00ed...\" width=\"480\" height=\"640\" class=\"size-full wp-image-370\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">La cima del Teide est\u00e1 all\u00ed&#8230; y yo aqu\u00ed&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Tras el paseo y las fotos de rigor, nos encaminamos de nuevo hacia el nivel del mar, esta vez por el camino hacia La Laguna, que cruza el Mar de nubes.<\/p>\n<div id=\"attachment_371\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teide3.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teide3.jpg\" alt=\"Nota: &quot;mar&quot; es una met\u00e1fora; no es un mar, no se puede nadar ah\u00ed. Confirmado. Pero es tan bonito...\" width=\"500\" height=\"375\" class=\"size-full wp-image-371\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Nota: &#8220;mar&#8221; es una met\u00e1fora; no es un mar, no se puede nadar ah\u00ed. Confirmado. Pero es tan bonito&#8230;<\/p><\/div>\n<p>En Santa Cruz de Tenerife nos recogi\u00f3 una prima m\u00eda que nos hizo una improvisada ruta tur\u00edstica por la capital. Y despu\u00e9s nos fuimos con mi familia a cenar a un guachinche. Como ya llev\u00e1bamos bastante paliza de los d\u00edas anteriores, recogimos medio pronto para mentalizarnos sobre el viaje con Ryanair que nos tocar\u00eda al d\u00eda siguiente.<\/p>\n<p>Algunas notas de inter\u00e9s sobre Tenerife:<br \/>\n&#8211; el vuelo y el hotel nos sali\u00f3 muy barato, pero en realidad, diciembre es temporada alta en Puerto de la Cruz debido al turismo de alemanes de tercera edad.<br \/>\n&#8211; el tiempo viaja a otra velocidad. Mejor no entro en detalles, pero es as\u00ed&#8230;<br \/>\n&#8211; cuando finalmente lleguen los cylon a la tierra, en Tenerife ni se enterar\u00e1n: no tienen apenas cobertura as\u00ed que ser\u00e1n inmunes a la invasi\u00f3n. Yupi. Ejem.<br \/>\n&#8211; me quedon con muchas ganas de volver y unas cuantas cosas que hacer: llegar a la cima del Teide, la ruta del faro de Anaga, snorkel en los acantilados de los gigantes&#8230;<\/p>\n<p>Tenerife me ha sorprendido un mont\u00f3n, es un destino muy muy recomendable para quienes disfrutamos de la naturaleza y tiene muchas opciones de ocio. Adem\u00e1s, Marta es una marraja e ir con ella de viaje es siempre una gozada. \u00a1Hasta el pr\u00f3ximo viaje!<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teidefin.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teidefin.jpg\" alt=\"teidefin\" width=\"500\" height=\"375\" class=\"aligncenter size-full wp-image-372\" \/><\/a><\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 23 Dec 2012 20:08:15 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 23 Dec 2012 20:08:15 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 23 Dec 2012 20:08:15 +0000","published_by":1},{"id":259,"title":"Loire \u00e0 v\u00e9lo: Introducci\u00f3n al viaje","slug":"temp-slug-37","markdown":"\nComienzo una serie de entradas sobre el viaje que hice con [luiyo](http:\/\/luiyo.blogspot.com.es\/) por [La Loire \u00e0 V\u00e9lo](http:\/\/www.loireavelo.fr\/). Es decir, el r\u00edo Loira en bici. No toda la ruta (unos 800 kms de v\u00eda ciclista), pero s\u00ed una parte preciosa desde Angers hasta Blois. Esta ruta tambi\u00e9n es conocida como la Ruta de los [Castillos](http:\/\/www.cycling-loire.com\/sights-itinerary\/chateaux-loire) del Loira, porque est\u00e1 llena de campos de tulipanes. Bien.\n\nFue la primera vez que me animaba con unas vacaciones de este tipo e \u00edbamos muy motivados. El viaje result\u00f3 ser mucho m\u00e1s de lo que esper\u00e1bamos, una experiencia muy enriquecedora, divertida y que nos ha dejado con ganas de repetir, en el Loira o en otros destinos. Precisamente como era la primera vez que \u00edbamos, nos tuvimos que enfrentar a un mont\u00f3n de dudas sobre el viaje y considero que puede ser \u00fatil comentarlas y comentar tambi\u00e9n la soluci\u00f3n que encontramos.\n\n[EuroVelo](http:\/\/www.eurovelo.org\/) es una red de pistas acondicionadas para bicis a lo largo y ancho de todo Europa. La ruta n\u00ba6 de esta red sale de Nantes y llega a Endespu\u00e9s (txistako, no s\u00e9 d\u00f3nde llega), y pasa junto al cauce del R\u00edo Loira. Eurovelo tambi\u00e9n es conocida por tener una de las webs m\u00e1s apestosas del universo.\n\nInicialmente me iba a preparar el viaje para ir sola, pero en el proceso se apunt\u00f3 Luiyo as\u00ed que tanto mejor, porque no entiendo ni papa de franc\u00e9s y \u00e9l, en cambio, tiene el Advanced de Cambridge. Eleg\u00ed esta ruta porque es muy sencilla, est\u00e1 muy bien acondicionada y tengo mucha informaci\u00f3n gracias a un compa\u00f1ero que lo hizo hace dos a\u00f1os. Adem\u00e1s es una zona segura para que pueda viajar una mujer sola. Sobre todo si los franceses son as\u00ed guapetes ^_^ Si busc\u00e1is fotos, ver\u00e9is que es un trayecto muy sugerente, por zonas rurales y muy tranquilas.\n\nEsta parte de Francia es muy buena para bicis: las infraestructuras y la sociedad est\u00e1n preparadas para que los ciclistas transiten con tranquilidad y prioridad. La pista se\u00f1alada como Loire \u00e0 V\u00e9lo est\u00e1 muy bien acondicionada y es muy llana, lo cual facilita que cualquier persona pueda acometer varias etapas con muy poco esfuerzo. Los pocos tramos de LaV que van por carretera no presentan ning\u00fan riesgo: los coches son muy respetuosos con las bicis, adelantan dejando mucho margen, y no se ponen tensos si tienen que ir detr\u00e1s de un pelot\u00f3n durante unos momentos antes de adelantar. Hay parkings de bicis en todas las ciudades y en los edificios emblem\u00e1ticos, y muchas calles est\u00e1n prohibidas a la circulaci\u00f3n \u201csauf velos\u201d (salvo bicis).\n\nEn los trenes regionales hay vagones habilitados para llevar bicicletas, sin coste adicional. Ojo, en los regionales, NO en el TGV. Luiyo y yo tuvimos un rato de incertidumbre en el que no sab\u00edamos bien qu\u00e9 \u00edbamos a hacer con las bicis cuando llegara el TGV. Finalmente, los empleados de la estaci\u00f3n se solidarizaron con nosotros y se movilizaron para conseguir que pudi\u00e9ramos ir a Angers sin perder el billete ni el tiempo. Pero para la pr\u00f3xima vez, todo el recorrido en regional, que est\u00e1 realmente bien equipado para las bicis.\n\nNos encontramos una zona muy limpia y segura. Al principio \u00edbamos con mucho reparo por la bici, las alforjas y todo; en realidad, nosotros conseguirnos sacudirnos estos reparos solo parcialmente; era contagioso ver los parkings de bici con bicicletas sin candado y alforjas absolutamente expuestas. Todo el rato me asaltaba el pensamiento: \u201cesto s\u00ed es un pa\u00eds civilizado\u201d. Mucho respeto y cuidado por el entorno. Este viaje son todo ventajas.\n\n[FOTO]\n\nEn los pr\u00f3ximos posts comentar\u00e9 algunos aspectos del viaje, y tambi\u00e9n detallar\u00e9 el itinerario tal y como lo hicimos. Pondremos a libre disposici\u00f3n los mapas tal y como los trackeamos, aunque hay algunos trozos que no est\u00e1n bien recogidos.\n\n\n","html":"<p>Comienzo una serie de entradas sobre el viaje que hice con <a href=\"http:\/\/luiyo.blogspot.com.es\/\" target=\"_new\">luiyo<\/a> por <a href=\"http:\/\/www.loireavelo.fr\/\" target=\"_new\">La Loire \u00e0 V\u00e9lo<\/a>. Es decir, el r\u00edo Loira en bici. No toda la ruta (unos 800 kms de v\u00eda ciclista), pero s\u00ed una parte preciosa desde Angers hasta Blois. Esta ruta tambi\u00e9n es conocida como la Ruta de los <a href=\"http:\/\/www.cycling-loire.com\/sights-itinerary\/chateaux-loire\" target=\"_new\">Castillos<\/a> del Loira, porque est\u00e1 llena de campos de tulipanes. Bien.<\/p>\n<p>Fue la primera vez que me animaba con unas vacaciones de este tipo e \u00edbamos muy motivados. El viaje result\u00f3 ser mucho m\u00e1s de lo que esper\u00e1bamos, una experiencia muy enriquecedora, divertida y que nos ha dejado con ganas de repetir, en el Loira o en otros destinos. Precisamente como era la primera vez que \u00edbamos, nos tuvimos que enfrentar a un mont\u00f3n de dudas sobre el viaje y considero que puede ser \u00fatil comentarlas y comentar tambi\u00e9n la soluci\u00f3n que encontramos.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.eurovelo.org\/\" target=\"_new\">EuroVelo<\/a> es una red de pistas acondicionadas para bicis a lo largo y ancho de todo Europa. La ruta n\u00ba6 de esta red sale de Nantes y llega a Endespu\u00e9s (txistako, no s\u00e9 d\u00f3nde llega), y pasa junto al cauce del R\u00edo Loira. Eurovelo tambi\u00e9n es conocida por tener una de las webs m\u00e1s apestosas del universo. <\/p>\n<p>Inicialmente me iba a preparar el viaje para ir sola, pero en el proceso se apunt\u00f3 Luiyo as\u00ed que tanto mejor, porque no entiendo ni papa de franc\u00e9s y \u00e9l, en cambio, tiene el Advanced de Cambridge. Eleg\u00ed esta ruta porque es muy sencilla, est\u00e1 muy bien acondicionada y tengo mucha informaci\u00f3n gracias a un compa\u00f1ero que lo hizo hace dos a\u00f1os. Adem\u00e1s es una zona segura para que pueda viajar una mujer sola. Sobre todo si los franceses son as\u00ed guapetes ^_^ Si busc\u00e1is fotos, ver\u00e9is que es un trayecto muy sugerente, por zonas rurales y muy tranquilas.<\/p>\n<p>Esta parte de Francia es muy buena para bicis: las infraestructuras y la sociedad est\u00e1n preparadas para que los ciclistas transiten con tranquilidad y prioridad. La pista se\u00f1alada como Loire \u00e0 V\u00e9lo est\u00e1 muy bien acondicionada y es muy llana, lo cual facilita que cualquier persona pueda acometer varias etapas con muy poco esfuerzo. Los pocos tramos de LaV que van por carretera no presentan ning\u00fan riesgo: los coches son muy respetuosos con las bicis, adelantan dejando mucho margen, y no se ponen tensos si tienen que ir detr\u00e1s de un pelot\u00f3n durante unos momentos antes de adelantar. Hay parkings de bicis en todas las ciudades y en los edificios emblem\u00e1ticos, y muchas calles est\u00e1n prohibidas a la circulaci\u00f3n &#8220;sauf velos&#8221; (salvo bicis).<\/p>\n<p>En los trenes regionales hay vagones habilitados para llevar bicicletas, sin coste adicional. Ojo, en los regionales, NO en el TGV. Luiyo y yo tuvimos un rato de incertidumbre en el que no sab\u00edamos bien qu\u00e9 \u00edbamos a hacer con las bicis cuando llegara el TGV. Finalmente, los empleados de la estaci\u00f3n se solidarizaron con nosotros y se movilizaron para conseguir que pudi\u00e9ramos ir a Angers sin perder el billete ni el tiempo. Pero para la pr\u00f3xima vez, todo el recorrido en regional, que est\u00e1 realmente bien equipado para las bicis.<\/p>\n<p>Nos encontramos una zona muy limpia y segura. Al principio \u00edbamos con mucho reparo por la bici, las alforjas y todo; en realidad, nosotros conseguirnos sacudirnos estos reparos solo parcialmente; era contagioso ver los parkings de bici con bicicletas sin candado y alforjas absolutamente expuestas. Todo el rato me asaltaba el pensamiento: &#8220;esto s\u00ed es un pa\u00eds civilizado&#8221;. Mucho respeto y cuidado por el entorno. Este viaje son todo ventajas.<\/p>\n<p>[FOTO]<\/p>\n<p>En los pr\u00f3ximos posts comentar\u00e9 algunos aspectos del viaje, y tambi\u00e9n detallar\u00e9 el itinerario tal y como lo hicimos. Pondremos a libre disposici\u00f3n los mapas tal y como los trackeamos, aunque hay algunos trozos que no est\u00e1n bien recogidos.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 29 Dec 2012 12:14:17 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 29 Dec 2012 12:14:17 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":381,"title":"Informe misiones dendarii 2012","slug":"informe-misiones-dendarii-2012","markdown":"\nComo es tiempo de echar la vista atr\u00e1s, voy a hacer un repaso por las misiones que he realizado con los comandos dendarii durante el [2012](http:\/\/dendarii.es\/category\/2012\/).\n\nA finales de junio, [Xabi](http:\/\/xabimoon.blogspot.com.es\/) me propuso pasar un finde en la sierra de Gredos. \u201cSer\u00e1 divertido\u201d dijo, y lo fue. \u201cSer\u00e1 sencillo\u201d tambi\u00e9n dijo, y a\u00fan tiembla cuando recuerda algunos momentos. El plato fuerte del finde fue la subida al Almanzor, el pico m\u00e1s alto de la Sierra de Gredos.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_382\" style=\"width: 670px\">[![En la foto sonr\u00edo, pero las pas\u00e9 canutas con el v\u00e9rtigo...](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/almanzor-blog.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/almanzor-blog.jpg)En la foto sonr\u00edo, pero las pas\u00e9 canutas con el v\u00e9rtigo\u2026\n\n<\/div>En agosto fui con [Marta](http:\/\/twitter.com\/nielisse) a [Portugal](http:\/\/dendarii.es\/tag\/portugal\/) y en este blog pudisteis seguir nuestras andanzas.\n\n[![portugal-blog](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/portugal-blog.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/portugal-blog.jpg)\n\nEn septiembre fui con [Luiyo](http:\/\/twitter.com\/luiyo) a un viaje en bici por el r\u00edo Loira. Era la primera vez que viajaba de esta forma y fue una experiencia incre\u00edble.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_384\" style=\"width: 670px\">[![El viaje nos llev\u00f3 a visitar varios chateaux como el del fondo...](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/loira-blog.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/loira-blog.jpg)El viaje nos llev\u00f3 a visitar varios chateaux como el del fondo\u2026\n\n<\/div>A finales de noviembre fui con Dani, Blanca y [Luiyo](http:\/\/twitter.com\/luiyo) a hacer un finde de bici y senderismo por la zona de la [Tejera Negra](http:\/\/dendarii.es\/tag\/guadalajara\/) y a subir el pico Ocej\u00f3n, el m\u00e1s alto de Guadalajara. Un sitio espectacular al que tengo que volver (con menos niebla\u2026)\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_287\" style=\"width: 670px\">[![Tenemos cara de felicidad pero nos estamos pelando de fr\u00edo.](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/11\/p1040738-copy.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/11\/p1040738-copy.jpg)Tenemos cara de felicidad pero nos estamos pelando de fr\u00edo.\n\n<\/div>A mediadios de diciembre, y para huir del fr\u00edo que estaba haciendo en Madrid, [Marta](http:\/\/twitter.com\/nielisse) y yo nos fuimos unos d\u00edas a [Tenerife](http:\/\/dendarii.es\/tag\/tenerife\/) donde casi nos morimos pero no y fue un destino sorprendente.\n\n[![teidefin](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teidefin.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teidefin.jpg)\n\nAdem\u00e1s, durante 2012 he podido realizar otras misiones m\u00e1s cortas: subir al pico Almenara con [Josu](http:\/\/twitter.com\/eleder_), varias vueltas al anillo de Madrid, incluyendo la vuelta nocturna, y algunas v\u00edas verdes\u2026\n\nHa sido un a\u00f1o incre\u00edble y tengo muchas ganas de ver qu\u00e9 misiones me trae 2013. \u00a1Aqu\u00ed seguiremos!\n\n\n","html":"<p>Como es tiempo de echar la vista atr\u00e1s, voy a hacer un repaso por las misiones que he realizado con los comandos dendarii durante el <a href=\"http:\/\/dendarii.es\/category\/2012\/\" target=\"_new\">2012<\/a>.<\/p>\n<p>A finales de junio, <a href=\"http:\/\/xabimoon.blogspot.com.es\/\" target=\"_new\">Xabi<\/a> me propuso pasar un finde en la sierra de Gredos. &#8220;Ser\u00e1 divertido&#8221; dijo, y lo fue. &#8220;Ser\u00e1 sencillo&#8221; tambi\u00e9n dijo, y a\u00fan tiembla cuando recuerda algunos momentos. El plato fuerte del finde fue la subida al Almanzor, el pico m\u00e1s alto de la Sierra de Gredos.<\/p>\n<div id=\"attachment_382\" style=\"width: 670px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/almanzor-blog.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-382\" alt=\"En la foto sonr\u00edo, pero las pas\u00e9 canutas con el v\u00e9rtigo...\" src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/almanzor-blog.jpg\" width=\"660\" height=\"439\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">En la foto sonr\u00edo, pero las pas\u00e9 canutas con el v\u00e9rtigo&#8230;<\/p><\/div>\n<p>En agosto fui con <a href=\"http:\/\/twitter.com\/nielisse\" target=\"_new\">Marta<\/a> a <a href=\"http:\/\/dendarii.es\/tag\/portugal\/\" target=\"_new\">Portugal<\/a> y en este blog pudisteis seguir nuestras andanzas.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/portugal-blog.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/portugal-blog.jpg\" alt=\"portugal-blog\" width=\"400\" height=\"711\" class=\"aligncenter size-full wp-image-383\" \/><\/a><\/p>\n<p>En septiembre fui con <a href=\"http:\/\/twitter.com\/luiyo\" target=\"_new\">Luiyo<\/a> a un viaje en bici por el r\u00edo Loira. Era la primera vez que viajaba de esta forma y fue una experiencia incre\u00edble. <\/p>\n<div id=\"attachment_384\" style=\"width: 670px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/loira-blog.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/loira-blog.jpg\" alt=\"El viaje nos llev\u00f3 a visitar varios chateaux como el del fondo...\" width=\"660\" height=\"371\" class=\"size-full wp-image-384\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">El viaje nos llev\u00f3 a visitar varios chateaux como el del fondo&#8230;<\/p><\/div>\n<p>A finales de noviembre fui con Dani, Blanca y <a href=\"http:\/\/twitter.com\/luiyo\" target=\"_new\">Luiyo<\/a> a hacer un finde de bici y senderismo por la zona de la <a href=\"http:\/\/dendarii.es\/tag\/guadalajara\/\" target=\"_new\">Tejera Negra<\/a> y a subir el pico Ocej\u00f3n, el m\u00e1s alto de Guadalajara. Un sitio espectacular al que tengo que volver (con menos niebla&#8230;)<\/p>\n<div id=\"attachment_287\" style=\"width: 670px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/11\/p1040738-copy.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/11\/p1040738-copy.jpg\" alt=\"Tenemos cara de felicidad pero nos estamos pelando de fr\u00edo.\" width=\"660\" height=\"495\" class=\"size-full wp-image-287\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Tenemos cara de felicidad pero nos estamos pelando de fr\u00edo.<\/p><\/div>\n<p>A mediadios de diciembre, y para huir del fr\u00edo que estaba haciendo en Madrid, <a href=\"http:\/\/twitter.com\/nielisse\" target=\"_new\">Marta<\/a> y yo nos fuimos unos d\u00edas a <a href=\"http:\/\/dendarii.es\/tag\/tenerife\/\" target=\"_new\">Tenerife<\/a> donde casi nos morimos pero no y fue un destino sorprendente.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teidefin.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2012\/12\/teidefin.jpg\" alt=\"teidefin\" width=\"660\" height=\"495\" class=\"aligncenter size-full wp-image-372\" \/><\/a><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, durante 2012 he podido realizar otras misiones m\u00e1s cortas: subir al pico Almenara con <a href=\"http:\/\/twitter.com\/eleder_\" target=\"_new\">Josu<\/a>, varias vueltas al anillo de Madrid, incluyendo la vuelta nocturna, y algunas v\u00edas verdes&#8230;<\/p>\n<p>Ha sido un a\u00f1o incre\u00edble y tengo muchas ganas de ver qu\u00e9 misiones me trae 2013. \u00a1Aqu\u00ed seguiremos!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 29 Dec 2012 12:32:30 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 29 Dec 2012 12:32:30 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 29 Dec 2012 12:32:30 +0000","published_by":1},{"id":459,"title":"Ruta de los C\u00e1taros: Albi y Toulouse","slug":"ruta-de-los-cataros-albi-y-toulouse","markdown":"\nPor variar un poco de escenario navide\u00f1o, [Alex](http:\/\/twitter.com\/lekum) y yo nos hemos venido a pasar unos d\u00edas a los C\u00e1taros.\n\nLa elecci\u00f3n no fue f\u00e1cil; estamos hablando de una ruta que rememora y casi encumbra 40 a\u00f1os (o incluso menos) de herej\u00eda c\u00e1tara. Y ya sab\u00e9is que yo con las herej\u00edas no puedo; pero es que Alex se empe\u00f1\u00f3. Y me dijo que habr\u00eda tarta tat\u00edn y crepes. Herej\u00edas de las buenas.\n\nEl camino hasta Albi estuvo lleno de paisajes preciosos: las llanuras francesas acompa\u00f1adas por el muro pirenaico a nuestra derecha, nubes que daban al ambiente un toque casi m\u00e1gico, y puntuales puestos de peaje que te hac\u00edan sangrar las llagas. Exagero un poco para darle emoci\u00f3n. No habr\u00e1n sido m\u00e1s de 200 \u00f3 300\u20ac de peaje.\n\n[Albi](http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Albi) es tenida por la capital hist\u00f3rica de los c\u00e1taros, pues aqu\u00ed tuvo lugar el concilio que dar\u00eda comienzo con el movimiento c\u00e1taro o albigense. Para que os hag\u00e1is una idea de c\u00f3mo estaban las cosas por el S.XII, estos monjes se pusieron maniqueos y radicales; se quejaban de la ostentaci\u00f3n de la iglesia y de la relajaci\u00f3n del sacerdocio. Propon\u00edan una doctrina mucho m\u00e1s pura en la que anclaban lo carnal al pecado; de forma que procrear era pecado. Para todos. C\u00f3mo se os queda el cuerpo. Propon\u00edan que nadie procreara. Me pregunto por qu\u00e9 se extinguieron, claro.\n\nEl caso es que tras la \u00e9poca her\u00e9tica, en Albi construyeron una catedral g\u00f3tica muy at\u00edpica, y que merece la pena visitar. La audiogu\u00eda es un completo repaso por lo p\u00edos que son todos los ap\u00f3stoles: mucha chicha religiosa, pero poca hist\u00f3rico-cultural.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_460\" style=\"width: 670px\">[![Albi](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/albi.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/albi.jpg)Todas las paredes profusamente pintadas en el S.XVI, en apenas 4 a\u00f1os. Es un \u201cD\u00f3nde est\u00e1 Wally\u201d a lo cat\u00f3lico.\n\n<\/div>Despu\u00e9s de <del>fallar miserablemente<\/del> buscar infructuosamente un cach\u00e9, hemos salido pitando hacia Toulouse donde nos esperaba nuestro anfitri\u00f3n de AirBnb. Bueno, su novia. Bueno, la amiga de la novia. El caso es que hemos conseguido las llaves de la casa. Pero no sab\u00edamos qu\u00e9 casa era. Tal cual. Ten\u00edamos el portal y un juego de llaves. Y nada m\u00e1s.\n\n\u2013 \u00bfQu\u00e9 hacemos con las llaves?  \n \u2013 Las probamos  \n \u2013 \u00bfTodas? \u00bfEn todas las puertas del portal?  \n \u2013 No hombre, primero llamamos y si no hay nadie, intentamos entrar  \n \u2013 \u00bfY si hay alguien?  \n \u2013 Salimos pitando  \n \u2013 Con las maletas\u2026  \n \u2013 Silbamos con disimulo  \n \u2013 Ah\u00e1\u2026\n\nPor cierto, las llaves:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_465\" style=\"width: 670px\">[![Todo bien](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/todo-bien.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/todo-bien.jpg)Todo bien.\n\n<\/div>La cuesti\u00f3n ha sido que no ten\u00edamos muchas m\u00e1s opciones que probar todas las llaves en todas las puertas. Alguno se dir\u00e1, \u201chombre, ten\u00edais el tel\u00e9fono de la anfitriona, que adem\u00e1s es muy maja y os podr\u00eda haber dado la indicaci\u00f3n concreta\u201d. Y a todos esos yo os digo: \u201ca buenas horas mangas verdes\u201d. Y en estas est\u00e1bamos intentando abrir la primera puerta del primero. Y alguien entra al portal. Deb\u00eda medir 12 metros y sacaba espuma por la boca. Para que os hag\u00e1is una idea:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_460\" style=\"width: 670px\">[![Tipo super majo que nos denunci\u00f3](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/persona-supermaja-que-no-nos-denuncio.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/persona-supermaja-que-no-nos-denuncio.jpg)Atentos a su amenazante mirada. Tem\u00ed por mi vida.\n\n<\/div>\u2013 \u00bfPog cu\u00e1 intent\u00e9 entrar en mi cas\u00e1?  \n \u2013 Porque no sabemos d\u00f3nde tenemos que ir  \n \u2013 Jugagu\u00eda que ah\u00ed en mi cas\u00e1 es mal lugag  \n \u2013 Lo sentimos, se\u00f1or grande, \u00bfsabe d\u00f3nde vive Delphine?  \n \u2013 Pog supuest\u00f3, vive ah\u00ed  \n \u2013 \u00bfEn el patio de los contenedores?  \n \u2013 Investig\u00e1d y sobgue todo, dej\u00e1d mi puegta en pass\n\nPues no era el patio de los contenedores sino el patio donde hab\u00eda un gato y una casa. \u00a1La nuestra! yuhu! \u00a1Albricias! Despu\u00e9s, pase\u00edto por [Toulouse](http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Toulouse): al igual que en Albi, hab\u00eda apenas gente por la calle, solo las tiendas para quienes el 25 de diciembre es tanto como el 25 de octubre. Tambi\u00e9n hab\u00eda un supermercadillo navide\u00f1o para quienes el 25 de diciembre es un d\u00eda se\u00f1alado. Unos crepes y a dormir. Para ma\u00f1ana tenemos previsto otro paseo por la ciudad y encaminarnos hacia la ciudad donde hay [meeples](https:\/\/www.google.com\/search?q=meeple&safe=off&tbm=isch&tbo=u&source=univ&sa=X&ei=Tle7UrLeLIqV0QWJh4GoDg&ved=0CDAQsAQ&biw=1364&bih=642) que te roban los pastos: [Carcassone](http:\/\/boardgamegeek.com\/boardgame\/822\/carcassonne)\n\nPs: acabo de descubrir que aqu\u00ed os ponen anuncios, \u00a1a vosotros mis (2) fieles lectores! (y uno es un bot, lo s\u00e9). El caso es que migrar\u00e9 el blog a mi servidor y nos ahorrar\u00e9 a todos la publi.\n\n\n","html":"<p>Por variar un poco de escenario navide\u00f1o, <a href=\"http:\/\/twitter.com\/lekum\" target=\"_new\">Alex<\/a> y yo nos hemos venido a pasar unos d\u00edas a los C\u00e1taros.<\/p>\n<p>La elecci\u00f3n no fue f\u00e1cil; estamos hablando de una ruta que rememora y casi encumbra 40 a\u00f1os (o incluso menos) de herej\u00eda c\u00e1tara. Y ya sab\u00e9is que yo con las herej\u00edas no puedo; pero es que Alex se empe\u00f1\u00f3. Y me dijo que habr\u00eda tarta tat\u00edn y crepes. Herej\u00edas de las buenas.<\/p>\n<p>El camino hasta Albi estuvo lleno de paisajes preciosos: las llanuras francesas acompa\u00f1adas por el muro pirenaico a nuestra derecha, nubes que daban al ambiente un toque casi m\u00e1gico, y puntuales puestos de peaje que te hac\u00edan sangrar las llagas. Exagero un poco para darle emoci\u00f3n. No habr\u00e1n sido m\u00e1s de 200 \u00f3 300\u20ac de peaje.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Albi\" target=\"_new\">Albi<\/a> es tenida por la capital hist\u00f3rica de los c\u00e1taros, pues aqu\u00ed tuvo lugar el concilio que dar\u00eda comienzo con el movimiento c\u00e1taro o albigense. Para que os hag\u00e1is una idea de c\u00f3mo estaban las cosas por el S.XII, estos monjes se pusieron maniqueos y radicales; se quejaban de la ostentaci\u00f3n de la iglesia y de la relajaci\u00f3n del sacerdocio. Propon\u00edan una doctrina mucho m\u00e1s pura en la que anclaban lo carnal al pecado; de forma que procrear era pecado. Para todos. C\u00f3mo se os queda el cuerpo. Propon\u00edan que nadie procreara. Me pregunto por qu\u00e9 se extinguieron, claro.<\/p>\n<p>El caso es que tras la \u00e9poca her\u00e9tica, en Albi construyeron una catedral g\u00f3tica muy at\u00edpica, y que merece la pena visitar. La audiogu\u00eda es un completo repaso por lo p\u00edos que son todos los ap\u00f3stoles: mucha chicha religiosa, pero poca hist\u00f3rico-cultural.<\/p>\n<div id=\"attachment_460\" style=\"width: 670px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/albi.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-382\" alt=\"Albi\" src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/albi.jpg\" width=\"660\" height=\"439\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Todas las paredes profusamente pintadas en el S.XVI, en apenas 4 a\u00f1os. Es un &#8220;D\u00f3nde est\u00e1 Wally&#8221; a lo cat\u00f3lico.<\/p><\/div>\n<p>Despu\u00e9s de <del>fallar miserablemente<\/del> buscar infructuosamente un cach\u00e9, hemos salido pitando hacia Toulouse donde nos esperaba nuestro anfitri\u00f3n de AirBnb. Bueno, su novia. Bueno, la amiga de la novia. El caso es que hemos conseguido las llaves de la casa. Pero no sab\u00edamos qu\u00e9 casa era. Tal cual. Ten\u00edamos el portal y un juego de llaves. Y nada m\u00e1s.<\/p>\n<p>&#8211; \u00bfQu\u00e9 hacemos con las llaves?<br \/>\n&#8211; Las probamos<br \/>\n&#8211; \u00bfTodas? \u00bfEn todas las puertas del portal?<br \/>\n&#8211; No hombre, primero llamamos y si no hay nadie, intentamos entrar<br \/>\n&#8211; \u00bfY si hay alguien?<br \/>\n&#8211; Salimos pitando<br \/>\n&#8211; Con las maletas&#8230;<br \/>\n&#8211; Silbamos con disimulo<br \/>\n&#8211; Ah\u00e1&#8230;<\/p>\n<p>Por cierto, las llaves:<br \/>\n<div id=\"attachment_465\" style=\"width: 670px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/todo-bien.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-382\" alt=\"Todo bien\" src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/todo-bien.jpg\" width=\"660\" height=\"439\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Todo bien.<\/p><\/div><\/p>\n<p>La cuesti\u00f3n ha sido que no ten\u00edamos muchas m\u00e1s opciones que probar todas las llaves en todas las puertas. Alguno se dir\u00e1, &#8220;hombre, ten\u00edais el tel\u00e9fono de la anfitriona, que adem\u00e1s es muy maja y os podr\u00eda haber dado la indicaci\u00f3n concreta&#8221;. Y a todos esos yo os digo: &#8220;a buenas horas mangas verdes&#8221;. Y en estas est\u00e1bamos intentando abrir la primera puerta del primero. Y alguien entra al portal. Deb\u00eda medir 12 metros y sacaba espuma por la boca. Para que os hag\u00e1is una idea:<\/p>\n<div id=\"attachment_460\" style=\"width: 670px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/persona-supermaja-que-no-nos-denuncio.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-382\" alt=\"Tipo super majo que nos denunci\u00f3\" src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/persona-supermaja-que-no-nos-denuncio.jpg\" width=\"660\" height=\"439\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Atentos a su amenazante mirada. Tem\u00ed por mi vida.<\/p><\/div>\n<p>&#8211; \u00bfPog cu\u00e1 intent\u00e9 entrar en mi cas\u00e1?<br \/>\n&#8211; Porque no sabemos d\u00f3nde tenemos que ir<br \/>\n&#8211; Jugagu\u00eda que ah\u00ed en mi cas\u00e1 es mal lugag<br \/>\n&#8211; Lo sentimos, se\u00f1or grande, \u00bfsabe d\u00f3nde vive Delphine?<br \/>\n&#8211; Pog supuest\u00f3, vive ah\u00ed<br \/>\n&#8211; \u00bfEn el patio de los contenedores?<br \/>\n&#8211; Investig\u00e1d y sobgue todo, dej\u00e1d mi puegta en pass<\/p>\n<p>Pues no era el patio de los contenedores sino el patio donde hab\u00eda un gato y una casa. \u00a1La nuestra! yuhu! \u00a1Albricias! Despu\u00e9s, pase\u00edto por <a href=\"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Toulouse\">Toulouse<\/a>: al igual que en Albi, hab\u00eda apenas gente por la calle, solo las tiendas para quienes el 25 de diciembre es tanto como el 25 de octubre. Tambi\u00e9n hab\u00eda un supermercadillo navide\u00f1o para quienes el 25 de diciembre es un d\u00eda se\u00f1alado. Unos crepes y a dormir. Para ma\u00f1ana tenemos previsto otro paseo por la ciudad y encaminarnos hacia la ciudad donde hay <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=meeple&amp;safe=off&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ei=Tle7UrLeLIqV0QWJh4GoDg&amp;ved=0CDAQsAQ&amp;biw=1364&amp;bih=642\" target=\"_new\">meeples<\/a> que te roban los pastos: <a href=\"http:\/\/boardgamegeek.com\/boardgame\/822\/carcassonne\" target=\"_new\">Carcassone<\/a><\/p>\n<p>Ps: acabo de descubrir que aqu\u00ed os ponen anuncios, \u00a1a vosotros mis (2) fieles lectores! (y uno es un bot, lo s\u00e9). El caso es que migrar\u00e9 el blog a mi servidor y nos ahorrar\u00e9 a todos la publi.<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 25 Dec 2013 23:15:14 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 25 Dec 2013 23:15:14 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 25 Dec 2013 23:15:14 +0000","published_by":1},{"id":470,"title":"Ruta de los C\u00e1taros: Lastours y Carcassone","slug":"ruta-de-los-cataros-lastours-y-carcassone","markdown":"\nComo ten\u00edamos previsto visitar Carcassonne, deb\u00edamos levantarnos pronto, recoger las maletas y salir de Toulouse a una hora prudencial. Por eso nos hemos levantado tarde y nos hemos ido a pasear por el jard\u00edn japon\u00e9s que hay al lado de donde nos hab\u00edamos alojado:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_471\" style=\"width: 670px\">[![Templ\u00e9 zen(\u00e9)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/templo.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/templo.jpg)Templo rodeado de su laguito. Todo muy japon\u00e9s :)\n\n<\/div><div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_472\" style=\"width: 670px\">[![Puente](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/jardin.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/jardin.jpg)Incluye puente y ninjas, que claro, no pod\u00e9is ver.\n\n<\/div>Dato curioso, seg\u00fan la [teor\u00eda francesista](http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Carlos_Gardel#Teor.C3.ADa_francesista), Gardel naci\u00f3 a dos portales de donde est\u00e1bamos alojados en Toulouse. Y el otro d\u00eda gan\u00e9 (de verdad) un concurso <del>no<\/del> profesional de tango. Y hab\u00eda m\u00e1s concursante<del>s<\/del>. \u00bfCasualidad? Imposible.\n\nDespu\u00e9s ya s\u00ed hemos salido hacia Carcassonne. Y en un sorprendente giro de los acontecimientos, Alex ha decidido que mejor \u00edbamos a [Lastours](https:\/\/www.google.com\/search?q=lastours&safe=off&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=cbK8UqX0OevZ0QXQvoCADw&ved=0CAkQ_AUoAQ&biw=1364&bih=642). En realidad s\u00f3lo Alex ha ido a Lastours, yo me he teletransportado, gracias a mi superpoder mutante de dormirme en los medios de transporte*.\n\nY se puso a llover. Y luego a granizar. Y sobre todo llov\u00eda. Y a Lastours uno va para una visita a los castillos. Al aire libre. Y all\u00ed que no paraba de llover. As\u00ed que finalmente nos hemos ido a hacer la visita bajo la lluvia. Lo bueno es que como jarreaba a mares, no hab\u00eda nadie m\u00e1s, y ten\u00edamos el camino para nosotros; lo mejor es que 5 minutos despu\u00e9s ha parado de diluviar y se ha quedado una leve y agradable lluvia <del>y una leche<\/del>.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_474\" style=\"width: 670px\">[![Torre gen\u00e9rica de castillo c\u00e1taro gen\u00e9rico.](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/lastours5.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/lastours5.jpg)Mereci\u00f3 mucho la pena el paseo bajo la lluvia.\n\n<\/div><div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_475\" style=\"width: 670px\">[![Imponentes vistas.](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/lastours4.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/lastours4.jpg)Originalmente estaban abajo, pero los reconstruyeron en las cimas. Por joder, imagino.\n\n<\/div>Mereci\u00f3 absolutamente la pena. Volvemos del paseo a las 15 y preguntamos a la chica de taquilla que d\u00f3nde podemos ir a comer.\n\n\u2013 Pour manger \u2013 le digo  \n \u2013 ah! oh! no! \u00bfahora? pero\u2026  \n \u2013 \u00a1o\u00f1e! \u00bfsabes espa\u00f1ol?  \n \u2013 \u00a1pero no tenemos nada abierto!  \n \u2013 ah bueno, no importa  \n \u2013 es que en Francia comemos pronto  \n \u2013 no pasa nada, buscamos alg\u00fan sitio  \n \u2013 imposible, \u00a1\u00a1\u00a1es que no hay nada, NADA!!!  \n \u2013 en serio, que no es problema  \n \u2013 \u00a1\u00a1NO HAY NADA!! \u00bfNo lo entend\u00e9is? \u00a1Es que en Francia somos as\u00edn!\n\nY nos hemos tenido que escapar haciendo la croqueta que disimula porque la mujer se ha quedado ah\u00ed con un disgustazo. Qui\u00e9n nos manda comer a las 15 \u00ac\u00ac\u2019. Y entonces ya s\u00ed nos hemos a Carcassonne. Ubicarnos en nuestro airbnb. Confirmar que nuestro anfriti\u00f3n no sabe nada de ingl\u00e9s. Sospechar que tampoco sabe muy bien franc\u00e9s. Sospechar tambi\u00e9n de que Alex es el que no domina el idioma. Sonre\u00edr porque no me entero de nada. Patrice pensar\u00e1 que andaba borracha. No le falta raz\u00f3n.\n\nDespu\u00e9s hemos paseado por Carcassonne y hemos localizado los sitios importantes: la oficina de turismo, la panader\u00eda que abre pronto, el caf\u00e9 con wifi. Y nos hemos ido a cenar a un sitio muy recomendado. El due\u00f1o habla franc\u00e9s, ingl\u00e9s y un poco de espa\u00f1ol. Hemos alucinado. Nos da la carta en espa\u00f1ol y todo. Y entonces reparamos en que hay un cartel en el ba\u00f1o con una indicaci\u00f3n en franc\u00e9s, traducida al ingl\u00e9s y a\u2026 \u00bfespa\u00f1ol?\n\n\u2013 perdone \u2013 le digo al camarero \u2013 \u00bfse supone que la tercera l\u00ednea dice lo mismo que en las otras pero en espa\u00f1ol?  \n \u2013 ya buegno, es que  \n \u2013 es que no s\u00e9 bien qu\u00e9 pone ah\u00ed  \n \u2013 es que est\u00e1 en catal\u00e1n  \n \u2013 ahhh, le puedo decir c\u00f3mo se dice en espa\u00f1ol  \n \u2013 no  \n \u2013 ahmmm  \n \u2013 and, may I speak english?  \n \u2013 if, if  \n \u2013 it\u2019s in catalanian and I don\u2019t want it to be in Spanish, because, most of my spanish tourists are from Catalu\u00f1a  \n \u2013 ohh, I see (yo no ve\u00eda una mierda, de hecho)  \n \u2013 but the menu\u2026 I have also, argentinian or colombian people; I must have the menu in spanish  \n \u2013 ohhhh, I see (no ten\u00eda ning\u00fan sentido, pero me tienen prohibido discutir cosas sin sentido, tsk)\n\nAs\u00ed que nos hemos terminado nuestras crepes y a dormir. Ma\u00f1ana, la ciudad antigua de Carcassonne y alg\u00fan pueblo alrededor.\n\n* Puntualizo que este superpoder mutante no aplica si yo conduzco\n\n\n","html":"<p>Como ten\u00edamos previsto visitar Carcassonne, deb\u00edamos levantarnos pronto, recoger las maletas y salir de Toulouse a una hora prudencial. Por eso nos hemos levantado tarde y nos hemos ido a pasear por el jard\u00edn japon\u00e9s que hay al lado de donde nos hab\u00edamos alojado:<\/p>\n<div id=\"attachment_471\" style=\"width: 670px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/templo.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/templo.jpg\" alt=\"Templ\u00e9 zen(\u00e9)\" width=\"660\" height=\"495\" class=\"size-full wp-image-471\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Templo rodeado de su laguito. Todo muy japon\u00e9s :)<\/p><\/div>\n<div id=\"attachment_472\" style=\"width: 670px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/jardin.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/jardin.jpg\" alt=\"Puente\" width=\"660\" height=\"495\" class=\"size-full wp-image-472\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Incluye puente y ninjas, que claro, no pod\u00e9is ver.<\/p><\/div>\n<p>Dato curioso, seg\u00fan la <a href=\"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Carlos_Gardel#Teor.C3.ADa_francesista\">teor\u00eda francesista<\/a>, Gardel naci\u00f3 a dos portales de donde est\u00e1bamos alojados en Toulouse. Y el otro d\u00eda gan\u00e9 (de verdad) un concurso <del>no<\/del> profesional de tango. Y hab\u00eda m\u00e1s concursante<del>s<\/del>. \u00bfCasualidad? Imposible.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s ya s\u00ed hemos salido hacia Carcassonne. Y en un sorprendente giro de los acontecimientos, Alex ha decidido que mejor \u00edbamos a <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=lastours&amp;safe=off&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ei=cbK8UqX0OevZ0QXQvoCADw&amp;ved=0CAkQ_AUoAQ&amp;biw=1364&amp;bih=642\" target=\"_new\">Lastours<\/a>. En realidad s\u00f3lo Alex ha ido a Lastours, yo me he teletransportado, gracias a mi superpoder mutante de dormirme en los medios de transporte*.<\/p>\n<p>Y se puso a llover. Y luego a granizar. Y sobre todo llov\u00eda. Y a Lastours uno va para una visita a los castillos. Al aire libre. Y all\u00ed que no paraba de llover. As\u00ed que finalmente nos hemos ido a hacer la visita bajo la lluvia. Lo bueno es que como jarreaba a mares, no hab\u00eda nadie m\u00e1s, y ten\u00edamos el camino para nosotros; lo mejor es que 5 minutos despu\u00e9s ha parado de diluviar y se ha quedado una leve y agradable lluvia <del>y una leche<\/del>.<\/p>\n<div id=\"attachment_474\" style=\"width: 670px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/lastours5.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/lastours5.jpg\" alt=\"Torre gen\u00e9rica de castillo c\u00e1taro gen\u00e9rico.\" width=\"660\" height=\"495\" class=\"size-full wp-image-474\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Mereci\u00f3 mucho la pena el paseo bajo la lluvia.<\/p><\/div>\n<div id=\"attachment_475\" style=\"width: 670px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/lastours4.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/lastours4.jpg\" alt=\"Imponentes vistas.\" width=\"660\" height=\"495\" class=\"size-full wp-image-475\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Originalmente estaban abajo, pero los reconstruyeron en las cimas. Por joder, imagino.<\/p><\/div>\n<p>Mereci\u00f3 absolutamente la pena. Volvemos del paseo a las 15 y preguntamos a la chica de taquilla que d\u00f3nde podemos ir a comer.<\/p>\n<p>&#8211; Pour manger &#8211; le digo<br \/>\n&#8211; ah! oh! no! \u00bfahora? pero&#8230;<br \/>\n&#8211; \u00a1o\u00f1e! \u00bfsabes espa\u00f1ol?<br \/>\n&#8211; \u00a1pero no tenemos nada abierto!<br \/>\n&#8211; ah bueno, no importa<br \/>\n&#8211; es que en Francia comemos pronto<br \/>\n&#8211; no pasa nada, buscamos alg\u00fan sitio<br \/>\n&#8211; imposible, \u00a1\u00a1\u00a1es que no hay nada, NADA!!!<br \/>\n&#8211; en serio, que no es problema<br \/>\n&#8211; \u00a1\u00a1NO HAY NADA!! \u00bfNo lo entend\u00e9is? \u00a1Es que en Francia somos as\u00edn!<\/p>\n<p>Y nos hemos tenido que escapar haciendo la croqueta que disimula porque la mujer se ha quedado ah\u00ed con un disgustazo. Qui\u00e9n nos manda comer a las 15 \u00ac\u00ac&#8217;. Y entonces ya s\u00ed nos hemos a Carcassonne. Ubicarnos en nuestro airbnb. Confirmar que nuestro anfriti\u00f3n no sabe nada de ingl\u00e9s. Sospechar que tampoco sabe muy bien franc\u00e9s. Sospechar tambi\u00e9n de que Alex es el que no domina el idioma. Sonre\u00edr porque no me entero de nada. Patrice pensar\u00e1 que andaba borracha. No le falta raz\u00f3n.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s hemos paseado por Carcassonne y hemos localizado los sitios importantes: la oficina de turismo, la panader\u00eda que abre pronto, el caf\u00e9 con wifi. Y nos hemos ido a cenar a un sitio muy recomendado. El due\u00f1o habla franc\u00e9s, ingl\u00e9s y un poco de espa\u00f1ol. Hemos alucinado. Nos da la carta en espa\u00f1ol y todo. Y entonces reparamos en que hay un cartel en el ba\u00f1o con una indicaci\u00f3n en franc\u00e9s, traducida al ingl\u00e9s y a&#8230; \u00bfespa\u00f1ol?<\/p>\n<p>&#8211; perdone &#8211; le digo al camarero &#8211; \u00bfse supone que la tercera l\u00ednea dice lo mismo que en las otras pero en espa\u00f1ol?<br \/>\n&#8211; ya buegno, es que<br \/>\n&#8211; es que no s\u00e9 bien qu\u00e9 pone ah\u00ed<br \/>\n&#8211; es que est\u00e1 en catal\u00e1n<br \/>\n&#8211; ahhh, le puedo decir c\u00f3mo se dice en espa\u00f1ol<br \/>\n&#8211; no<br \/>\n&#8211; ahmmm<br \/>\n&#8211; and, may I speak english?<br \/>\n&#8211; if, if<br \/>\n&#8211; it&#8217;s in catalanian and I don&#8217;t want it to be in Spanish, because, most of my spanish tourists are from Catalu\u00f1a<br \/>\n&#8211; ohh, I see (yo no ve\u00eda una mierda, de hecho)<br \/>\n&#8211; but the menu&#8230; I have also, argentinian or colombian people; I must have the menu in spanish<br \/>\n&#8211; ohhhh, I see (no ten\u00eda ning\u00fan sentido, pero me tienen prohibido discutir cosas sin sentido, tsk)<\/p>\n<p>As\u00ed que nos hemos terminado nuestras crepes y a dormir. Ma\u00f1ana, la ciudad antigua de Carcassonne y alg\u00fan pueblo alrededor. <\/p>\n<p>* Puntualizo que este superpoder mutante no aplica si yo conduzco<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 27 Dec 2013 00:53:26 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 27 Dec 2013 00:53:26 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 27 Dec 2013 00:53:26 +0000","published_by":1},{"id":477,"title":"Ruta de los C\u00e1taros: Carcassonne y cassoulet","slug":"ruta-de-los-cataros-carcassonne-y-cassoulet","markdown":"\nHoy tocaba el d\u00eda entero en [Carcassonne](http:\/\/norvig.com\/carcassonne.jpg); ciudad medieval que es el icono m\u00e1s visible del pa\u00eds c\u00e1taro. En realidad la mayor parte de lo que se visita es una reconstrucci\u00f3n del S.XIX, pero aun as\u00ed es impresionante:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_479\" style=\"width: 670px\">[![No le faltan ni las catedrales, ni los castillos, ni los mercaderes ni los comerciantes...](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/carca1.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/carca1.jpg)No le faltan ni las catedrales, ni los castillos, ni los mercaderes ni los comerciantes\u2026\n\n<\/div><div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_480\" style=\"width: 670px\">[![Granjas](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/carca2.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/carca2.jpg)Aunque no se han dedicado a fondo a la expansi\u00f3n de granjas\u2026\n\n<\/div>Como estamos en temporada baj\u00edsima, hab\u00eda poca gente, sin colas y una visita tranquila. A cambio, no ten\u00edamos opci\u00f3n de visita guiada, as\u00ed que hemos usado la audiogu\u00eda. Y como estamos haciendo horario espa\u00f1ol, a las 14:30 and\u00e1bamos buscando un sitio donde nos dieran de comer. Hoy era el d\u00eda en que yo probar\u00eda el cassoulet. Tiene entidad propia, n\u00famero de dni y por su consistencia, tiene un lugar en la tabla de los s\u00edmbolos, junto al iridio. \u00a1Pero qu\u00e9 rico estaba el cassoulet!\n\nEs un potaje t\u00edpico con alubias, pato y butifarra (ellos lo llaman salchicha carcasona, dime de qu\u00e9 presumes\u2026). Lo mejor es que tiene nombre del enser de cocina, as\u00ed que est\u00e1 a la altura del puchero o de la paella:\n\n<div class=\"wp-caption alignnone\" style=\"width: 410px\">[![](http:\/\/maisonducassoulet.pagesperso-orange.fr\/images\/cassoulet-confit-oie.jpg)](http:\/\/maisonducassoulet.pagesperso-orange.fr\/images\/cassoulet-confit-oie.jpg)Lo gratinan con pan rallado para que quede m\u00e1s suave y digestivo\u2026\n\n<\/div>Despu\u00e9s m\u00e1s paseo por la ciudad intentando bajar la comida, cach\u00e9s, m\u00e1s paseo y a cenar con nuestro amigo de Lorena que ya nos ha recomendado \u201cla ciudad m\u00e1s bonita de Francia\u201d, a la que ma\u00f1ana tocar\u00e1 ir ![:)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif)\n\n\n","html":"<p>Hoy tocaba el d\u00eda entero en <a href=\"http:\/\/norvig.com\/carcassonne.jpg\" target=\"_new\">Carcassonne<\/a>; ciudad medieval que es el icono m\u00e1s visible del pa\u00eds c\u00e1taro. En realidad la mayor parte de lo que se visita es una reconstrucci\u00f3n del S.XIX, pero aun as\u00ed es impresionante:<\/p>\n<div id=\"attachment_479\" style=\"width: 670px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/carca1.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/carca1.jpg\" alt=\"No le faltan ni las catedrales, ni los castillos, ni los mercaderes ni los comerciantes...\" width=\"660\" height=\"495\" class=\"size-full wp-image-479\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">No le faltan ni las catedrales, ni los castillos, ni los mercaderes ni los comerciantes&#8230;<\/p><\/div>\n<div id=\"attachment_480\" style=\"width: 670px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/carca2.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/carca2.jpg\" alt=\"Granjas\" width=\"660\" height=\"495\" class=\"size-full wp-image-479\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Aunque no se han dedicado a fondo a la expansi\u00f3n de granjas&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Como estamos en temporada baj\u00edsima, hab\u00eda poca gente, sin colas y una visita tranquila. A cambio, no ten\u00edamos opci\u00f3n de visita guiada, as\u00ed que hemos usado la audiogu\u00eda. Y como estamos haciendo horario espa\u00f1ol, a las 14:30 and\u00e1bamos buscando un sitio donde nos dieran de comer. Hoy era el d\u00eda en que yo probar\u00eda el cassoulet. Tiene entidad propia, n\u00famero de dni y por su consistencia, tiene un lugar en la tabla de los s\u00edmbolos, junto al iridio. \u00a1Pero qu\u00e9 rico estaba el cassoulet!<\/p>\n<p>Es un potaje t\u00edpico con alubias, pato y butifarra (ellos lo llaman salchicha carcasona, dime de qu\u00e9 presumes&#8230;). Lo mejor es que tiene nombre del enser de cocina, as\u00ed que est\u00e1 a la altura del puchero o de la paella:<\/p>\n<div style=\"width: 410px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"http:\/\/maisonducassoulet.pagesperso-orange.fr\/images\/cassoulet-confit-oie.jpg\"><img src=\"http:\/\/maisonducassoulet.pagesperso-orange.fr\/images\/cassoulet-confit-oie.jpg\" width=\"400\" height=\"304\" class \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Lo gratinan con pan rallado para que quede m\u00e1s suave y digestivo&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Despu\u00e9s m\u00e1s paseo por la ciudad intentando bajar la comida, cach\u00e9s, m\u00e1s paseo y a cenar con nuestro amigo de Lorena que ya nos ha recomendado &#8220;la ciudad m\u00e1s bonita de Francia&#8221;, a la que ma\u00f1ana tocar\u00e1 ir <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 27 Dec 2013 23:34:14 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 27 Dec 2013 23:34:14 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 27 Dec 2013 23:34:14 +0000","published_by":1},{"id":483,"title":"Ruta de los C\u00e1taros: le rout\u00e9","slug":"ruta-de-los-cataros-le-route","markdown":"\nHoy tocaba ruta por chateaux y puebl\u00e9es c\u00e1taros. <del>Seg\u00fan asomaban los primeros rayos de sol<\/del> M\u00e1s o menos cuando nos ha apetecido, nos hemos levantado y me ha tocado coger el coche camino a [Payperview](https:\/\/www.google.com\/search?q=peyrepertuse&safe=off&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=UVa_Us_eCc2M0wW444H4Dw&ved=0CAkQ_AUoAQ&biw=1364&bih=689). Seg\u00fan \u00edbamos de camino, Alex ha hecho una de sus ya t\u00edpicas jugadas de, \u201cey, mejor cambiamos la ruta, que quiero ir a la abad\u00eda [Fuenfr\u00eda o Fontefri\u00e9](https:\/\/www.google.com\/search?q=ABBAYE+DE+FONTFROIDE&safe=off&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=gVa_UtgRsanQBdXNgNAP&ved=0CAcQ_AUoAQ&biw=1364&bih=689)\u201c.\n\nHemos tenido que negociar esto puesto que la abad\u00eda fue un basti\u00f3n anti-c\u00e1taro, y nosotros aqu\u00ed ven\u00edamos a catarizar y claro\u2026 Pero al final he claudicado y nos hemos ido hasta la Fuenfr\u00eda. La abad\u00eda ha resultado ser una visita muy recomendable, con la gu\u00eda en franc\u00e9s mir\u00e1ndome como si fuera monguer por no entenderle nada.\n\n\u2013 voulez trousez levi\u00e9 casugnican?  \n \u2013 Alex, no le entiendo nada  \n \u2013 Te pregunta si reconoces la marca del cantero en las flores de acanto  \n \u2013 gu\u00ed, gu\u00ed \u2013 Hombrefaltar\u00edam\u00e1s u.u\n\n<div class=\"wp-caption alignnone\" style=\"width: 610px\">![](http:\/\/cdt11.media.tourinsoft.eu\/Upload\/ABBAYE-DE-FONTFROIDE.jpg)Cistercienses du Soleil\n\n<\/div>Entre una cosa y otra he descubierto cosas de lo m\u00e1s entretenidas: los cistercienses (orden que gobern\u00f3 la abad\u00eda) son una escisi\u00f3n de los benedictinos; al igual que estos, los del c\u00edster tambi\u00e9n siguen la regla de San Benito, pero no se \u201cajuntaban\u201d a los benedictinos porque consideraban que eran unos decadentes muy poco estrictos (lo mismito que los c\u00e1taros contra los que anduvieron cruzados). Total, que a\u00f1os despu\u00e9s de despotricar esto y lo otro, ellos mismos se pusieron hasta un billar en la abad\u00eda. Es como el \u201cS\u00e1lvame diario\u201d, pero en versi\u00f3n \u201cS\u00e1lvame se\u00f1or todopoderoso\u201d (es un txistako, porque son monjes y rezan, imagino que no lo pillar\u00e9is\u2026 nah, qu\u00e9 vais a pillar).\n\nSalimos de la Fuenfr\u00eda y nos dirijimos, ahora s\u00ed, hacia Peyperivew, pasando por un mont\u00f3n de pueblos como [Ceccane Le Corbusier](https:\/\/www.google.com\/search?q=Th%C3%A9zan-des-Corbi%C3%A8res&safe=off&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=vFa_UtWXLMyU0QXcxIC4DQ&ved=0CAkQ_AUoAQ&biw=1364&bih=689), [Tralar\u00e9](https:\/\/www.google.com\/search?q=Th%C3%A9zan-des-Corbi%C3%A8res&safe=off&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=vFa_UtWXLMyU0QXcxIC4DQ&ved=0CAkQ_AUoAQ&biw=1364&bih=689#q=talairan%2C+france&safe=off&tbm=isch), [Villeruj Tremend\u00e9](https:\/\/www.google.com\/search?q=Th%C3%A9zan-des-Corbi%C3%A8res&safe=off&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=vFa_UtWXLMyU0QXcxIC4DQ&ved=0CAkQ_AUoAQ&biw=1364&bih=689#q=villerouge+termenes&safe=off&tbm=isch) y otros m\u00e1s conocidos como Roquefort, Armagnac, Cognac, Camembert, Cavernet, Sauvignon o Tempranill\u00e9.\n\nCuando est\u00e1bamos a punto de tomar la salida hacia Payperview, \u00bflo adivin\u00e1is? \u00a1S\u00ed! Un no-tan-inesperado giro de los acontecimientos, Alex decide que mejor vamos a un castillo que est\u00e1 m\u00e1s lejos y por carreteras m\u00e1s chungas: [Qu\u00e9ribus](https:\/\/www.google.com\/search?q=Th%C3%A9zan-des-Corbi%C3%A8res&safe=off&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=vFa_UtWXLMyU0QXcxIC4DQ&ved=0CAkQ_AUoAQ&biw=1364&bih=689#q=qu%C3%A9ribus&safe=off&tbm=isch). Es otro chateau-encaramado en la roca. Al llegar al aparcamiento no hab\u00eda nadie, salvo una se\u00f1ora atada a un poste vendiendo los tickets. Nos dice que mejor pagamos al bajar, que mucha gente se raja porque es muy dif\u00edcil. 300 metros de recorrido. Super dif\u00edcil. Sospecho que alguien con mucho morro dir\u00e1 que no ha llegado a subir para no pagar, pero nosotros no. Bueno, yo no. Por Alex no hablo (qu\u00e9 verg\u00fcenza hemos pasado, ay se\u00f1or, S\u00e1lvame deluxe). Resulta que subir (y sobre todo bajar) no es dif\u00edcil. Si llevas pesas en los pies. En \u00e9poca alta de turismo, seguramente el viento se lleve a unos cuantos guiris por la loma. Es mi forma po\u00e9tica de decir que hab\u00eda mucho viento: \u201cguiris por la loma\u201d.\n\n<div class=\"wp-caption alignnone\" style=\"width: 710px\">![](http:\/\/www.cathares.org\/P11-14-11a-queribus.jpg)Ostia, que se me ha olvidado el pan abajo\u2026\n\n<\/div>Desde Qu\u00e9ribus, solo pod\u00edamos volver sobre nuestros pasos o llegar haciendo la croqueta hasta Payperview, as\u00ed que he puesto mirada asesina a Alex y hemos llegado al castillo. Enorme. Gigante. Al igual que Qu\u00e9ribus, no est\u00e1 acondicionado, salvo un par de cuerdas y alguna reja en las partes peligrosas. Las zonas realmente peligrosas tienen un cartel de \u201cprohibido el paso\u201d. No est\u00e1 nada restaurado as\u00ed que queda una visita muy agreste en comparaci\u00f3n con la urbanidad dotada a Carcassone.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_495\" style=\"width: 670px\">[![- ey, \u00bfconquistamos el castillo? - uff, qu\u00e9 pereza](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/payperview.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/payperview.jpg)\u2013 ey, \u00bfconquistamos el castillo? \u2013 uff, qu\u00e9 pereza\n\n<\/div>Despu\u00e9s era ya tard\u00edsimo (como las 17:30), as\u00ed que hemos cogido el coche de vuelta, pasando por m\u00e1s pueblos y tomando alg\u00fan que otro caf\u00e9. Despu\u00e9s hemos ido a cenar a un sitio donde hab\u00eda una se\u00f1ora con gafas de sol, sombrero, abrigo y bolso colgado atendiendo. Ha sido muy random y no me creeri\u00e1is, como la mitad de las cosas que cuento.\n\nMa\u00f1ana toca la zona oeste del pa\u00eds c\u00e1taro. Y en alg\u00fan momento volveremos a casa, pero con suerte no ![:)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif)\n\n\n","html":"<p>Hoy tocaba ruta por chateaux y puebl\u00e9es c\u00e1taros. <del>Seg\u00fan asomaban los primeros rayos de sol<\/del> M\u00e1s o menos cuando nos ha apetecido, nos hemos levantado y me ha tocado coger el coche camino a <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=peyrepertuse&amp;safe=off&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ei=UVa_Us_eCc2M0wW444H4Dw&amp;ved=0CAkQ_AUoAQ&amp;biw=1364&amp;bih=689\" target=\"_new\">Payperview<\/a>. Seg\u00fan \u00edbamos de camino, Alex ha hecho una de sus ya t\u00edpicas jugadas de, &#8220;ey, mejor cambiamos la ruta, que quiero ir a la abad\u00eda <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=ABBAYE+DE+FONTFROIDE&amp;safe=off&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ei=gVa_UtgRsanQBdXNgNAP&amp;ved=0CAcQ_AUoAQ&amp;biw=1364&amp;bih=689\" target=\"_new\">Fuenfr\u00eda o Fontefri\u00e9<\/a>&#8220;.<\/p>\n<p>Hemos tenido que negociar esto puesto que la abad\u00eda fue un basti\u00f3n anti-c\u00e1taro, y nosotros aqu\u00ed ven\u00edamos a catarizar y claro&#8230; Pero al final he claudicado y nos hemos ido hasta la Fuenfr\u00eda. La abad\u00eda ha resultado ser una visita muy recomendable, con la gu\u00eda en franc\u00e9s mir\u00e1ndome como si fuera monguer por no entenderle nada.<\/p>\n<p>&#8211; voulez trousez levi\u00e9 casugnican?<br \/>\n&#8211; Alex, no le entiendo nada<br \/>\n&#8211; Te pregunta si reconoces la marca del cantero en las flores de acanto<br \/>\n&#8211; gu\u00ed, gu\u00ed &#8211; Hombrefaltar\u00edam\u00e1s u.u <\/p>\n<div style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img src=\"http:\/\/cdt11.media.tourinsoft.eu\/Upload\/ABBAYE-DE-FONTFROIDE.jpg\" width=\"600\" height=\"450\" class \/><p class=\"wp-caption-text\">Cistercienses du Soleil<\/p><\/div>\n<p>Entre una cosa y otra he descubierto cosas de lo m\u00e1s entretenidas: los cistercienses (orden que gobern\u00f3 la abad\u00eda) son una escisi\u00f3n de los benedictinos; al igual que estos, los del c\u00edster tambi\u00e9n siguen la regla de San Benito, pero no se &#8220;ajuntaban&#8221; a los benedictinos porque consideraban que eran unos decadentes muy poco estrictos (lo mismito que los c\u00e1taros contra los que anduvieron cruzados). Total, que a\u00f1os despu\u00e9s de despotricar esto y lo otro, ellos mismos se pusieron hasta un billar en la abad\u00eda. Es como el &#8220;S\u00e1lvame diario&#8221;, pero en versi\u00f3n &#8220;S\u00e1lvame se\u00f1or todopoderoso&#8221; (es un txistako, porque son monjes y rezan, imagino que no lo pillar\u00e9is&#8230; nah, qu\u00e9 vais a pillar).<\/p>\n<p>Salimos de la Fuenfr\u00eda y nos dirijimos, ahora s\u00ed, hacia Peyperivew, pasando por un mont\u00f3n de pueblos como <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=Th%C3%A9zan-des-Corbi%C3%A8res&amp;safe=off&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ei=vFa_UtWXLMyU0QXcxIC4DQ&amp;ved=0CAkQ_AUoAQ&amp;biw=1364&amp;bih=689\" target=\"_new\">Ceccane Le Corbusier<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=Th%C3%A9zan-des-Corbi%C3%A8res&amp;safe=off&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ei=vFa_UtWXLMyU0QXcxIC4DQ&amp;ved=0CAkQ_AUoAQ&amp;biw=1364&amp;bih=689#q=talairan%2C+france&amp;safe=off&amp;tbm=isch\" target=\"_new\">Tralar\u00e9<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=Th%C3%A9zan-des-Corbi%C3%A8res&amp;safe=off&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ei=vFa_UtWXLMyU0QXcxIC4DQ&amp;ved=0CAkQ_AUoAQ&amp;biw=1364&amp;bih=689#q=villerouge+termenes&amp;safe=off&amp;tbm=isch\" target=\"_new\">Villeruj Tremend\u00e9<\/a> y otros m\u00e1s conocidos como Roquefort, Armagnac, Cognac, Camembert, Cavernet, Sauvignon o Tempranill\u00e9.<\/p>\n<p>Cuando est\u00e1bamos a punto de tomar la salida hacia Payperview, \u00bflo adivin\u00e1is? \u00a1S\u00ed! Un no-tan-inesperado giro de los acontecimientos, Alex decide que mejor vamos a un castillo que est\u00e1 m\u00e1s lejos y por carreteras m\u00e1s chungas: <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=Th%C3%A9zan-des-Corbi%C3%A8res&amp;safe=off&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ei=vFa_UtWXLMyU0QXcxIC4DQ&amp;ved=0CAkQ_AUoAQ&amp;biw=1364&amp;bih=689#q=qu%C3%A9ribus&amp;safe=off&amp;tbm=isch\" target=\"_new\">Qu\u00e9ribus<\/a>. Es otro chateau-encaramado en la roca. Al llegar al aparcamiento no hab\u00eda nadie, salvo una se\u00f1ora atada a un poste vendiendo los tickets. Nos dice que mejor pagamos al bajar, que mucha gente se raja porque es muy dif\u00edcil. 300 metros de recorrido. Super dif\u00edcil. Sospecho que alguien con mucho morro dir\u00e1 que no ha llegado a subir para no pagar, pero nosotros no. Bueno, yo no. Por Alex no hablo (qu\u00e9 verg\u00fcenza hemos pasado, ay se\u00f1or, S\u00e1lvame deluxe). Resulta que subir (y sobre todo bajar) no es dif\u00edcil. Si llevas pesas en los pies. En \u00e9poca alta de turismo, seguramente el viento se lleve a unos cuantos guiris por la loma. Es mi forma po\u00e9tica de decir que hab\u00eda mucho viento: &#8220;guiris por la loma&#8221;.<\/p>\n<div style=\"width: 710px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img src=\"http:\/\/www.cathares.org\/P11-14-11a-queribus.jpg\" width=\"700\" height=\"465\" class \/><p class=\"wp-caption-text\">Ostia, que se me ha olvidado el pan abajo&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Desde Qu\u00e9ribus, solo pod\u00edamos volver sobre nuestros pasos o llegar haciendo la croqueta hasta Payperview, as\u00ed que he puesto mirada asesina a Alex y hemos llegado al castillo. Enorme. Gigante. Al igual que Qu\u00e9ribus, no est\u00e1 acondicionado, salvo un par de cuerdas y alguna reja en las partes peligrosas. Las zonas realmente peligrosas tienen un cartel de &#8220;prohibido el paso&#8221;. No est\u00e1 nada restaurado as\u00ed que queda una visita muy agreste en comparaci\u00f3n con la urbanidad dotada a Carcassone.<\/p>\n<div id=\"attachment_495\" style=\"width: 670px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/payperview.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/payperview.jpg\" alt=\"- ey, \u00bfconquistamos el castillo? - uff, qu\u00e9 pereza\" width=\"660\" height=\"495\" class=\"size-full wp-image-495\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">&#8211; ey, \u00bfconquistamos el castillo? &#8211; uff, qu\u00e9 pereza<\/p><\/div>\n<p>Despu\u00e9s era ya tard\u00edsimo (como las 17:30), as\u00ed que hemos cogido el coche de vuelta, pasando por m\u00e1s pueblos y tomando alg\u00fan que otro caf\u00e9. Despu\u00e9s hemos ido a cenar a un sitio donde hab\u00eda una se\u00f1ora con gafas de sol, sombrero, abrigo y bolso colgado atendiendo. Ha sido muy random y no me creeri\u00e1is, como la mitad de las cosas que cuento.<\/p>\n<p>Ma\u00f1ana toca la zona oeste del pa\u00eds c\u00e1taro. Y en alg\u00fan momento volveremos a casa, pero con suerte no <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 28 Dec 2013 23:50:40 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 28 Dec 2013 23:50:40 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 28 Dec 2013 23:50:40 +0000","published_by":1},{"id":500,"title":"Ruta de los C\u00e1taros: \u00faltimo d\u00eda","slug":"ruta-de-los-cataros-ultimo-dia","markdown":"\n\u00daltimo d\u00eda de estas vacaciones c\u00e1taras. Tanto va el c\u00e1taro a la fuente\u2026 (es que si no lo digo, reviento). Pues bien, ayer os comentaba que nos tocaba el sur-oeste. No hay caso. Hoy cogi\u00f3 Alex el mapa y se inspir\u00f3, \u201c\u00a1mejor vamos al norte!\u201d. Y al norte que fuimos.\n\nPrimera parada, buscar \u201clos mejores croissants de la ciudad\u201d, gracias a las instrucciones de nuestro anfitri\u00f3n. Nos dio las instrucciones mal. As\u00ed que hemos terminado desayunando unos bollos riqu\u00edsimos en otro sitio.\n\nSegunda parada, Chateau de Sissac. Se pronuncia \u201csesac\u201d s\u00ed, como \u201cse saca los moquillos\u201d por ejemplo. Pueblo bonito y castillo bonito, muy al estilo c\u00e1taro: le faltan los tejados; con lo que suele llover por aqu\u00ed.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_503\" style=\"width: 610px\">[![No ganaban para cubrir las goteras...](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/sissac.jpg)](http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/sissac.jpg)No ganaban para cubrir las goteras\u2026\n\n<\/div>Como el otro d\u00eda nos debimos quedar con ganas (#no), hemos ido a por **otro** cassoul\u00e9 en el pueblo donde es original, que hasta tienen una Universidad del Cassoul\u00e9 y un Sello **universal** de calidad del cassoul\u00e9; ah\u00ed es nada. As\u00ed que a [Castelnundr\u00ed](). S\u00f3lo eran las 14:30 y hasta las 15 no hemos encontrado un sitio donde nos dieran de comer. Por la tarde, m\u00e1s pueblecitos, paseos y tranquilamnte para Carcassone.\n\nCierre: viaje genial. Tra\u00edamos poca cosa preparada, pero la zona es muy f\u00e1cil de manejar. Lo peor los horarios de comida: me pregunto c\u00f3mo puede ser que Francia aventaje a Espa\u00f1a en n\u00famero de visitantes si:  \n \u2013 no hablan ingl\u00e9s (solo franc\u00e9s)  \n \u2013 solo dan de comer a horas intempestivas, como de 12 a 13:30, amos-venga-hombre  \n En diciembre es temporada muy baja, pero a\u00fan no est\u00e1 cerrado todo. Seg\u00fan hemos visto, Enero es el mes que aprovechan los castillos y otros lugares para cerrar.  \n Todo muy caro, mucho m\u00e1s que cuando estuve haciendo la Loire a Vel\u00f3 en zona m\u00e1s norte. Muy recomendable para plan mixto de senderismo, caf\u00e9s y museos y sin mucha previsi\u00f3n.\n\nLo muy poco que conozco de Francia me parece maravilloso, y me quedo con ganas de conocer m\u00e1s zonas y a m\u00e1s gente.\n\nMa\u00f1ana toca volver a la cruda realidad en la que\u2026 \u00a1\u00a1sigo de vacaciones!! As\u00ed se sobrelleva mejor ![;-)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif)\n\n\n","html":"<p>\u00daltimo d\u00eda de estas vacaciones c\u00e1taras. Tanto va el c\u00e1taro a la fuente&#8230; (es que si no lo digo, reviento). Pues bien, ayer os comentaba que nos tocaba el sur-oeste. No hay caso. Hoy cogi\u00f3 Alex el mapa y se inspir\u00f3, &#8220;\u00a1mejor vamos al norte!&#8221;. Y al norte que fuimos.<\/p>\n<p>Primera parada, buscar &#8220;los mejores croissants de la ciudad&#8221;, gracias a las instrucciones de nuestro anfitri\u00f3n. Nos dio las instrucciones mal. As\u00ed que hemos terminado desayunando unos bollos riqu\u00edsimos en otro sitio.<\/p>\n<p>Segunda parada, Chateau de Sissac. Se pronuncia &#8220;sesac&#8221; s\u00ed, como &#8220;se saca los moquillos&#8221; por ejemplo. Pueblo bonito y castillo bonito, muy al estilo c\u00e1taro: le faltan los tejados; con lo que suele llover por aqu\u00ed.<\/p>\n<div id=\"attachment_503\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/sissac.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-503\" src=\"http:\/\/dendarii.files.wordpress.com\/2013\/12\/sissac.jpg\" alt=\"No ganaban para cubrir las goteras...\" width=\"600\" height=\"800\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">No ganaban para cubrir las goteras&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Como el otro d\u00eda nos debimos quedar con ganas (#no), hemos ido a por <strong>otro<\/strong> cassoul\u00e9 en el pueblo donde es original, que hasta tienen una Universidad del Cassoul\u00e9 y un Sello <strong>universal<\/strong> de calidad del cassoul\u00e9; ah\u00ed es nada. As\u00ed que a <a target=\"_new\">Castelnundr\u00ed<\/a>. S\u00f3lo eran las 14:30 y hasta las 15 no hemos encontrado un sitio donde nos dieran de comer. Por la tarde, m\u00e1s pueblecitos, paseos y tranquilamnte para Carcassone.<\/p>\n<p>Cierre: viaje genial. Tra\u00edamos poca cosa preparada, pero la zona es muy f\u00e1cil de manejar. Lo peor los horarios de comida: me pregunto c\u00f3mo puede ser que Francia aventaje a Espa\u00f1a en n\u00famero de visitantes si:<br \/>\n&#8211; no hablan ingl\u00e9s (solo franc\u00e9s)<br \/>\n&#8211; solo dan de comer a horas intempestivas, como de 12 a 13:30, amos-venga-hombre<br \/>\nEn diciembre es temporada muy baja, pero a\u00fan no est\u00e1 cerrado todo. Seg\u00fan hemos visto, Enero es el mes que aprovechan los castillos y otros lugares para cerrar.<br \/>\nTodo muy caro, mucho m\u00e1s que cuando estuve haciendo la Loire a Vel\u00f3 en zona m\u00e1s norte. Muy recomendable para plan mixto de senderismo, caf\u00e9s y museos y sin mucha previsi\u00f3n.<\/p>\n<p>Lo muy poco que conozco de Francia me parece maravilloso, y me quedo con ganas de conocer m\u00e1s zonas y a m\u00e1s gente.<\/p>\n<p>Ma\u00f1ana toca volver a la cruda realidad en la que&#8230; \u00a1\u00a1sigo de vacaciones!! As\u00ed se sobrelleva mejor <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif\" alt=\";-)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 30 Dec 2013 00:33:55 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 29 Apr 2014 16:33:02 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 30 Dec 2013 00:33:55 +0000","published_by":1},{"id":506,"title":"Galicia: Rias Baixas","slug":"galicia-rias-baixas","markdown":"\n- \u00bf\u00a1QUE NUNCA HAS ESTADO EN GALICIA!?  \n \u2013 esto\u2026 yo\u2026  \n \u2013 En las pr\u00f3ximas vacaciones nos vamos  \n \u2013 Las pr\u00f3ximas vacaciones empiezan ma\u00f1ana  \n \u2013 Pues haz las maletas, que nos vamos a Galicia\n\nY as\u00ed nos pusimos en marcha hacia Galicia, la \u00fanica comunidad aut\u00f3noma de Espa\u00f1a que a\u00fan no hab\u00eda visitado a\u00fan. Elegimos un alojamiento rural en Cambados, tierra de albari\u00f1os.\n\nLa primera tarde toc\u00f3 rutilla por Cambados, con su paseo mar\u00edtimo, sus vi\u00f1edos\u2026.\n\n<div class=\"wp-caption center\" id=\"attachment_508\" style=\"width: 610px\">![](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/vinedos.jpg)Hijo m\u00edo, alg\u00fan d\u00eda, todo esto ser\u00e1 Albari\u00f1o\u2026\n\n<\/div>  \n<div class=\"wp-caption center\" id=\"attachment_510\" style=\"width: 610px\">[![Creo que normalmente el agua est\u00e1 fuera, y no dentro...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/paseo.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/paseo.jpg)Creo que normalmente el agua est\u00e1 fuera, y no dentro\u2026\n\n<\/div>El viernes hicimos una visita obligada a Islas C\u00edes. Ruta y paisajes preciosos:\n\n<div class=\"wp-caption center\" id=\"attachment_513\" style=\"width: 810px\">[![Comiendo desde el alto del pr\u00edncipe...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/cies.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/cies.jpg)Comiendo desde el alto del pr\u00edncipe\u2026\n\n<\/div>S\u00e1bado en Santiago, paseo por la ciudad y visita a la catedral. Tuvimos la suerte de toparnos con un gu\u00eda muy amable que nos cont\u00f3 unas cuantas buenas historias sobre Galicia: en la \u00e9poca de los frecuentes ataques vikingos, uno de los ataques termin\u00f3 con casi todos los hombres muertos y la mayor\u00eda de las mujeres violadas; algunas de ellas lograron huir pero quedaron presas de la locura; se quedaron vagando por los bosques cercanos y dieron lugar a las primeras meigas\u2026\n\nAl llegar a R\u00edas Baixas, adem\u00e1s, nos encontramos con coches y casas decorados con *o maios*, unas flores amarillas (en Galicia el amarillo da buena suerte), que tambi\u00e9n las llaman \u201cfora meigas\u201d y \u201cfora trasgos\u201d porque es la forma de dejar meigas y trasgos lejos:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_518\" style=\"width: 2389px\">[![Contigo no, bicho...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/IMG_20140506_202124.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/IMG_20140506_202124.jpg)Contigo no, bicho\u2026\n\n<\/div>Comimos bien, bebimos buen albari\u00f1o y paseamos mucho. El primer viaje a Galicia fue una experiencia genial, \u00a1hay que repetir pronto!\n\n\n","html":"<p>- \u00bf\u00a1QUE NUNCA HAS ESTADO EN GALICIA!?<br \/>\n&#8211; esto&#8230; yo&#8230;<br \/>\n&#8211; En las pr\u00f3ximas vacaciones nos vamos<br \/>\n&#8211; Las pr\u00f3ximas vacaciones empiezan ma\u00f1ana<br \/>\n&#8211; Pues haz las maletas, que nos vamos a Galicia<\/p>\n<p>Y as\u00ed nos pusimos en marcha hacia Galicia, la \u00fanica comunidad aut\u00f3noma de Espa\u00f1a que a\u00fan no hab\u00eda visitado a\u00fan. Elegimos un alojamiento rural en Cambados, tierra de albari\u00f1os.<\/p>\n<p>La primera tarde toc\u00f3 rutilla por Cambados, con su paseo mar\u00edtimo, sus vi\u00f1edos&#8230;.<\/p>\n<p><div id=\"attachment_508\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption center\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/vinedos.jpg\" width=\"600\" height=\"369\" class=\"size-full wp-image-508\"\/><p class=\"wp-caption-text\">Hijo m\u00edo, alg\u00fan d\u00eda, todo esto ser\u00e1 Albari\u00f1o&#8230;<\/p><\/div><br \/>\n<div id=\"attachment_510\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption center\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/paseo.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/paseo.jpg\" alt=\"Creo que normalmente el agua est\u00e1 fuera, y no dentro...\" width=\"600\" height=\"800\" class=\"size-full wp-image-510\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Creo que normalmente el agua est\u00e1 fuera, y no dentro&#8230;<\/p><\/div><\/p>\n<p>El viernes hicimos una visita obligada a Islas C\u00edes. Ruta y paisajes preciosos:<br \/>\n<div id=\"attachment_513\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption center\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/cies.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/cies.jpg\" alt=\"Comiendo desde el alto del pr\u00edncipe...\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-513\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Comiendo desde el alto del pr\u00edncipe&#8230;<\/p><\/div> <\/p>\n<p>S\u00e1bado en Santiago, paseo por la ciudad y visita a la catedral. Tuvimos la suerte de toparnos con un gu\u00eda muy amable que nos cont\u00f3 unas cuantas buenas historias sobre Galicia: en la \u00e9poca de los frecuentes ataques vikingos, uno de los ataques termin\u00f3 con casi todos los hombres muertos y la mayor\u00eda de las mujeres violadas; algunas de ellas lograron huir pero quedaron presas de la locura; se quedaron vagando por los bosques cercanos y dieron lugar a las primeras meigas&#8230;<\/p>\n<p>Al llegar a R\u00edas Baixas, adem\u00e1s, nos encontramos con coches y casas decorados con <em>o maios<\/em>, unas flores amarillas (en Galicia el amarillo da buena suerte), que tambi\u00e9n las llaman &#8220;fora meigas&#8221; y &#8220;fora trasgos&#8221; porque es la forma de dejar meigas y trasgos lejos:<br \/>\n<div id=\"attachment_518\" style=\"width: 2389px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/IMG_20140506_202124.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/IMG_20140506_202124.jpg\" alt=\"Contigo no, bicho...\" width=\"2379\" height=\"1465\" class=\"size-full wp-image-518\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Contigo no, bicho&#8230;<\/p><\/div><\/p>\n<p>Comimos bien, bebimos buen albari\u00f1o y paseamos mucho. El primer viaje a Galicia fue una experiencia genial, \u00a1hay que repetir pronto!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 06 May 2014 18:29:31 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 06 May 2014 18:29:31 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 06 May 2014 18:29:31 +0000","published_by":1},{"id":522,"title":"USA 2014: Atlanta y DragonCon","slug":"usa-2014-atlanta-y-dragoncon","markdown":"\nAll\u00e1 por marzo Alex y yo decidimos que nos \u00edbamos a conocer Alcorc\u00f3n en vacaciones, pero al ir a comprar los billetes, la chica de la agencia entendi\u00f3 DragonCon y as\u00ed terminamos en un avi\u00f3n camino de Atlanta.\n\nEl viaje a USA es bastante cansado por la cantidad de controles aleatorios (que nos hacen a todos los pasajeros), y las 9-10 horas de avi\u00f3n. Nos dio tiempo a ver tres pel\u00edculas antes de aterrizar sin m\u00e1s contratiempos en Atlanta.\n\nEn tiempos Atlanta se llam\u00f3 T\u00e9rminus, nombre de la estaci\u00f3n final de una v\u00eda ferroviaria. Quiero hacer notar que llamaron \u201cfinal\u201d a una estaci\u00f3n en una \u00e9poca en la que hac\u00edan 3 estaciones por semana. Evidentemente, la estaci\u00f3n final pronto dej\u00f3 de serlo pues ampliaron la v\u00eda (qu\u00e9 poca visi\u00f3n, la verdad), y tuvieron que cambiar el nombre. Se ve\u00eda venir.\n\nAtlanta es una de las ciudades m\u00e1s feas que conozco, a la altura de Vigo. Tiene una zona llena de hoteles de convenciones, tiene la sede de CocaCola y la de la CNN. Por lo dem\u00e1s, el centro de la ciudad es un caos de tr\u00e1fico, est\u00e1 muy empobrecido y produce bastante inseguridad. Y no hay supermercados. Tal cual. Entramos en un \u201cDeli\u201d a desayunar y aprovechamos para preguntar por un supermercado:\n\n\u2013 No hay ninguno cerca  \n \u2013 \u00bfY d\u00f3nde compr\u00e1is la comida?  \n \u2013 Espera que pregunte\u2026 \u2013 WTF!  \n \u2013 Mira, me dicen que dos manzanas m\u00e1s all\u00e1, donde el banco  \n \u2013 S\u00ed, estamos alojados ah\u00ed\u2026 \u2013 la esperanza hinchaba mi coraz\u00f3n deseoso de fruta  \n \u2013 Hay un pasadizo donde te puedes encontrar un se\u00f1or que vende frutas, tomates, etc  \n \u2013 Ah\u00e1\u2026\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_524\" style=\"width: 810px\">![Bodeg\u00f3n georgiano](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/fruta.jpg)Al final, esta fue toda la fruta que pudimos encontrar\n\n<\/div>En realidad, no tendr\u00eda demasiado inter\u00e9s si no fuera por la DragonCon: eventazo friki sobre literatura, juegos RPG y videojuegos, ciencia ficci\u00f3n, cosplay, series, steampunk, retro\u2026 y una largu\u00edsima lista de hobbies. \u00bfTe gusta el mundillo maker? Tienes un track. \u00bfQuieres la firma de un autor de RPGs? Seguramente estar\u00e1 en el Callej\u00f3n de los artistas o en la zona de tiendas.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_526\" style=\"width: 610px\">[![Nuestro cosplay lo pet\u00f3](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/haciendo-cola.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/haciendo-cola.jpg)Uno de los deportes favoritos el s\u00e1bado de DragonCon es hacer colas. En buena compa\u00f1\u00eda se pasa m\u00e1s r\u00e1pido ;-)\n\n<\/div>Asist\u00ed a unos cuantos paneles y talleres: mujeres en el mundo tecnol\u00f3gico, g\u00e9nero y sci-fi, veh\u00edculos el\u00e9ctricos, taller de [Lilipad](http:\/\/lilypadarduino.org\/), exploraci\u00f3n espacial y makers, anime sci-fi 101\u2026 Fuimos tambi\u00e9n al Gran Desfile de la DragonCon, donde todo el que apareciera con un difraz ten\u00eda hueco en el desfile por las calles de Atlanta. Hab\u00eda mucha gente disfrazada de Masacre, o de Hello Kitty Masacre o de Masacre Steampunk.\n\n(pronto a\u00f1adir\u00e9 aqu\u00ed una peque\u00f1a galer\u00eda de foticos)\n\nFue un gustazo repetir en la DragonCon con Pablo y \u00c1ngela: comimos mucho y mal, nos re\u00edmos mucho y bien.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_528\" style=\"width: 810px\">[![Los Cuatro Fant\u00e1sticos disfrazados de asistentes al evento: \"Nuestra lema no se pierda\".](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/fantastic-four.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/fantastic-four.jpg)Los Cuatro Fant\u00e1sticos disfrazados de asistentes al evento: \u201cNuestra lema no se pierda\u201d.\n\n<\/div>El metro en Atlanta se llama MARTA, y [Mari](http:\/\/twitter.com\/marta_serrano) sabr\u00e1 por qu\u00e9 me hizo tanta gracia ![:)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif)\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_534\" style=\"width: 310px\">[![En Atlanta te han erigido un monumento por tu dedicaci\u00f3n al transporte p\u00fablico.](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/marta1.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/marta1.jpg)En Atlanta te han erigido un monumento por tu dedicaci\u00f3n al transporte p\u00fablico.\n\n<\/div>Y reci\u00e9n llegamos a San Francisco, una ciudad completamente distinta, donde empezamos una etapa nueva de este viaje. \u00a1Estad atentos!\n\n\n","html":"<p>All\u00e1 por marzo Alex y yo decidimos que nos \u00edbamos a conocer Alcorc\u00f3n en vacaciones, pero al ir a comprar los billetes, la chica de la agencia entendi\u00f3 DragonCon y as\u00ed terminamos en un avi\u00f3n camino de Atlanta.<\/p>\n<p>El viaje a USA es bastante cansado por la cantidad de controles aleatorios (que nos hacen a todos los pasajeros), y las 9-10 horas de avi\u00f3n. Nos dio tiempo a ver tres pel\u00edculas antes de aterrizar sin m\u00e1s contratiempos en Atlanta.<\/p>\n<p>En tiempos Atlanta se llam\u00f3 T\u00e9rminus, nombre de la estaci\u00f3n final de una v\u00eda ferroviaria. Quiero hacer notar que llamaron &#8220;final&#8221; a una estaci\u00f3n en una \u00e9poca en la que hac\u00edan 3 estaciones por semana. Evidentemente, la estaci\u00f3n final pronto dej\u00f3 de serlo pues ampliaron la v\u00eda (qu\u00e9 poca visi\u00f3n, la verdad), y tuvieron que cambiar el nombre. Se ve\u00eda venir.<\/p>\n<p>Atlanta es una de las ciudades m\u00e1s feas que conozco, a la altura de Vigo. Tiene una zona llena de hoteles de convenciones, tiene la sede de CocaCola y la de la CNN. Por lo dem\u00e1s, el centro de la ciudad es un caos de tr\u00e1fico, est\u00e1 muy empobrecido y produce bastante inseguridad. Y no hay supermercados. Tal cual. Entramos en un &#8220;Deli&#8221; a desayunar y aprovechamos para preguntar por un supermercado:<\/p>\n<p>&#8211; No hay ninguno cerca<br \/>\n&#8211; \u00bfY d\u00f3nde compr\u00e1is la comida?<br \/>\n&#8211; Espera que pregunte&#8230; &#8211; WTF!<br \/>\n&#8211; Mira, me dicen que dos manzanas m\u00e1s all\u00e1, donde el banco<br \/>\n&#8211; S\u00ed, estamos alojados ah\u00ed&#8230; &#8211; la esperanza hinchaba mi coraz\u00f3n deseoso de fruta<br \/>\n&#8211; Hay un pasadizo donde te puedes encontrar un se\u00f1or que vende frutas, tomates, etc<br \/>\n&#8211; Ah\u00e1&#8230;<\/p>\n<div id=\"attachment_524\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/fruta.jpg\" alt=\"Bodeg\u00f3n georgiano\" width=\"800\" height=\"449\" class=\"size-full wp-image-524\" \/><p class=\"wp-caption-text\">Al final, esta fue toda la fruta que pudimos encontrar<\/p><\/div>\n<p>En realidad, no tendr\u00eda demasiado inter\u00e9s si no fuera por la DragonCon: eventazo friki sobre literatura, juegos RPG y videojuegos, ciencia ficci\u00f3n, cosplay, series, steampunk, retro&#8230; y una largu\u00edsima lista de hobbies. \u00bfTe gusta el mundillo maker? Tienes un track. \u00bfQuieres la firma de un autor de RPGs? Seguramente estar\u00e1 en el Callej\u00f3n de los artistas o en la zona de tiendas.<\/p>\n<div id=\"attachment_526\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/haciendo-cola.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/haciendo-cola.jpg\" alt=\"Nuestro cosplay lo pet\u00f3\" width=\"600\" height=\"800\" class=\"size-full wp-image-526\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Uno de los deportes favoritos el s\u00e1bado de DragonCon es hacer colas. En buena compa\u00f1\u00eda se pasa m\u00e1s r\u00e1pido ;-)<\/p><\/div>\n<p>Asist\u00ed a unos cuantos paneles y talleres: mujeres en el mundo tecnol\u00f3gico, g\u00e9nero y sci-fi, veh\u00edculos el\u00e9ctricos, taller de <a href=\"http:\/\/lilypadarduino.org\/\" target=\"_new\">Lilipad<\/a>, exploraci\u00f3n espacial y makers, anime sci-fi 101&#8230; Fuimos tambi\u00e9n al Gran Desfile de la DragonCon, donde todo el que apareciera con un difraz ten\u00eda hueco en el desfile por las calles de Atlanta. Hab\u00eda mucha gente disfrazada de Masacre, o de Hello Kitty Masacre o de Masacre Steampunk.<\/p>\n<p><!-- galer\u00eda fotos -->(pronto a\u00f1adir\u00e9 aqu\u00ed una peque\u00f1a galer\u00eda de foticos)<\/p>\n<p>Fue un gustazo repetir en la DragonCon con Pablo y \u00c1ngela: comimos mucho y mal, nos re\u00edmos mucho y bien. <\/p>\n<div id=\"attachment_528\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/fantastic-four.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/fantastic-four.jpg\" alt=\"Los Cuatro Fant\u00e1sticos disfrazados de asistentes al evento: &quot;Nuestra lema no se pierda&quot;.\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-528\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Los Cuatro Fant\u00e1sticos disfrazados de asistentes al evento: &#8220;Nuestra lema no se pierda&#8221;.<\/p><\/div>\n<p>El metro en Atlanta se llama MARTA, y <a href=\"http:\/\/twitter.com\/marta_serrano\" target=\"_new\">Mari<\/a> sabr\u00e1 por qu\u00e9 me hizo tanta gracia <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<div id=\"attachment_534\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/marta1.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/marta1.jpg\" alt=\"En Atlanta te han erigido un monumento por tu dedicaci\u00f3n al transporte p\u00fablico.\" width=\"300\" height=\"474\" class=\"size-full wp-image-534\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">En Atlanta te han erigido un monumento por tu dedicaci\u00f3n al transporte p\u00fablico.<\/p><\/div>\n<p>Y reci\u00e9n llegamos a San Francisco, una ciudad completamente distinta, donde empezamos una etapa nueva de este viaje. \u00a1Estad atentos!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 01 Sep 2014 22:43:10 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 13 Sep 2014 05:08:24 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 01 Sep 2014 22:43:10 +0000","published_by":1},{"id":536,"title":"USA 2014: San Francisco (d\u00eda 1)","slug":"usa-2014-san-francisco-dia-1","markdown":"\nTras aterrizar en San Francisco (\u00a1con una hora de adelanto!) notamos r\u00e1pidamente las 3 horas de diferencia horaria, pues ten\u00edamos ganas de comer un chulet\u00f3n a las 12. Para los navarricos que me le\u00e1is, no, no es habitual comerse un chulet\u00f3n a las 12, o unas carrilleras a las 9 de la ma\u00f1ana.\n\nTotal, que siguiendo las indicaciones de nuestra anfitriona, fuimos a por el [Super shuttle](http:\/\/www.supershuttle.com\/) que nos llev\u00f3 a la puerta de nuestro alojamiento (27$ ambos) donde nos esperaba Alexis. Lo primero y fundamental, conseguir la wifi. Como la wifi de la casa es una casta\u00f1a, andamos conectados a una wifi libre que hemos pillado.\n\nNota: se\u00f1ores due\u00f1os de la wifi libre, no me esp\u00eden por internet. As\u00f3mense a la ventana y hablemos como vecinos civilizados. Fin de la cita.\n\nComo hab\u00edamos llegado pronto, nos fuimos a tantear la zona empezando por un enorme parque cerquita de nuestra zona: Golden Gate Park (que **no** es el parque que est\u00e1 junto al Golden Gate; el que est\u00e1 junto al puente se llama Presidio aunque no est\u00e1 exactamente al lado de Alcatraz. Claramente los toponominadores de San Francisco fueron los lumbreras que llamaron T\u00e9rminus a Atlanta). Un parque muy muy grande, con mucha gente paseando, patinando, corriendo, en bici, jugando a criquet, freesbee, beisball, paseando a los perros\u2026 muy buenas sensaciones. La alerta por coyotes nos puso a correr a nosotros tambi\u00e9n. Sensaciones no tan maravillosas sudando como pollos para salvar nuestras vidas de un coyote.\n\nTiene tambi\u00e9n un jard\u00edn japon\u00e9s (8$ cada uno) con ardillas norteamericanas como se\u00f1al del tratado de paz de 1951.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_539\" style=\"width: 610px\">[![Apartamento cozy, coqueto y luminoso. Bien comunicado.](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/pagoda1.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/pagoda1.jpg)Apartamento cozy, coqueto y luminoso. Bien comunicado.\n\n<\/div>En el jard\u00edn aprovechamos para tomarnos un t\u00e9 helado con \u201cfrutos secos japoneses\u201d (a.k.a., cart\u00f3n) que inclu\u00edan dos galletas de la suerte:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_541\" style=\"width: 810px\">[![\u00bfAceptas las cookies? Si no, ya te est\u00e1s pirando a otro blog de viajes...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/cookies.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/cookies.jpg)\u00bfAceptas las cookies? Si no, ya te est\u00e1s pirando a otro blog de viajes\u2026\n\n<\/div>La galleta de la izquierda le toc\u00f3 a Alex: \u201cAlgo maravilloso est\u00e1 a punto de sucederte\u201d. La fortuna de la derecha me toc\u00f3 a m\u00ed: \u201cLa calidad importa m\u00e1s que la cantidad. Haz un buen trabajo ma\u00f1ana\u201d. S\u00ed, es lo que est\u00e1is pensando: \u00a1menuda casta\u00f1a de buena fortuna! Ped\u00ed que me devolvieran mi dinero. Quem\u00e9 los documentos de paz de 1951 y les hice un calvo a los de la teter\u00eda. Salimos pitando de all\u00ed.\n\nFuera ya del jard\u00edn japon\u00e9s, de pronto algo nos result\u00f3 familiar y montamos en un momento un \u201cEspa\u00f1oles por el mundo\u201d:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_540\" style=\"width: 610px\">[![Nos llev\u00f3 a su restaurante espa\u00f1ol donde dan tortilla a precio de oro. Est\u00e1 forrad\u00edsimo y echa mucho de menos su Albacete natal.](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/espanoles.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/espanoles.jpg)Nos llev\u00f3 a su restaurante espa\u00f1ol donde dan tortilla a precio de oro. Est\u00e1 forrad\u00edsimo y echa mucho de menos su Albacete natal.\n\n<\/div>Como toma de contacto con la ciudad no estuvo mal. De ah\u00ed nos fuimos paseando hasta Alamo Square, donde est\u00e1n las famosas *Painted ladies* que a todos os sonar\u00e1 por [Padres forzosos](https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=k-NTGnxZ4xI)![;-)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif)\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_542\" style=\"width: 810px\">[![Bob Saget fue un secundario mediocre pero un agente inmobiliario buen\u00edsimo...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/painted-ladies.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/painted-ladies.jpg)Bob Saget fue un secundario mediocre pero un agente inmobiliario buen\u00edsimo\u2026\n\n<\/div>En San Francisco se cena a partir de las 19 y hasta la 1 (seg\u00fan los horarios de los restaurantes); genial para nuestros horarios espa\u00f1oles. Total, que despu\u00e9s de comer bastante mal en Atlanta, nos fuimos a un \u00e1rabe con muy buena pinta donde cenamos tranquilos y a las 22 yo estaba tan reventada que ca\u00ed rendida\u2026\n\n\n","html":"<p>Tras aterrizar en San Francisco (\u00a1con una hora de adelanto!) notamos r\u00e1pidamente las 3 horas de diferencia horaria, pues ten\u00edamos ganas de comer un chulet\u00f3n a las 12. Para los navarricos que me le\u00e1is, no, no es habitual comerse un chulet\u00f3n a las 12, o unas carrilleras a las 9 de la ma\u00f1ana.<\/p>\n<p>Total, que siguiendo las indicaciones de nuestra anfitriona, fuimos a por el <a href=\"http:\/\/www.supershuttle.com\/\" target=\"_new\">Super shuttle<\/a> que nos llev\u00f3 a la puerta de nuestro alojamiento (27$ ambos) donde nos esperaba Alexis. Lo primero y fundamental, conseguir la wifi. Como la wifi de la casa es una casta\u00f1a, andamos conectados a una wifi libre que hemos pillado.<\/p>\n<p>Nota: se\u00f1ores due\u00f1os de la wifi libre, no me esp\u00eden por internet. As\u00f3mense a la ventana y hablemos como vecinos civilizados. Fin de la cita.<\/p>\n<p>Como hab\u00edamos llegado pronto, nos fuimos a tantear la zona empezando por un enorme parque cerquita de nuestra zona: Golden Gate Park (que <strong>no<\/strong> es el parque que est\u00e1 junto al Golden Gate; el que est\u00e1 junto al puente se llama Presidio aunque no est\u00e1 exactamente al lado de Alcatraz. Claramente los toponominadores de San Francisco fueron los lumbreras que llamaron T\u00e9rminus a Atlanta). Un parque muy muy grande, con mucha gente paseando, patinando, corriendo, en bici, jugando a criquet, freesbee, beisball, paseando a los perros&#8230; muy buenas sensaciones. La alerta por coyotes nos puso a correr a nosotros tambi\u00e9n. Sensaciones no tan maravillosas sudando como pollos para salvar nuestras vidas de un coyote.<\/p>\n<p>Tiene tambi\u00e9n un jard\u00edn japon\u00e9s (8$ cada uno) con ardillas norteamericanas como se\u00f1al del tratado de paz de 1951.<\/p>\n<div id=\"attachment_539\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/pagoda1.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/pagoda1.jpg\" alt=\"Apartamento cozy, coqueto y luminoso. Bien comunicado.\" width=\"600\" height=\"800\" class=\"size-full wp-image-539\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Apartamento cozy, coqueto y luminoso. Bien comunicado.<\/p><\/div>\n<p>En el jard\u00edn aprovechamos para tomarnos un t\u00e9 helado con &#8220;frutos secos japoneses&#8221; (a.k.a., cart\u00f3n) que inclu\u00edan dos galletas de la suerte:<\/p>\n<div id=\"attachment_541\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/cookies.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/cookies.jpg\" alt=\"\u00bfAceptas las cookies? Si no, ya te est\u00e1s pirando a otro blog de viajes...\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-541\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">\u00bfAceptas las cookies? Si no, ya te est\u00e1s pirando a otro blog de viajes&#8230;<\/p><\/div>\n<p>La galleta de la izquierda le toc\u00f3 a Alex: &#8220;Algo maravilloso est\u00e1 a punto de sucederte&#8221;. La fortuna de la derecha me toc\u00f3 a m\u00ed: &#8220;La calidad importa m\u00e1s que la cantidad. Haz un buen trabajo ma\u00f1ana&#8221;. S\u00ed, es lo que est\u00e1is pensando: \u00a1menuda casta\u00f1a de buena fortuna! Ped\u00ed que me devolvieran mi dinero. Quem\u00e9 los documentos de paz de 1951 y les hice un calvo a los de la teter\u00eda. Salimos pitando de all\u00ed.<\/p>\n<p>Fuera ya del jard\u00edn japon\u00e9s, de pronto algo nos result\u00f3 familiar y montamos en un momento un &#8220;Espa\u00f1oles por el mundo&#8221;:<\/p>\n<div id=\"attachment_540\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/espanoles.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/espanoles.jpg\" alt=\"Nos llev\u00f3 a su restaurante espa\u00f1ol donde dan tortilla a precio de oro. Est\u00e1 forrad\u00edsimo y echa mucho de menos su Albacete natal.\" width=\"600\" height=\"800\" class=\"size-full wp-image-540\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Nos llev\u00f3 a su restaurante espa\u00f1ol donde dan tortilla a precio de oro. Est\u00e1 forrad\u00edsimo y echa mucho de menos su Albacete natal.<\/p><\/div>\n<p>Como toma de contacto con la ciudad no estuvo mal. De ah\u00ed nos fuimos paseando hasta Alamo Square, donde est\u00e1n las famosas <em>Painted ladies<\/em> que a todos os sonar\u00e1 por <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=k-NTGnxZ4xI\" target=\"_new\">Padres forzosos<\/a> <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif\" alt=\";-)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<div id=\"attachment_542\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/painted-ladies.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/painted-ladies.jpg\" alt=\"Bob Saget fue un secundario mediocre pero un agente inmobiliario buen\u00edsimo...\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-542\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Bob Saget fue un secundario mediocre pero un agente inmobiliario buen\u00edsimo&#8230;<\/p><\/div>\n<p>En San Francisco se cena a partir de las 19 y hasta la 1 (seg\u00fan los horarios de los restaurantes); genial para nuestros horarios espa\u00f1oles. Total, que despu\u00e9s de comer bastante mal en Atlanta, nos fuimos a un \u00e1rabe con muy buena pinta donde cenamos tranquilos y a las 22 yo estaba tan reventada que ca\u00ed rendida&#8230;<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 03 Sep 2014 04:28:15 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 13 Sep 2014 05:08:37 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 03 Sep 2014 04:28:15 +0000","published_by":1},{"id":545,"title":"USA 2014: San Francisco (d\u00eda 2)","slug":"usa-2014-san-francisco-dia-2","markdown":"\nHoy hemos comenzado pronto el d\u00eda en el Central Coffee al lado de nuestro alojamiento. Un par de trolebuses conducidos por gru\u00f1ones que no quer\u00edan saber nada de nuestras vacaciones, y en seguida est\u00e1bamos en el Pier 41 del Fisherman\u2019s Wharf a punto de embarcar en el ferry hacia Sausalito (11$ cada uno).\n\nEl ferry pasa cerquita de Alcatraz:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_550\" style=\"width: 810px\">[![Mira, \u00a1Sean Connery! Ah s\u00ed, y Nicolas Cage haciendo el paquete](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/alcatraz.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/alcatraz.jpg)Mira, \u00a1Sean Connery! Ah s\u00ed, y Nicolas Cage haciendo el paquete\n\n<\/div>\u2026 cerca del Golden Gate:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_551\" style=\"width: 810px\">[![El otro d\u00eda unos Kaijus dejaron el puente hecho un cristo, pero hoy estaba mucho m\u00e1s limpio](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/golden-gate.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/golden-gate.jpg)El otro d\u00eda unos Kaijus dejaron el puente hecho un cristo, pero hoy estaba mucho m\u00e1s limpio\n\n<\/div>\u2026 y da una panor\u00e1mica de toda la ciudad:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_552\" style=\"width: 810px\">[![Precios\u00edsima ciudad con edificios](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/san-francisco.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/san-francisco.jpg)Precios\u00edsima ciudad con edificios\n\n<\/div>Y as\u00ed llegamos a Sausalito. De primeras uno podr\u00eda pensar que esta ciudad no tiene mucho inter\u00e9s: casas y ya. Sin embargo, al investigar un poco descubrimos una historia de lo m\u00e1s trepidante: San Francisco (el santo) fund\u00f3 San Francisco (la ciudad). Si os parece que ponerle a tu hijo el nombre del padre es lo peor (lo es y lo sab\u00e9is), ahora pensad en que un cura le pone su nombre (ya santificado!) a una ciudad. Total, que fund\u00f3 la ciudad y \u00e9sta viv\u00eda pr\u00f3spera entre terremoto y terremoto.\n\nPero he aqu\u00ed que ten\u00eda un monaguillo algo d\u00edscolo, con ciertas ideas arquitect\u00f3nicas; el monaguillo se llamaba Sausalito y San Francisco (que por aquel entonces solo era Paco) no le hac\u00eda ni caso a sus aspiraciones. As\u00ed que Sausalito dijo: \u201ctierra nueva, vida nueva\u201d, y se fue al mont\u00edculo de enfrente a San Francisco y all\u00ed fund\u00f3 la ciudad de Sausalito (no le puso el \u201cSan\u201d porque ya ve\u00eda venir que su aventura no ser\u00eda bien vista).\n\nEsta nueva ciudad se configur\u00f3 siguiendo las nuevas ideas del monaguillo, un estilo muy caracter\u00edstico que se llam\u00f3 \u201csausalito californiano\u201d, caracterizado por casas con puertas y ventanas siguiendo caminos y carreteras. Como curiosidad tambi\u00e9n, las iglesias no tienen como patr\u00f3n a San Francisco, sino al monaguillo Sausalito haciendo un calvo al santo.\n\nTras esta fabulosa visita, hemos cogido el autob\u00fas en Sausalito (5$ cada uno), y nos ha llevado hasta Fisherman\u2019s Wharf de nuevo pasando por el Golden Gate. Justo al lado est\u00e1 la famosa y empinad\u00edsima Lombard Street. Y s\u00ed, est\u00e1 empinada, sobre todo si la subes: Alex se ha empe\u00f1ado en que si est\u00e1bamos abajo, hab\u00eda que subirla, a pesar de mi insistente petici\u00f3n de que nos bastaba con bajar la cuesta.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_553\" style=\"width: 610px\">[![Turistas, \u00bfcu\u00e1l es nuestro oficio? - \u00a1Subir, subir, subir!](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/subir.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/subir.jpg)Turistas, \u00bfcu\u00e1l es nuestro oficio? \u2013 \u00a1Subir, subir, subir!\n\n<\/div>Afortunadamente cuando llegamos arriba Alex accedi\u00f3 a mis deseos y pudimos bajar:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_556\" style=\"width: 310px\">[![Aqu\u00ed quiero ver yo a Alonso adelantando en las curvas](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/bajar1.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/bajar1.jpg)Aqu\u00ed quiero ver yo a Alonso adelantando en las curvas\n\n<\/div>Seguimos de paseo hasta el puerto donde terminamos de descubrir la verdadera naturaleza de la ciudad. La llaman \u201cLa ciudad de las colinas\u201d (Alex se lo acaba de inventar), pero en realidad solo hay una colina. Y siempre toca subirla. Me recuerda mucho a [algo\u2026](http:\/\/dendarii.es\/tag\/portugal\/). De nuevo en el puerto, aprovechamos para probar un plato t\u00edpico de San Francisco: [clam chowder](https:\/\/www.google.com\/search?q=clam+chowder&es_sm=93&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=554GVK6MFuX5iwLA3IAQ&ved=0CAgQ_AUoAQ&biw=1024&bih=705) que, aunque es una crema muy pastosa, algunos lo traducen como \u201csopa de cangrejo\u201d.\n\nDespu\u00e9s de comer, nos acercamos al submarino USS Pampanito, a un museo de arte mec\u00e1nico con muchos juegos de parque de atracciones antiguos, \u00a1nos hicimos un fotomat\u00f3n! y nos acercamos a ver los [leones marinos](https:\/\/www.google.com\/search?q=pier+39&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=GqUGVJTkKqjGiwLLhYGwDA&ved=0CAYQ_AUoAQ&biw=1024&bih=705) en el Pier 39.\n\nY ahora estamos a punto de salir a cenar en el Nopa, el restaurante favorito de nuestra anfitriona y, seg\u00fan prestigiosos cient\u00edficos rusos, \u201cel mejor restaurante de San Francisco\u201d. \u00a1Ma\u00f1ana m\u00e1s!\n\n\n","html":"<p>Hoy hemos comenzado pronto el d\u00eda en el Central Coffee al lado de nuestro alojamiento. Un par de trolebuses conducidos por gru\u00f1ones que no quer\u00edan saber nada de nuestras vacaciones, y en seguida est\u00e1bamos en el Pier 41 del Fisherman&#8217;s Wharf a punto de embarcar en el ferry hacia Sausalito (11$ cada uno).<\/p>\n<p>El ferry pasa cerquita de Alcatraz:<\/p>\n<div id=\"attachment_550\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/alcatraz.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/alcatraz.jpg\" alt=\"Mira, \u00a1Sean Connery! Ah s\u00ed, y Nicolas Cage haciendo el paquete\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-550\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Mira, \u00a1Sean Connery! Ah s\u00ed, y Nicolas Cage haciendo el paquete<\/p><\/div>\n<p>&#8230; cerca del Golden Gate:<\/p>\n<div id=\"attachment_551\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/golden-gate.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/golden-gate.jpg\" alt=\"El otro d\u00eda unos Kaijus dejaron el puente hecho un cristo, pero hoy estaba mucho m\u00e1s limpio\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-551\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">El otro d\u00eda unos Kaijus dejaron el puente hecho un cristo, pero hoy estaba mucho m\u00e1s limpio<\/p><\/div>\n<p>&#8230; y da una panor\u00e1mica de toda la ciudad:<\/p>\n<div id=\"attachment_552\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/san-francisco.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/san-francisco.jpg\" alt=\"Precios\u00edsima ciudad con edificios\" width=\"800\" height=\"313\" class=\"size-full wp-image-552\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Precios\u00edsima ciudad con edificios<\/p><\/div>\n<p>Y as\u00ed llegamos a Sausalito. De primeras uno podr\u00eda pensar que esta ciudad no tiene mucho inter\u00e9s: casas y ya. Sin embargo, al investigar un poco descubrimos una historia de lo m\u00e1s trepidante: San Francisco (el santo) fund\u00f3 San Francisco (la ciudad). Si os parece que ponerle a tu hijo el nombre del padre es lo peor (lo es y lo sab\u00e9is), ahora pensad en que un cura le pone su nombre (ya santificado!) a una ciudad. Total, que fund\u00f3 la ciudad y \u00e9sta viv\u00eda pr\u00f3spera entre terremoto y terremoto.<\/p>\n<p>Pero he aqu\u00ed que ten\u00eda un monaguillo algo d\u00edscolo, con ciertas ideas arquitect\u00f3nicas; el monaguillo se llamaba Sausalito y San Francisco (que por aquel entonces solo era Paco) no le hac\u00eda ni caso a sus aspiraciones. As\u00ed que Sausalito dijo: &#8220;tierra nueva, vida nueva&#8221;, y se fue al mont\u00edculo de enfrente a San Francisco y all\u00ed fund\u00f3 la ciudad de Sausalito (no le puso el &#8220;San&#8221; porque ya ve\u00eda venir que su aventura no ser\u00eda bien vista).<\/p>\n<p>Esta nueva ciudad se configur\u00f3 siguiendo las nuevas ideas del monaguillo, un estilo muy caracter\u00edstico que se llam\u00f3 &#8220;sausalito californiano&#8221;, caracterizado por casas con puertas y ventanas siguiendo caminos y carreteras. Como curiosidad tambi\u00e9n, las iglesias no tienen como patr\u00f3n a San Francisco, sino al monaguillo Sausalito haciendo un calvo al santo.<\/p>\n<p>Tras esta fabulosa visita, hemos cogido el autob\u00fas en Sausalito (5$ cada uno), y nos ha llevado hasta Fisherman&#8217;s Wharf de nuevo pasando por el Golden Gate. Justo al lado est\u00e1 la famosa y empinad\u00edsima Lombard Street. Y s\u00ed, est\u00e1 empinada, sobre todo si la subes: Alex se ha empe\u00f1ado en que si est\u00e1bamos abajo, hab\u00eda que subirla, a pesar de mi insistente petici\u00f3n de que nos bastaba con bajar la cuesta.<\/p>\n<div id=\"attachment_553\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/subir.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/subir.jpg\" alt=\"Turistas, \u00bfcu\u00e1l es nuestro oficio? - \u00a1Subir, subir, subir!\" width=\"600\" height=\"800\" class=\"size-full wp-image-553\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Turistas, \u00bfcu\u00e1l es nuestro oficio? &#8211; \u00a1Subir, subir, subir!<\/p><\/div>\n<p>Afortunadamente cuando llegamos arriba Alex accedi\u00f3 a mis deseos y pudimos bajar:<\/p>\n<div id=\"attachment_556\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/bajar1.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/bajar1.jpg\" alt=\"Aqu\u00ed quiero ver yo a Alonso adelantando en las curvas\" width=\"300\" height=\"534\" class=\"size-full wp-image-556\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Aqu\u00ed quiero ver yo a Alonso adelantando en las curvas<\/p><\/div>\n<p>Seguimos de paseo hasta el puerto donde terminamos de descubrir la verdadera naturaleza de la ciudad. La llaman &#8220;La ciudad de las colinas&#8221; (Alex se lo acaba de inventar), pero en realidad solo hay una colina. Y siempre toca subirla. Me recuerda mucho a <a href=\"http:\/\/dendarii.es\/tag\/portugal\/\" target=\"_new\">algo&#8230;<\/a>. De nuevo en el puerto, aprovechamos para probar un plato t\u00edpico de San Francisco: <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=clam+chowder&#038;es_sm=93&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=554GVK6MFuX5iwLA3IAQ&#038;ved=0CAgQ_AUoAQ&#038;biw=1024&#038;bih=705\" target=\"_new\">clam chowder<\/a> que, aunque es una crema muy pastosa, algunos lo traducen como &#8220;sopa de cangrejo&#8221;.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de comer, nos acercamos al submarino USS Pampanito, a un museo de arte mec\u00e1nico con muchos juegos de parque de atracciones antiguos, \u00a1nos hicimos un fotomat\u00f3n! y nos acercamos a ver los <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=pier+39&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=GqUGVJTkKqjGiwLLhYGwDA&#038;ved=0CAYQ_AUoAQ&#038;biw=1024&#038;bih=705\" target=\"_new\">leones marinos<\/a> en el Pier 39.<\/p>\n<p>Y ahora estamos a punto de salir a cenar en el Nopa, el restaurante favorito de nuestra anfitriona y, seg\u00fan prestigiosos cient\u00edficos rusos, &#8220;el mejor restaurante de San Francisco&#8221;. \u00a1Ma\u00f1ana m\u00e1s!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 03 Sep 2014 05:16:10 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 13 Sep 2014 05:08:48 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 03 Sep 2014 05:16:10 +0000","published_by":1},{"id":559,"title":"USA 2014: San Francisco (d\u00eda 3)","slug":"usa-2014-san-francisco-dia-3","markdown":"\nAyer cenamos en el sitio *trendy* de moda fashion total, en Nopa, cuyo nombre le viene de la zona en la que est\u00e1, Nopa. Y aqu\u00ed os dejo unos tips para entender la toponimia americana:\n\n\u2013 Nopa: North of Panhandle  \n \u2013 Soma: South of Market (street)  \n \u2013 Soho: South of Houston (street)  \n \u2013 Tribeca: Triangle Below Canal (street)\n\n\u00bfC\u00f3mo se os ha quedado el cuerpo? Total, que en el sitio trendy cenamos estupendamente cosas trendy y ricas. Esta ma\u00f1ana nos hemos levantado prontico porque hab\u00edamos quedado para desayunar con Lynn Root (si no os suena de nada, es razonable), que trabaja en Spotify (esta ya os sonar\u00e1 m\u00e1s) y nos ha llevado a visitar sus oficinas. Molan tanto que estoy por aparecer el pr\u00f3ximo lunes como si currara all\u00ed desde siempre y ver qu\u00e9 pasa ![:)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif)\n\nDespu\u00e9s hemos realizado un paseo [un poco desorganizado](http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Movimiento_browniano) por un mont\u00f3n de lugares: desde Market street a la altura de Tender Loin (barrio chungo), hasta Ferry Building, donde est\u00e1 el Pier 1, que tiene una torre inspirada en la Giralda.\n\nDespu\u00e9s hemos empezado a subir por Columbus Avenue para visitar North Beach (tambi\u00e9n llamada Little Italy) y sobre todo China Town (que es la primera o segunda poblaci\u00f3n china m\u00e1s grande de USA). Por la avenida Columbus hemos seguido hasta Fisherman\u2019s Wharf (Pier 39, donde los leones), y ah\u00ed hemos cogido uno de los famosos [tranv\u00edas](https:\/\/www.google.com\/search?q=tranv%C3%ADa+de+san+francisco&es_sm=93&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=nvMHVIfyL5eyyASS2oCYDA&ved=0CAgQ_AUoAQ&biw=1024&bih=705#tbm=isch&q=san+francisco+powell+and+mason) (6$ cada uno) hasta Union Square.\n\nDesde Union Square hemos vuelto a bajar por Market Street hasta el barrio La misi\u00f3n, donde hemos visitado la Misi\u00f3n Dolores (5$ cada uno); muy cerca de Misi\u00f3n est\u00e1 la famosa calle Castro (centro del movimiento LGTB en San Francisco y enclave mundial).\n\nYa para terminar nuestro paseo, hemos cogido Castro rumbo norte hasta que se convierte en Divisadero y hemos visitado la zona Haight Ashbury (barrio muy tranquilo con casas victorianas muy bien cuidadas).\n\nTras llegar a casa, hemos aprovechado para hacer una colada (4$ completa), y a descansar un rato\u2026\n\nDespu\u00e9s del gran paseo que nos hemos dado hoy, me ha quedado una sensaci\u00f3n terrible de San Francisco. Es una ciudad muy miserable con unos contrastes horribles. La pasar\u00eda por napalm de norte a sur. No comprendo todas esas historias de ciudad txatxi, trendy, luminosa, deportista, que no incluyen la horripilante panor\u00e1mica de gente ignorando deliberadamente a los (much\u00edsimos) indigentes que se caen muertos en medio de las calles. (por eso hoy no pongo foticos\u2026 :-\/)\n\nMa\u00f1ana tenemos previsto visitar Presidio (que es un parque, ojo), Japan Town y veremos a d\u00f3nde m\u00e1s nos lleva el paseo. \u00a1Seguimos informando!\n\n\n","html":"<p>Ayer cenamos en el sitio <em>trendy<\/em> de moda fashion total, en Nopa, cuyo nombre le viene de la zona en la que est\u00e1, Nopa. Y aqu\u00ed os dejo unos tips para entender la toponimia americana:<\/p>\n<p>&#8211; Nopa: North of Panhandle<br \/>\n&#8211; Soma: South of Market (street)<br \/>\n&#8211; Soho: South of Houston (street)<br \/>\n&#8211; Tribeca: Triangle Below Canal (street)<\/p>\n<p>\u00bfC\u00f3mo se os ha quedado el cuerpo? Total, que en el sitio trendy cenamos estupendamente cosas trendy y ricas. Esta ma\u00f1ana nos hemos levantado prontico porque hab\u00edamos quedado para desayunar con Lynn Root (si no os suena de nada, es razonable), que trabaja en Spotify (esta ya os sonar\u00e1 m\u00e1s) y nos ha llevado a visitar sus oficinas. Molan tanto que estoy por aparecer el pr\u00f3ximo lunes como si currara all\u00ed desde siempre y ver qu\u00e9 pasa <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p>Despu\u00e9s hemos realizado un paseo <a href=\"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Movimiento_browniano\" target=\"_new\">un poco desorganizado<\/a> por un mont\u00f3n de lugares: desde Market street a la altura de Tender Loin (barrio chungo), hasta Ferry Building, donde est\u00e1 el Pier 1, que tiene una torre inspirada en la Giralda.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s hemos empezado a subir por Columbus Avenue para visitar North Beach (tambi\u00e9n llamada Little Italy) y sobre todo China Town (que es la primera o segunda poblaci\u00f3n china m\u00e1s grande de USA). Por la avenida Columbus hemos seguido hasta Fisherman&#8217;s Wharf (Pier 39, donde los leones), y ah\u00ed hemos cogido uno de los famosos <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=tranv%C3%ADa+de+san+francisco&#038;es_sm=93&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=nvMHVIfyL5eyyASS2oCYDA&#038;ved=0CAgQ_AUoAQ&#038;biw=1024&#038;bih=705#tbm=isch&#038;q=san+francisco+powell+and+mason\" target=\"_new\">tranv\u00edas<\/a> (6$ cada uno) hasta Union Square.<\/p>\n<p>Desde Union Square hemos vuelto a bajar por Market Street hasta el barrio La misi\u00f3n, donde hemos visitado la Misi\u00f3n Dolores (5$ cada uno); muy cerca de Misi\u00f3n est\u00e1 la famosa calle Castro (centro del movimiento LGTB en San Francisco y enclave mundial).<\/p>\n<p>Ya para terminar nuestro paseo, hemos cogido Castro rumbo norte hasta que se convierte en Divisadero y hemos visitado la zona Haight Ashbury (barrio muy tranquilo con casas victorianas muy bien cuidadas).<\/p>\n<p>Tras llegar a casa, hemos aprovechado para hacer una colada (4$ completa), y a descansar un rato&#8230;<\/p>\n<p>Despu\u00e9s del gran paseo que nos hemos dado hoy, me ha quedado una sensaci\u00f3n terrible de San Francisco. Es una ciudad muy miserable con unos contrastes horribles. La pasar\u00eda por napalm de norte a sur. No comprendo todas esas historias de ciudad txatxi, trendy, luminosa, deportista, que no incluyen la horripilante panor\u00e1mica de gente ignorando deliberadamente a los (much\u00edsimos) indigentes que se caen muertos en medio de las calles. (por eso hoy no pongo foticos&#8230; :-\/)<\/p>\n<p>Ma\u00f1ana tenemos previsto visitar Presidio (que es un parque, ojo), Japan Town y veremos a d\u00f3nde m\u00e1s nos lleva el paseo. \u00a1Seguimos informando!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 04 Sep 2014 05:23:49 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 13 Sep 2014 05:09:04 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 04 Sep 2014 05:23:49 +0000","published_by":1},{"id":562,"title":"USA 2014: San Francisco (d\u00eda 4)","slug":"usa-2014-san-francisco-dia-4","markdown":"\nEl jueves nos tomamos un desayuno largo en el caf\u00e9 cercano para aprovechar que all\u00ed s\u00ed hab\u00eda internet (debimos encontrar el \u00fanico alojamiento sin wifi de todo San Francisco), y a media ma\u00f1ana comenzamos nuestra ruta de nuevo.\n\nTomamos la calle Divisadero hacia el norte hasta esta zona entre las calles Broderick y Bush. \u00bfAdivin\u00e1is qu\u00e9 nos llev\u00f3 hasta all\u00ed?\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_564\" style=\"width: 610px\">[![Everywhere you go...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/full-house.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/full-house.jpg)Everywhere you go\u2026\n\n<\/div>Volvimos a la calle Divisadero y hacia el este nos encontramos con el barrio japon\u00e9s. Aqu\u00ed llaman barrio a cualquier cosa: son unas pocas manzanas con un centro japon\u00e9s, supermercados japoneses y, por supuesto, japoneses. Antes de la Segunda Guerra Mundial viv\u00eda una poblaci\u00f3n muy grande de japoneses, pero durante la guerra los llevaron a campos de concentraci\u00f3n (aunque ten\u00edan la ciudadan\u00eda estadounidense, de traca); al t\u00e9rmino de la guerra volvieron a establecerse aqu\u00ed aunque no llegaron a recobrar el antiguo esplendor.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_565\" style=\"width: 610px\">[![El \u00e1rea 51 es claramente un se\u00f1uelo; los extraterrestres llegaron al barrio japon\u00e9s.](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/aliens.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/aliens.jpg)El \u00e1rea 51 es claramente un se\u00f1uelo; los extraterrestres llegaron al barrio japon\u00e9s.\n\n<\/div>Desde el *Japan Town* llegamos hasta la Plaza Alta, que efectivamente, est\u00e1 muy alta. Bajamos la Plaza Alta hasta Divisidadero (que es una calle m\u00e1s larga que un d\u00eda sin pan), y seguimos bajando hacia el mar por la zona Pacific Heighs, casas pintorescas: pintaban car\u00edsimas vaya. Tras la zona pija, entramos en Marina, que es por donde cruza la famosa Lombard (es empinada, \u00a1pero las hay m\u00e1s!). Aprovechamos para comprar unos sandwiches en el Wallgreens, que es una cadena de \u201cpharmacy\u201d con comida (WTF!) y nos fuimos a comer a los jardines del [Palace of Fine Arts](https:\/\/www.google.com\/search?q=palace+of+fine+arts&es_sm=93&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=SyILVJXxLca7igLt2YC4Aw&ved=0CAgQ_AUoAQ), por si ve\u00edamos a Sean Connery hablando con su hija antes de irse a Alcatraz. Lo t\u00edpico. Y muy muy impresionante.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_566\" style=\"width: 610px\">[![Solete y palacio, \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s se puede pedir?](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/palace.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/palace.jpg)Solete y palacio, \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s se puede pedir?\n\n<\/div>Peque\u00f1a menci\u00f3n al cach\u00e9 que encontramos en esta zona y que es uno de los muy mejores que he buscado\/encontradojam\u00e1s. Nos llev\u00f3 un buen rato, pero mereci\u00f3 mucho la pena.\n\nDespu\u00e9s de comer hab\u00eda que reponer fuerzas (todo el mundo lo sabe), as\u00ed que enfilamos hacia la costa donde est\u00e1 la f\u00e1brica \/ tienda \/ bar \/ lugar de perdici\u00f3n de Ghirandelli: fabricaci\u00f3n de chocolate desde antes del terremoto y que nos dio la oportunidad de tomar un nos\u00e9qu\u00e9 de chocolate con chocolate y chocolate que se me saltaban las l\u00e1grimas.\n\nNos despedimos de Willy Wonka y seguimos paseando por la l\u00ednea de la costa, donde vimos unas casas alucinantes, y que yo convertir\u00eda en \u201copen concept\u201d r\u00e1pidamente y le sacar\u00eda mucho partido inmobiliario (sospecho que alguien lo ha hecho antes que yo, tsk).\n\nComo llev\u00e1bamos todo el d\u00eda bajando por Divisadero, Alex decidi\u00f3 que era buen momento para ponerse a subir. Yo he hecho firme prop\u00f3sito de quejarme muy fuerte, y nos hemos puesto a subir por las calles Powell y Grant hasta el barrio chino; all\u00ed hemos callejeado un mont\u00f3n, hemos visto dragones y farolillos, nos han ofrecido un par de Gremlins, y finalmente hemos salido en Union Square.\n\nYo ya estaba estando (s\u00ed, as\u00ed lo he dicho) un poco cansada con todo el trote del d\u00eda, as\u00ed que Alex ha propuesto un peque\u00f1o acercamiento al Soma (south of Market street, yeah!)\u2026 \u00a1una hora despu\u00e9s! segu\u00edamos por el Soma paseando, y de pronto hemos llegado al final de la calle Hyes y me he sentado en una marquesina donde, casualmente, paraba el bus que nos llev\u00f3 a casa.\n\nCon todo el paliz\u00f3n del d\u00eda, no ten\u00eda muchas ganas de cenar fuera, as\u00ed que hemos comprado comida org\u00e1nica en un restaurante org\u00e1nico. Este tema me tiene un poco frita porque a m\u00ed me va el silicio duro, pero aqu\u00ed en San Francisco es imposible comprar comida que no sea muy org\u00e1nica\u2026\n\nEl viernes toc\u00f3 cambio de tercio, salimos de San Francisco y todav\u00eda estamos en el atasaco que pillamos\u2026\n\n\n","html":"<p>El jueves nos tomamos un desayuno largo en el caf\u00e9 cercano para aprovechar que all\u00ed s\u00ed hab\u00eda internet (debimos encontrar el \u00fanico alojamiento sin wifi de todo San Francisco), y a media ma\u00f1ana comenzamos nuestra ruta de nuevo.<\/p>\n<p>Tomamos la calle Divisadero hacia el norte hasta esta zona entre las calles Broderick y Bush. \u00bfAdivin\u00e1is qu\u00e9 nos llev\u00f3 hasta all\u00ed?<\/p>\n<div id=\"attachment_564\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/full-house.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/full-house.jpg\" alt=\"Everywhere you go...\" width=\"600\" height=\"800\" class=\"size-full wp-image-564\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Everywhere you go&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Volvimos a la calle Divisadero y hacia el este nos encontramos con el barrio japon\u00e9s. Aqu\u00ed llaman barrio a cualquier cosa: son unas pocas manzanas con un centro japon\u00e9s, supermercados japoneses y, por supuesto, japoneses. Antes de la Segunda Guerra Mundial viv\u00eda una poblaci\u00f3n muy grande de japoneses, pero durante la guerra los llevaron a campos de concentraci\u00f3n (aunque ten\u00edan la ciudadan\u00eda estadounidense, de traca); al t\u00e9rmino de la guerra volvieron a establecerse aqu\u00ed aunque no llegaron a recobrar el antiguo esplendor.<\/p>\n<div id=\"attachment_565\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/aliens.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/aliens.jpg\" alt=\"El \u00e1rea 51 es claramente un se\u00f1uelo; los extraterrestres llegaron al barrio japon\u00e9s.\" width=\"600\" height=\"800\" class=\"size-full wp-image-565\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">El \u00e1rea 51 es claramente un se\u00f1uelo; los extraterrestres llegaron al barrio japon\u00e9s.<\/p><\/div>\n<p>Desde el <em>Japan Town<\/em> llegamos hasta la Plaza Alta, que efectivamente, est\u00e1 muy alta. Bajamos la Plaza Alta hasta Divisidadero (que es una calle m\u00e1s larga que un d\u00eda sin pan), y seguimos bajando hacia el mar por la zona Pacific Heighs, casas pintorescas: pintaban car\u00edsimas vaya. Tras la zona pija, entramos en Marina, que es por donde cruza la famosa Lombard (es empinada, \u00a1pero las hay m\u00e1s!). Aprovechamos para comprar unos sandwiches en el Wallgreens, que es una cadena de &#8220;pharmacy&#8221; con comida (WTF!) y nos fuimos a comer a los jardines del <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=palace+of+fine+arts&#038;es_sm=93&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=SyILVJXxLca7igLt2YC4Aw&#038;ved=0CAgQ_AUoAQ\" target=\"_new\">Palace of Fine Arts<\/a>, por si ve\u00edamos a Sean Connery hablando con su hija antes de irse a Alcatraz. Lo t\u00edpico. Y muy muy impresionante.<\/p>\n<div id=\"attachment_566\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/palace.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/palace.jpg\" alt=\"Solete y palacio, \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s se puede pedir?\" width=\"600\" height=\"800\" class=\"size-full wp-image-566\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Solete y palacio, \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s se puede pedir?<\/p><\/div>\n<p>Peque\u00f1a menci\u00f3n al cach\u00e9 que encontramos en esta zona y que es uno de los muy mejores que he buscado\/encontradojam\u00e1s. Nos llev\u00f3 un buen rato, pero mereci\u00f3 mucho la pena.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de comer hab\u00eda que reponer fuerzas (todo el mundo lo sabe), as\u00ed que enfilamos hacia la costa donde est\u00e1 la f\u00e1brica \/ tienda \/ bar \/ lugar de perdici\u00f3n de Ghirandelli: fabricaci\u00f3n de chocolate desde antes del terremoto y que nos dio la oportunidad de tomar un nos\u00e9qu\u00e9 de chocolate con chocolate y chocolate que se me saltaban las l\u00e1grimas.<\/p>\n<p>Nos despedimos de Willy Wonka y seguimos paseando por la l\u00ednea de la costa, donde vimos unas casas alucinantes, y que yo convertir\u00eda en &#8220;open concept&#8221; r\u00e1pidamente y le sacar\u00eda mucho partido inmobiliario (sospecho que alguien lo ha hecho antes que yo, tsk).<\/p>\n<p>Como llev\u00e1bamos todo el d\u00eda bajando por Divisadero, Alex decidi\u00f3 que era buen momento para ponerse a subir. Yo he hecho firme prop\u00f3sito de quejarme muy fuerte, y nos hemos puesto a subir por las calles Powell y Grant hasta el barrio chino; all\u00ed hemos callejeado un mont\u00f3n, hemos visto dragones y farolillos, nos han ofrecido un par de Gremlins, y finalmente hemos salido en Union Square.<\/p>\n<p>Yo ya estaba estando (s\u00ed, as\u00ed lo he dicho) un poco cansada con todo el trote del d\u00eda, as\u00ed que Alex ha propuesto un peque\u00f1o acercamiento al Soma (south of Market street, yeah!)&#8230; \u00a1una hora despu\u00e9s! segu\u00edamos por el Soma paseando, y de pronto hemos llegado al final de la calle Hyes y me he sentado en una marquesina donde, casualmente, paraba el bus que nos llev\u00f3 a casa.<\/p>\n<p>Con todo el paliz\u00f3n del d\u00eda, no ten\u00eda muchas ganas de cenar fuera, as\u00ed que hemos comprado comida org\u00e1nica en un restaurante org\u00e1nico. Este tema me tiene un poco frita porque a m\u00ed me va el silicio duro, pero aqu\u00ed en San Francisco es imposible comprar comida que no sea muy org\u00e1nica&#8230;<\/p>\n<p>El viernes toc\u00f3 cambio de tercio, salimos de San Francisco y todav\u00eda estamos en el atasaco que pillamos&#8230; <\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 06 Sep 2014 15:18:39 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 13 Sep 2014 05:08:14 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 06 Sep 2014 15:18:39 +0000","published_by":1},{"id":569,"title":"USA 2014: Muir Woods y Point Lobos","slug":"usa-2014-muir-woods-y-point-lobos","markdown":"\nEl viernes por la ma\u00f1ana empezaba una nueva etapa del viaje; coger el coche y empezar a hacer kil\u00f3metros hacia lo desconocido, ind\u00f3mito y, tal vez, muy peligroso\u2026\n\nDe primeras nos dieron un tr\u00e1iler, pero es que es dif\u00edcil aparcar. Pedimos algo m\u00e1s peque\u00f1o. Extra\u00f1ados, nos ofrecieron un tractor. Pero es que consume un mont\u00f3n. Pedimos algo m\u00e1s peque\u00f1o. Finalmente, estupefactos nos dieron un super coche de 8 plazas y ya no pod\u00edamos seguir quej\u00e1ndonos, as\u00ed que nos hemos quedado con \u00e9l y con un seguro de asistencia en carretera (280$).\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_570\" style=\"width: 810px\">[![Es un Dodge, y es totxo, as\u00ed que lo hemos llamado \"Totx\". \u00bfLo pill\u00e1is? Nah, qu\u00e9 lo vais a pillar...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/totx.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/totx.jpg)Es un Dodge, y es totxo, as\u00ed que lo hemos llamado \u201cTotx\u201d. \u00bfLo pill\u00e1is? Nah, qu\u00e9 lo vais a pillar\u2026\n\n<\/div>Coche autom\u00e1tico\u2026 No me extra\u00f1a que vayan hablando por tel\u00e9fono, y comiendo y dibujando planos en el coche, con esos aparatos que se conducen solos y no te dejan nada a ti, aguerrido conductor que quieres sentir la carretera. Con estas nos hemos ido a Muir Woods, el primero de los parques nacionales que vamos a visitar.\n\nEs una zona llena de Red woods (que son pinos, no sequoias) muy muy altos. Aqu\u00ed en Muir hemos comprado el Annual Pass de parques nacionales (80$ para 4 personas durante 1 a\u00f1o). La familia Kent pose\u00eda estas tierras, pero las don\u00f3 al estado, con el nombre de un famoso conservador (Muir, tampoco era tan famoso, a m\u00ed, por ejemplo ni me sonaba), para que todo el mundo pudiera disfrutar. Impresiona much\u00edsimo la altura de estos \u00e1rboles; en Espa\u00f1a no estamos nada acostumbrados a bosques tan altos. Este parque est\u00e1, como todo por aqu\u00ed, muy domesticado: los caminos muy bien se\u00f1alizados y cuidados, los ciervos se te cruzan tranquilamente y los drones te sacan fotos desde \u00e1ngulos complicad\u00edsimos.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_571\" style=\"width: 610px\">[![Hemos hecho una marca en el \u00e1rbol y el a\u00f1o que viene volvemos a ver si Alex, el \u00e1rbol, o ambos, han crecido...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/muir-woods.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/muir-woods.jpg)Hemos hecho una marca en el \u00e1rbol y el a\u00f1o que viene volvemos a ver si Alex, el \u00e1rbol, o ambos, han crecido\u2026\n\n<\/div>Despu\u00e9s de tomar unos sandwiches org\u00e1nicos en el bar del parque, hemos puesto rumbo hacia Point Lobos, al sur de San Francisco; una peque\u00f1a reserva natural con muchos lobos marinos, m\u00e1s ciervos y pel\u00edcanos. Hemos debido coger la A3 hacia Valencia, porque los 250 kms de atasco han sido \u00e9picos. El parque (10$ por coche) es una peque\u00f1a pen\u00ednsula protegida, donde en 4 rocas (literalmente) se han asentado un mont\u00f3n de lobos marinos. Imprescindible ir con los prism\u00e1ticos para poder apreciarlos bien. Hemos llegado cuando faltaba una hora para el cierre y hemos tenido la suerte de poder ver la puesta de Sol.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_572\" style=\"width: 810px\">[![Se nota a los leones marinos aullando cual lobos por el sol que fenece... \u00a1y por la rasca!](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/point-lobos.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/point-lobos.jpg)Se nota a los leones marinos aullando cual lobos por el sol que fenece\u2026 \u00a1y por la rasca!\n\n<\/div>Tras la puesta de sol\u2026 era de noche. As\u00ed que hemos replanificado y nos hemos ido a Monterey (que no es la famosa ciudad de M\u00e9xico) en lugar de a San Sime\u00f3n. Hemos cogido una habitaci\u00f3n (sorprendentemente buena) en una posada, y a dormir\u2026 Hoy nos dirigimos hacia Three Rivers, para empezar ma\u00f1ana con las visitas m\u00e1s monta\u00f1eras en Sequoia\u2026 \u00a1seguiremos informando!\n\n\n","html":"<p>El viernes por la ma\u00f1ana empezaba una nueva etapa del viaje; coger el coche y empezar a hacer kil\u00f3metros hacia lo desconocido, ind\u00f3mito y, tal vez, muy peligroso&#8230;<\/p>\n<p>De primeras nos dieron un tr\u00e1iler, pero es que es dif\u00edcil aparcar. Pedimos algo m\u00e1s peque\u00f1o. Extra\u00f1ados, nos ofrecieron un tractor. Pero es que consume un mont\u00f3n. Pedimos algo m\u00e1s peque\u00f1o. Finalmente, estupefactos nos dieron un super coche de 8 plazas y ya no pod\u00edamos seguir quej\u00e1ndonos, as\u00ed que nos hemos quedado con \u00e9l y con un seguro de asistencia en carretera (280$).<\/p>\n<div id=\"attachment_570\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/totx.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/totx.jpg\" alt=\"Es un Dodge, y es totxo, as\u00ed que lo hemos llamado &quot;Totx&quot;. \u00bfLo pill\u00e1is? Nah, qu\u00e9 lo vais a pillar...\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-570\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Es un Dodge, y es totxo, as\u00ed que lo hemos llamado &#8220;Totx&#8221;. \u00bfLo pill\u00e1is? Nah, qu\u00e9 lo vais a pillar&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Coche autom\u00e1tico&#8230; No me extra\u00f1a que vayan hablando por tel\u00e9fono, y comiendo y dibujando planos en el coche, con esos aparatos que se conducen solos y no te dejan nada a ti, aguerrido conductor que quieres sentir la carretera. Con estas nos hemos ido a Muir Woods, el primero de los parques nacionales que vamos a visitar.<\/p>\n<p>Es una zona llena de Red woods (que son pinos, no sequoias) muy muy altos. Aqu\u00ed en Muir hemos comprado el Annual Pass de parques nacionales (80$ para 4 personas durante 1 a\u00f1o). La familia Kent pose\u00eda estas tierras, pero las don\u00f3 al estado, con el nombre de un famoso conservador (Muir, tampoco era tan famoso, a m\u00ed, por ejemplo ni me sonaba), para que todo el mundo pudiera disfrutar. Impresiona much\u00edsimo la altura de estos \u00e1rboles; en Espa\u00f1a no estamos nada acostumbrados a bosques tan altos. Este parque est\u00e1, como todo por aqu\u00ed, muy domesticado: los caminos muy bien se\u00f1alizados y cuidados, los ciervos se te cruzan tranquilamente y los drones te sacan fotos desde \u00e1ngulos complicad\u00edsimos.<\/p>\n<div id=\"attachment_571\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/muir-woods.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/muir-woods.jpg\" alt=\"Hemos hecho una marca en el \u00e1rbol y el a\u00f1o que viene volvemos a ver si Alex, el \u00e1rbol, o ambos, han crecido...\" width=\"600\" height=\"800\" class=\"size-full wp-image-571\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Hemos hecho una marca en el \u00e1rbol y el a\u00f1o que viene volvemos a ver si Alex, el \u00e1rbol, o ambos, han crecido&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Despu\u00e9s de tomar unos sandwiches org\u00e1nicos en el bar del parque, hemos puesto rumbo hacia Point Lobos, al sur de San Francisco; una peque\u00f1a reserva natural con muchos lobos marinos, m\u00e1s ciervos y pel\u00edcanos. Hemos debido coger la A3 hacia Valencia, porque los 250 kms de atasco han sido \u00e9picos. El parque (10$ por coche) es una peque\u00f1a pen\u00ednsula protegida, donde en 4 rocas (literalmente) se han asentado un mont\u00f3n de lobos marinos. Imprescindible ir con los prism\u00e1ticos para poder apreciarlos bien. Hemos llegado cuando faltaba una hora para el cierre y hemos tenido la suerte de poder ver la puesta de Sol.<\/p>\n<div id=\"attachment_572\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/point-lobos.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/point-lobos.jpg\" alt=\"Se nota a los leones marinos aullando cual lobos por el sol que fenece... \u00a1y por la rasca!\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-572\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Se nota a los leones marinos aullando cual lobos por el sol que fenece&#8230; \u00a1y por la rasca!<\/p><\/div>\n<p>Tras la puesta de sol&#8230; era de noche. As\u00ed que hemos replanificado y nos hemos ido a Monterey (que no es la famosa ciudad de M\u00e9xico) en lugar de a San Sime\u00f3n. Hemos cogido una habitaci\u00f3n (sorprendentemente buena) en una posada, y a dormir&#8230; Hoy nos dirigimos hacia Three Rivers, para empezar ma\u00f1ana con las visitas m\u00e1s monta\u00f1eras en Sequoia&#8230; \u00a1seguiremos informando!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 06 Sep 2014 15:46:07 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 13 Sep 2014 05:07:58 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 06 Sep 2014 15:46:07 +0000","published_by":1},{"id":574,"title":"USA 2014: Monterey - Fresno - Three Rivers","slug":"usa-2014-monterey-fresno-three-rivers","markdown":"\nNos hemos despertado pronto para bajar al desayuno del <del>Marriot<\/del> Merrit, nuestra hobb\u00edtica posada en Monterey (que no, no es la famosa ciudad de M\u00e9xico). \u00bfSab\u00e9is esas comidas pantagru\u00e9licas de los reos en el corredor de la muerte? Pues nos hemos desayunado esa \u00faltima voluntad culinaria del condenado. Y luego nos hemos comido al reo en cuesti\u00f3n. Y de postre a los guardas.\n\nAntes de salir de Monterey (que no\u2026) hemos parado brevemente en la playa San Carlos para hacer check en el Pac\u00edfico.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_576\" style=\"width: 810px\">[![He estado un rato esperando a que viniera Mitch Buchannan a rescatarme, pero solo han venido tres gaviotas y unas cuantas algas.](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-check-atlantico.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-check-atlantico.jpg)He estado un rato esperando a que viniera Mitch Buchannan a rescatarme, pero solo han venido tres gaviotas y unas cuantas algas.\n\n<\/div>Y a media ma\u00f1ana hemos cogido a Totx (le encanta que le llamemos as\u00ed) y hemos enfilado rumbo a Fresno, donde pens\u00e1bamos parar a comer y peque\u00f1a visita.  \n Las carreteras americanas, \u00a1qu\u00e9 decir! Son rectas y muy norteamericanas. Como son muchos muchos kil\u00f3metros, montar una incorporaci\u00f3n cada <del>kil\u00f3metro<\/del> milla es muy costoso; as\u00ed que mejor hacen cruces, con un sem\u00e1foro o con un stop y ya si eso los conductores se orgainzan. Hay cruces con 4 stops y todav\u00eda estamos intentando descubrir c\u00f3mo funcionan.\n\nAqu\u00ed en los USA todo es digno de menci\u00f3n (porque si solo mencionaran lo importante, se quedar\u00edan en dos cosicas). Pues bien, yendo por la autopista Pacheco (ya os he hablado de c\u00f3mo ponen nombres\u2026), nos cruzamos con el \u201cCentro mundial de alcachofas\u201d, \u00a1\u00bfc\u00f3morl?! pero si *todo el mundo sabe* que el centro mundial de alcachofas son las huertas navarras\u2026 Pues estos dicen que est\u00e1 aqu\u00ed. Pero\u2026 \u00bflos norteamericanos ya saben comer alcachofas *como las que hace mi padre*? No, claro\u2026 aqu\u00ed te las fr\u00eden \u201ccomo las patatas fritas\u201d. Vamos. Hombre. Ya.\n\nSobre las 15 llegamos a Fresno. Esper\u00e1bamos una ciudad relativamente grande (pues en el mapa aparece con Arial 14 en lugar de con Arial 12), pero al parecer era mucho esperar. Estaba la ciudad muy vac\u00eda y hac\u00eda unos 75\u00ba. A la sombra. No exagero. Por algo se llama \u201cFresno\u201d (Fresh no. No fresco. Es un txistako, nah, no lo vais a pillar\u2026) Total, que hemos entrado a comer en el t\u00edpico restaurante americano, gigantesco, donde nos daban caf\u00e9 antes que las buenas tardes. A las 16 se nos hab\u00eda olvidado que hab\u00edamos desayunado reo, as\u00ed que plato al canto.\n\nComo en Fresno no hab\u00eda mucho que hacer, aparte de cocernos, hemos cogido el coche y hemos acometido las millas finales hasta Three Rivers, que es el pueblo m\u00e1s pr\u00f3ximo a Parque Nacional Sequoia. Me r\u00edo yo de las poblaciones disperas de Asturias. Un pueblo que se extiende varias millas a lo largo de la carretera: en esta milla tienes la notar\u00eda y el videoclub; en esta otra milla tienes la gasolinera y el super, y dos millas m\u00e1s para all\u00e1, tienes la iglesia y la biblioteca (verdad verdadera).\n\nNos hemos alojado en una acogedora caba\u00f1a al pie de la carretera donde seguro que no ha habido ning\u00fan crimen en mucho tiempo. Ni es zona de riesgo de predators o psic\u00f3patas. Si no vuelvo, recordadme como la gran taxidermista que fui.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_578\" style=\"width: 810px\">[![Hay un libro de Stephen King que me viene a la cabeza...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-cabin.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-cabin.jpg)Hay un libro de Stephen King que me viene a la cabeza\u2026\n\n<\/div>Ma\u00f1ana, visita al Sequoia National Park. \u00a1seguiremos informando!\n\n\n","html":"<p>Nos hemos despertado pronto para bajar al desayuno del <del>Marriot<\/del> Merrit, nuestra hobb\u00edtica posada en Monterey (que no, no es la famosa ciudad de M\u00e9xico). \u00bfSab\u00e9is esas comidas pantagru\u00e9licas de los reos en el corredor de la muerte? Pues nos hemos desayunado esa \u00faltima voluntad culinaria del condenado. Y luego nos hemos comido al reo en cuesti\u00f3n. Y de postre a los guardas.<\/p>\n<p>Antes de salir de Monterey (que no&#8230;) hemos parado brevemente en la playa San Carlos para hacer check en el Pac\u00edfico.<\/p>\n<div id=\"attachment_576\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-check-atlantico.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-check-atlantico.jpg\" alt=\"He estado un rato esperando a que viniera Mitch Buchannan a rescatarme, pero solo han venido tres gaviotas y unas cuantas algas.\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-576\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">He estado un rato esperando a que viniera Mitch Buchannan a rescatarme, pero solo han venido tres gaviotas y unas cuantas algas.<\/p><\/div>\n<p>Y a media ma\u00f1ana hemos cogido a Totx (le encanta que le llamemos as\u00ed) y hemos enfilado rumbo a Fresno, donde pens\u00e1bamos parar a comer y peque\u00f1a visita.<br \/>\nLas carreteras americanas, \u00a1qu\u00e9 decir! Son rectas y muy norteamericanas. Como son muchos muchos kil\u00f3metros, montar una incorporaci\u00f3n cada <del>kil\u00f3metro<\/del> milla es muy costoso; as\u00ed que mejor hacen cruces, con un sem\u00e1foro o con un stop y ya si eso los conductores se orgainzan. Hay cruces con 4 stops y todav\u00eda estamos intentando descubrir c\u00f3mo funcionan.<\/p>\n<p>Aqu\u00ed en los USA todo es digno de menci\u00f3n (porque si solo mencionaran lo importante, se quedar\u00edan en dos cosicas). Pues bien, yendo por la autopista Pacheco (ya os he hablado de c\u00f3mo ponen nombres&#8230;), nos cruzamos con el &#8220;Centro mundial de alcachofas&#8221;, \u00a1\u00bfc\u00f3morl?! pero si <em>todo el mundo sabe<\/em> que el centro mundial de alcachofas son las huertas navarras&#8230; Pues estos dicen que est\u00e1 aqu\u00ed. Pero&#8230; \u00bflos norteamericanos ya saben comer alcachofas <em>como las que hace mi padre<\/em>? No, claro&#8230; aqu\u00ed te las fr\u00eden &#8220;como las patatas fritas&#8221;. Vamos. Hombre. Ya.<\/p>\n<p>Sobre las 15 llegamos a Fresno. Esper\u00e1bamos una ciudad relativamente grande (pues en el mapa aparece con Arial 14 en lugar de con Arial 12), pero al parecer era mucho esperar. Estaba la ciudad muy vac\u00eda y hac\u00eda unos 75\u00ba. A la sombra. No exagero. Por algo se llama &#8220;Fresno&#8221; (Fresh no. No fresco. Es un txistako, nah, no lo vais a pillar&#8230;) Total, que hemos entrado a comer en el t\u00edpico restaurante americano, gigantesco, donde nos daban caf\u00e9 antes que las buenas tardes. A las 16 se nos hab\u00eda olvidado que hab\u00edamos desayunado reo, as\u00ed que plato al canto. <\/p>\n<p>Como en Fresno no hab\u00eda mucho que hacer, aparte de cocernos, hemos cogido el coche y hemos acometido las millas finales hasta Three Rivers, que es el pueblo m\u00e1s pr\u00f3ximo a Parque Nacional Sequoia. Me r\u00edo yo de las poblaciones disperas de Asturias. Un pueblo que se extiende varias millas a lo largo de la carretera: en esta milla tienes la notar\u00eda y el videoclub; en esta otra milla tienes la gasolinera y el super, y dos millas m\u00e1s para all\u00e1, tienes la iglesia y la biblioteca (verdad verdadera).<\/p>\n<p>Nos hemos alojado en una acogedora caba\u00f1a al pie de la carretera donde seguro que no ha habido ning\u00fan crimen en mucho tiempo. Ni es zona de riesgo de predators o psic\u00f3patas. Si no vuelvo, recordadme como la gran taxidermista que fui.<\/p>\n<div id=\"attachment_578\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-cabin.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-cabin.jpg\" alt=\"Hay un libro de Stephen King que me viene a la cabeza...\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-578\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Hay un libro de Stephen King que me viene a la cabeza&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Ma\u00f1ana, visita al Sequoia National Park. \u00a1seguiremos informando!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 08 Sep 2014 04:55:08 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 13 Sep 2014 05:07:42 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 08 Sep 2014 04:55:08 +0000","published_by":1},{"id":580,"title":"USA 2014: Sequoia National Park","slug":"usa-2014-sequoia-national-park","markdown":"\nEmpezamos por\u2026 \u00a1\u00a1Felicidades Alex por tu cach\u00e9 n\u00famero 1000!! Hoy hemos pasado el d\u00eda en el Parque Nacional Sequoia y ha sido una aut\u00e9ntica gozada.\n\nHemos madrugado para llegar pronto (\u00a1sin desayunar hemos ido!); hemos hecho las rutas casi solos y ha merecido la pena. Aun as\u00ed, fuera de la temporada estival, estaba bastante tranquilo.\n\nDesde Three Rivers hemos entrado al parque por Foothills, donde una jovenc\u00edsima ranger nos ha pedido el Annual Pass. Siguiendo por la \u201cGenerals Highway\u201d (un carril por sentido), con unas vistas alucinantes hasta llegar al centro de visitantes de Giant Forest. Nuestra primera ruta era una sencilla y vistosa, la [Big Trees Trail](https:\/\/www.google.com\/search?q=big+trees+trail&es_sm=93&biw=1024&bih=705&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=xzkNVJ2fIqTF8QHahoGwDg&ved=0CAYQ_AUoAQ); al comienzo hab\u00eda un desv\u00edo hacia la Colina del Oso, y nos ha parecido buena idea ir por all\u00ed. En seguida conten\u00eda la respiraci\u00f3n porque de frente ven\u00edan dos osos. Nos hab\u00edan avisado de que podr\u00edamos ver osos, y de que no nos preocup\u00e1ramos. Pues impresiona much\u00edsimo; y nos hemos preocupado porque eran DOS OSOS CARN\u00cdVOROS de tama\u00f1o inconmesurable (o menos); el caso es que eran nuestros primeros osos y nos hemos dado la vuelta para volver al camino cuyo nombre no incluye la palabra \u201cosos\u201d. Despu\u00e9s hemos visto m\u00e1s osos, muy cerca, y ya nos hemos cruzado con ellos civilizadamente.\n\nLa primera impresi\u00f3n de la visita quita el aliento; la altura y verticalidad del bosque da una sensaci\u00f3n de peque\u00f1ez que abruma y estremece un poco. Esta primera ruta era en torno a uno de los muchos claros que hay. Mis fotos no le hacen justicia, la verdad, hay que ir y verlo y disfrutarlo en primera persona. Ha sido una experiencia alucinante =D\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_584\" style=\"width: 810px\">[![A ver, \u00bfqui\u00e9n ha colado el bal\u00f3n en el \u00e1rbol? \u00a1Pues que suba a por \u00e9l!](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-altura.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-altura.jpg)A ver, \u00bfqui\u00e9n ha colado el bal\u00f3n en el \u00e1rbol? \u00a1Pues que suba a por \u00e9l!\n\n<\/div>Despu\u00e9s hemos seguido con m\u00e1s rutas por la zona del parque de Sequoia: la [Congress Trail](https:\/\/www.google.com\/search?q=congress+trail&es_sm=93&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=wjwNVOWjEKmG8QHkk4GwDw&ved=0CAgQ_AUoAQ&biw=1024&bih=705), la visita al [General Sherman](https:\/\/www.google.com\/search?q=congress+trail&es_sm=93&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=wjwNVOWjEKmG8QHkk4GwDw&ved=0CAgQ_AUoAQ&biw=1024&bih=705#tbm=isch&q=general+sherman), o al [Tharp\u2019s log](https:\/\/www.google.com\/search?site=&tbm=isch&source=hp&biw=1024&bih=705&q=tharp%27s+log&oq=tharps+&gs_l=img.3.0.0i10i19.1151.3848.0.5194.11.10.1.0.0.0.161.1139.0j8.8.0....0...1ac.1.53.img..2.9.1141.Z3jc-P_wnes&gws_rd=ssl).\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_585\" style=\"width: 610px\">[![Anthropos ton metron, que significa: \"Alex es la medida de todos los \u00e1rboles\"](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-ton-metron.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-ton-metron.jpg)Anthropos ton metron, que significa: \u201cAlex es la medida de todos los \u00e1rboles\u201d\n\n<\/div>Por la tarde nos hemos continuado por la carretera hasta el parque natural contiguo, [King\u2019s Canyon](https:\/\/www.google.com\/search?site=&tbm=isch&source=hp&biw=1024&bih=705&q=kings+canyon&oq=kings+canyon&gs_l=img.3...969.3709.0.4054.14.13.1.0.0.0.256.1183.0j6j1.7.0....0...1ac.1.53.img..7.7.1057.Dyp3y-5GOWo&gws_rd=ssl) donde hemos visitado el [General Grant](https:\/\/www.google.com\/search?site=&tbm=isch&source=hp&biw=1024&bih=705&q=grant+tree&oq=grant+tree&gs_l=img.3..0i19j0i5i19l2.413.1713.0.2117.10.9.0.0.0.0.234.1082.0j5j1.6.0....0...1ac.1.53.img..4.6.1080.JoPnUKkXMWs&gws_rd=ssl) y hemos podido acercanos a un parador con vistas alucinantes del ca\u00f1\u00f3n. De nuevo, le hemos sacado mucho partido a los prism\u00e1ticos.\n\nAdem\u00e1s de las sequoias \u00a1y los osos! (\u00bfhe dicho ya que hemos visto osos?) hab\u00eda un mont\u00f3n de fauna que no hu\u00eda despavorida y que se ha dejado ver. Sobre todo a primera hora, cuando est\u00e1bamos pr\u00e1cticamente solos Alex y yo; despu\u00e9s hab\u00eda m\u00e1s gente y era m\u00e1s dif\u00edcil, especialmente porque los americanos son unos ruidosos. \u00bfSab\u00e9is lo del t\u00f3pico de que los espa\u00f1oles gritamos? Pues los americanos van por el parque a grito pelado asustando a flora y fauna por igual\u2026\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_586\" style=\"width: 810px\">[![- Sube que termino de prepararme en un momento. - Nada, si eso ya te espero aqu\u00ed...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-sube-tu.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-sube-tu.jpg)\u2013 Sube que termino de prepararme en un momento. \u2013 Nada, si eso ya te espero aqu\u00ed\u2026\n\n<\/div>En realidad no hay una \u00fanica zona que visitar, sino muchas rutas en torno a varias zonas que distan bastantes millas entre s\u00ed; est\u00e1 todo muy bien se\u00f1alizado y es bastante f\u00e1cil ubicarse.\n\nAl caer la tarde, vistas espectaculares de la puesta de sol tras las monta\u00f1as, y cena rom\u00e1ntica en Pizza Factory XD \u00a1Y ma\u00f1ana nos vamos a Yosemite, que tambi\u00e9n promete!\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_587\" style=\"width: 810px\">[![- Oye, \u00bfcrees que la pi\u00f1a caer\u00e1 en tu lado o en el m\u00edo? - \u00bfPi\u00f1a? Pens\u00e9 que eran obuses perforantes...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-pina.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-pina.jpg)\u2013 Oye, \u00bfcrees que la pi\u00f1a caer\u00e1 en tu lado o en el m\u00edo? \u2013 \u00bfPi\u00f1a? Pens\u00e9 que eran obuses perforantes\u2026\n\n<\/div>\n","html":"<p>Empezamos por&#8230; \u00a1\u00a1Felicidades Alex por tu cach\u00e9 n\u00famero 1000!! Hoy hemos pasado el d\u00eda en el Parque Nacional Sequoia y ha sido una aut\u00e9ntica gozada.<\/p>\n<p>Hemos madrugado para llegar pronto (\u00a1sin desayunar hemos ido!); hemos hecho las rutas casi solos y ha merecido la pena. Aun as\u00ed, fuera de la temporada estival, estaba bastante tranquilo.<\/p>\n<p>Desde Three Rivers hemos entrado al parque por Foothills, donde una jovenc\u00edsima ranger nos ha pedido el Annual Pass. Siguiendo por la &#8220;Generals Highway&#8221; (un carril por sentido), con unas vistas alucinantes hasta llegar al centro de visitantes de Giant Forest. Nuestra primera ruta era una sencilla y vistosa, la <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=big+trees+trail&#038;es_sm=93&#038;biw=1024&#038;bih=705&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=xzkNVJ2fIqTF8QHahoGwDg&#038;ved=0CAYQ_AUoAQ\" target=\"_new\">Big Trees Trail<\/a>; al comienzo hab\u00eda un desv\u00edo hacia la Colina del Oso, y nos ha parecido buena idea ir por all\u00ed. En seguida conten\u00eda la respiraci\u00f3n porque de frente ven\u00edan dos osos. Nos hab\u00edan avisado de que podr\u00edamos ver osos, y de que no nos preocup\u00e1ramos. Pues impresiona much\u00edsimo; y nos hemos preocupado porque eran DOS OSOS CARN\u00cdVOROS de tama\u00f1o inconmesurable (o menos); el caso es que eran nuestros primeros osos y nos hemos dado la vuelta para volver al camino cuyo nombre no incluye la palabra &#8220;osos&#8221;. Despu\u00e9s hemos visto m\u00e1s osos, muy cerca, y ya nos hemos cruzado con ellos civilizadamente.<\/p>\n<p>La primera impresi\u00f3n de la visita quita el aliento; la altura y verticalidad del bosque da una sensaci\u00f3n de peque\u00f1ez que abruma y estremece un poco. Esta primera ruta era en torno a uno de los muchos claros que hay. Mis fotos no le hacen justicia, la verdad, hay que ir y verlo y disfrutarlo en primera persona. Ha sido una experiencia alucinante =D<\/p>\n<div id=\"attachment_584\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-altura.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-altura.jpg\" alt=\"A ver, \u00bfqui\u00e9n ha colado el bal\u00f3n en el \u00e1rbol? \u00a1Pues que suba a por \u00e9l!\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-584\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">A ver, \u00bfqui\u00e9n ha colado el bal\u00f3n en el \u00e1rbol? \u00a1Pues que suba a por \u00e9l!<\/p><\/div>\n<p>Despu\u00e9s hemos seguido con m\u00e1s rutas por la zona del parque de Sequoia: la <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=congress+trail&#038;es_sm=93&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=wjwNVOWjEKmG8QHkk4GwDw&#038;ved=0CAgQ_AUoAQ&#038;biw=1024&#038;bih=705\" target=\"_new\">Congress Trail<\/a>, la visita al <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=congress+trail&#038;es_sm=93&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=wjwNVOWjEKmG8QHkk4GwDw&#038;ved=0CAgQ_AUoAQ&#038;biw=1024&#038;bih=705#tbm=isch&#038;q=general+sherman\" target=\"_new\">General Sherman<\/a>, o al <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?site=&#038;tbm=isch&#038;source=hp&#038;biw=1024&#038;bih=705&#038;q=tharp%27s+log&#038;oq=tharps+&#038;gs_l=img.3.0.0i10i19.1151.3848.0.5194.11.10.1.0.0.0.161.1139.0j8.8.0....0...1ac.1.53.img..2.9.1141.Z3jc-P_wnes&#038;gws_rd=ssl\" target=\"_new\">Tharp&#8217;s log<\/a>.<\/p>\n<div id=\"attachment_585\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-ton-metron.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-ton-metron.jpg\" alt=\"Anthropos ton metron, que significa: &quot;Alex es la medida de todos los \u00e1rboles&quot;\" width=\"600\" height=\"800\" class=\"size-full wp-image-585\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Anthropos ton metron, que significa: &#8220;Alex es la medida de todos los \u00e1rboles&#8221;<\/p><\/div>\n<p>Por la tarde nos hemos continuado por la carretera hasta el parque natural contiguo, <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?site=&#038;tbm=isch&#038;source=hp&#038;biw=1024&#038;bih=705&#038;q=kings+canyon&#038;oq=kings+canyon&#038;gs_l=img.3...969.3709.0.4054.14.13.1.0.0.0.256.1183.0j6j1.7.0....0...1ac.1.53.img..7.7.1057.Dyp3y-5GOWo&#038;gws_rd=ssl\" target=\"_new\">King&#8217;s Canyon<\/a> donde hemos visitado el <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?site=&#038;tbm=isch&#038;source=hp&#038;biw=1024&#038;bih=705&#038;q=grant+tree&#038;oq=grant+tree&#038;gs_l=img.3..0i19j0i5i19l2.413.1713.0.2117.10.9.0.0.0.0.234.1082.0j5j1.6.0....0...1ac.1.53.img..4.6.1080.JoPnUKkXMWs&#038;gws_rd=ssl\" target=\"_new\">General Grant<\/a> y hemos podido acercanos a un parador con vistas alucinantes del ca\u00f1\u00f3n. De nuevo, le hemos sacado mucho partido a los prism\u00e1ticos.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s de las sequoias \u00a1y los osos! (\u00bfhe dicho ya que hemos visto osos?) hab\u00eda un mont\u00f3n de fauna que no hu\u00eda despavorida y que se ha dejado ver. Sobre todo a primera hora, cuando est\u00e1bamos pr\u00e1cticamente solos Alex y yo; despu\u00e9s hab\u00eda m\u00e1s gente y era m\u00e1s dif\u00edcil, especialmente porque los americanos son unos ruidosos. \u00bfSab\u00e9is lo del t\u00f3pico de que los espa\u00f1oles gritamos? Pues los americanos van por el parque a grito pelado asustando a flora y fauna por igual&#8230;<\/p>\n<div id=\"attachment_586\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-sube-tu.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-sube-tu.jpg\" alt=\"- Sube que termino de prepararme en un momento. - Nada, si eso ya te espero aqu\u00ed...\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-586\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">&#8211; Sube que termino de prepararme en un momento. &#8211; Nada, si eso ya te espero aqu\u00ed&#8230;<\/p><\/div>\n<p>En realidad no hay una \u00fanica zona que visitar, sino muchas rutas en torno a varias zonas que distan bastantes millas entre s\u00ed; est\u00e1 todo muy bien se\u00f1alizado y es bastante f\u00e1cil ubicarse.<\/p>\n<p>Al caer la tarde, vistas espectaculares de la puesta de sol tras las monta\u00f1as, y cena rom\u00e1ntica en Pizza Factory XD \u00a1Y ma\u00f1ana nos vamos a Yosemite, que tambi\u00e9n promete!<\/p>\n<div id=\"attachment_587\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-pina.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-pina.jpg\" alt=\"- Oye, \u00bfcrees que la pi\u00f1a caer\u00e1 en tu lado o en el m\u00edo? - \u00bfPi\u00f1a? Pens\u00e9 que eran obuses perforantes...\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-587\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">&#8211; Oye, \u00bfcrees que la pi\u00f1a caer\u00e1 en tu lado o en el m\u00edo? &#8211; \u00bfPi\u00f1a? Pens\u00e9 que eran obuses perforantes&#8230;<\/p><\/div>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 08 Sep 2014 05:43:31 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 13 Sep 2014 05:07:30 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 08 Sep 2014 05:43:31 +0000","published_by":1},{"id":589,"title":"USA 2014: Yosemite","slug":"usa-2014-yosemite","markdown":"\nLo m\u00e1s importante que vais a aprender es, \u00bfc\u00f3mo se pronuncia \u201cYosemite\u201d? Pues en ingl\u00e9s, por lo visto, se pronuncia tal que [yos\u00e9miti]. Eh, que no lo digo yo, que lo dice un ranger.\n\nNos despertamos hace un par de dias en Three Rivers para coger el coche hasta [el parque nacional Yosemite](https:\/\/www.google.com\/search?q=yosemite&es_sm=93&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=iz8RVPyqGMnmyASn6oHIDQ&ved=0CAgQ_AUoAQ&biw=1024&bih=705); lo primero que hicimos fue parar a desayunar en un sitio con alusiones amish y pegatinas que dec\u00edan \u201cEl 11S fue un trabajo interno\u201d. Pero el caf\u00e9 estaba muy rico\u2026\n\nTras un mont\u00f3n de millas (y m\u00e1s kil\u00f3metros), llegamos a Yosemite. Entramos con la Annual Pass y ten\u00edamos por delante 16 millas hasta llegar a la zona del alojamiento (en pleno parque). La primera impresi\u00f3n es alucinante. Al pasar el t\u00fanel (entrando por el oeste, es \u201cel\u201d t\u00fanel), nos encontramos con una panor\u00e1mica de [El Capit\u00e1n](https:\/\/www.google.com\/search?site=&tbm=isch&source=hp&biw=1024&bih=705&q=el+capit%C3%A1n+yosemite&oq=el+capit%C3%A1n+yosemite&gs_l=img.3..0i24.9324.15811.0.15930.35.13.8.14.20.0.160.1373.3j9.12.0....0...1ac.1j4.53.img..12.23.1400.OIW-_FismZs&gws_rd=ssl) y del [Half Dome](https:\/\/www.google.com\/search?site=&tbm=isch&source=hp&biw=1024&bih=705&q=half+dome&oq=half+dome&gs_l=img.3..0l7j0i24l3.1136.2342.0.2501.9.9.0.0.0.0.166.1020.2j7.9.0....0...1ac.1.53.img..0.9.1020.0Ps0VQ1xIpg&gws_rd=ssl) junto con el [valle](https:\/\/www.google.com\/search?site=&tbm=isch&source=hp&biw=1024&bih=705&q=tunel+view+yosemite&oq=tunel+view+yosemite&gs_l=img.3...2849.7700.0.7789.21.12.1.8.0.0.216.1321.2j8j1.11.0....0...1ac.1.53.img..10.11.1232.sfRLSgw_ZEE&gws_rd=ssl) que quita el aliento.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_594\" style=\"width: 810px\">[![Hijo m\u00edo, alg\u00fan d\u00eda, todo esto ser\u00e1 una multipropiedad](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-tunel-view.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-tunel-view.jpg)Hijo m\u00edo, alg\u00fan d\u00eda, todo esto ser\u00e1 una multipropiedad\n\n<\/div>Viendo las fotos, es f\u00e1cil entender que precisamente esta zona sea la cuna de la escalada moderna; El Capit\u00e1n es una subida que se acomete en varias etapas, lo que viene siendo una proeza para hacer pis sin molestar.\n\nDespu\u00e9s de este primer momento impactante, llegamos a [Curry Village](https:\/\/www.google.com\/search?site=&tbm=isch&source=hp&biw=1024&bih=705&q=Curry+village&oq=Curry+village&gs_l=img.3..0l4j0i24l3.1182.3026.0.3197.13.9.0.4.4.0.113.818.3j5.8.0....0...1ac.1.53.img..1.12.836.q92ZZiARMD4&gws_rd=ssl) donde ten\u00edamos nuestra tienda. El parque tiene unas cuantas carreteras, un mont\u00f3n de caminos y miradores, y un parque tem\u00e1tico, al que los americanos llaman \u201czonas de alojamiento\u201d. Curry Village y Yosemite Village son las zonas (adyacentes) donde se concentran los campings, hoteles, bungalows, pizzer\u00edas, tiendas, etc del parque. Y es como un Port Aventura, pero m\u00e1s tem\u00e1tico a\u00fan ![:P](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif) Lo cierto es que est\u00e1 todo muy bien organizado y se\u00f1alizado, pero uno no puede dejar de sentir que est\u00e1 yendo por un parque de atracciones.\n\nCon estas nos dan nuestra tienda; que yo pensaba que ser\u00edan dos lonas comidas por las ratas, pero qu\u00e9 va; unas casetas de madera cubiertas por lona, muy bien dispuestas; incluso ten\u00edan una bombilla, una caja fuerte, y por supuesto, \u00a1la caja anti osos! Aqu\u00ed todo est\u00e1 pensado para que, por lo que m\u00e1s quieras, no te dejes comida al alcance de los osos, porque si comen <del>carne<\/del> comida humana se vuelven agresivos y hay que acabar con ellos. Y es un foll\u00f3n que cada a\u00f1o se maten a tantos osos locos, por culpa de que los humanos dejen comida (y enseres higi\u00e9nicos, no pregunt\u00e9is) a la intemperie. Total, que ten\u00edamos nuestra casita *cozy* y nuestro mapa y ten\u00edamos hambre tambi\u00e9n.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_595\" style=\"width: 610px\">[![Alex haci\u00e9ndose el sueco mientras un oso quiere zafarnos nuestra comida](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-cabana-anti-osos.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-cabana-anti-osos.jpg)Alex haci\u00e9ndose el sueco mientras un oso quiere zafarnos nuestra comida\n\n<\/div>Como es oto\u00f1o, es la \u00e9poca seca, que se suma a una preocupante sequ\u00eda en California. As\u00ed que nuestra ruta por las cascadas fue preciosa, a pesar de que no hubo cascadas ![:P](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif)\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_596\" style=\"width: 810px\">[![Como no hab\u00eda cascadas que fotografiar, aqu\u00ed estamos nosotros pas\u00e1ndolo fet\u00e9n.](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-cascadas.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-cascadas.jpg)Como no hab\u00eda cascadas que fotografiar, aqu\u00ed estamos nosotros pas\u00e1ndolo fet\u00e9n.\n\n<\/div>Vimos m\u00e1s ardillas, \u00a1vimos mapaches! pero no vimos osos esta vez. A cambio, vimos un coyote salvaje, algo desconcertado por la atenci\u00f3n que estaba recibiendo.\n\nHa sido una visita incre\u00edble; los bosques alt\u00edsimos segu\u00edan impresionando, incluso despu\u00e9s de visitar Sequoia National Park; hay rutas para todos los niveles, y tuvimos un tiempo genial. Hay un mont\u00f3n de miradores donde acercarse y disfrutar de vistas alucinantes. El d\u00eda antes de irnos, nos acercamos a uno de los m\u00e1s emblem\u00e1ticos, el [Glacier Point](https:\/\/www.google.com\/search?site=&tbm=isch&source=hp&biw=1024&bih=705&q=glacier+point&oq=glacier+point&gs_l=img.3..0l2j0i24l3.1156.2656.0.2883.13.10.0.3.3.0.164.1197.0j9.9.0....0...1ac.1.53.img..1.12.1203.u2K3qUL8Yq0&gws_rd=ssl): llegamos justo en el momento en el que un ranger hac\u00eda callar a todo el mundo en el mirador para dar su \u201ccharla en la puesta de sol\u201d de 20 minutos sobre el parque, el fuego (hab\u00eda incencios en Yosemite), etc\u2026\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_597\" style=\"width: 810px\">[![Esta noche hablaremos de lo mucho que nos gusta el fuego a los rangers...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-glacier-point.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-glacier-point.jpg)Esta noche hablaremos de lo mucho que nos gusta el fuego a los rangers\u2026\n\n<\/div>Y esta ma\u00f1ana hemos salido rumbo a Mammoth Lakes, nuestra \u00faltima parada antes de entrar en el desierto\u2026 Pero esto es otra historia y la contar\u00e9 en otro post ![:)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif)\n\n\n","html":"<p>Lo m\u00e1s importante que vais a aprender es, \u00bfc\u00f3mo se pronuncia &#8220;Yosemite&#8221;? Pues en ingl\u00e9s, por lo visto, se pronuncia tal que [yos\u00e9miti]. Eh, que no lo digo yo, que lo dice un ranger.<\/p>\n<p>Nos despertamos hace un par de dias en Three Rivers para coger el coche hasta <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=yosemite&#038;es_sm=93&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=iz8RVPyqGMnmyASn6oHIDQ&#038;ved=0CAgQ_AUoAQ&#038;biw=1024&#038;bih=705\" target=\"_new\">el parque nacional Yosemite<\/a>; lo primero que hicimos fue parar a desayunar en un sitio con alusiones amish y pegatinas que dec\u00edan &#8220;El 11S fue un trabajo interno&#8221;. Pero el caf\u00e9 estaba muy rico&#8230;<\/p>\n<p>Tras un mont\u00f3n de millas (y m\u00e1s kil\u00f3metros), llegamos a Yosemite. Entramos con la Annual Pass y ten\u00edamos por delante 16 millas hasta llegar a la zona del alojamiento (en pleno parque). La primera impresi\u00f3n es alucinante. Al pasar el t\u00fanel (entrando por el oeste, es &#8220;el&#8221; t\u00fanel), nos encontramos con una panor\u00e1mica de <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?site=&#038;tbm=isch&#038;source=hp&#038;biw=1024&#038;bih=705&#038;q=el+capit%C3%A1n+yosemite&#038;oq=el+capit%C3%A1n+yosemite&#038;gs_l=img.3..0i24.9324.15811.0.15930.35.13.8.14.20.0.160.1373.3j9.12.0....0...1ac.1j4.53.img..12.23.1400.OIW-_FismZs&#038;gws_rd=ssl\" target=\"_new\">El Capit\u00e1n<\/a> y del <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?site=&#038;tbm=isch&#038;source=hp&#038;biw=1024&#038;bih=705&#038;q=half+dome&#038;oq=half+dome&#038;gs_l=img.3..0l7j0i24l3.1136.2342.0.2501.9.9.0.0.0.0.166.1020.2j7.9.0....0...1ac.1.53.img..0.9.1020.0Ps0VQ1xIpg&#038;gws_rd=ssl\" target=\"_new\">Half Dome<\/a> junto con el <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?site=&#038;tbm=isch&#038;source=hp&#038;biw=1024&#038;bih=705&#038;q=tunel+view+yosemite&#038;oq=tunel+view+yosemite&#038;gs_l=img.3...2849.7700.0.7789.21.12.1.8.0.0.216.1321.2j8j1.11.0....0...1ac.1.53.img..10.11.1232.sfRLSgw_ZEE&#038;gws_rd=ssl\" target=\"_new\">valle<\/a> que quita el aliento.<\/p>\n<div id=\"attachment_594\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-tunel-view.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-tunel-view.jpg\" alt=\"Hijo m\u00edo, alg\u00fan d\u00eda, todo esto ser\u00e1 una multipropiedad\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-594\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Hijo m\u00edo, alg\u00fan d\u00eda, todo esto ser\u00e1 una multipropiedad<\/p><\/div>\n<p>Viendo las fotos, es f\u00e1cil entender que precisamente esta zona sea la cuna de la escalada moderna; El Capit\u00e1n es una subida que se acomete en varias etapas, lo que viene siendo una proeza para hacer pis sin molestar.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de este primer momento impactante, llegamos a <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?site=&#038;tbm=isch&#038;source=hp&#038;biw=1024&#038;bih=705&#038;q=Curry+village&#038;oq=Curry+village&#038;gs_l=img.3..0l4j0i24l3.1182.3026.0.3197.13.9.0.4.4.0.113.818.3j5.8.0....0...1ac.1.53.img..1.12.836.q92ZZiARMD4&#038;gws_rd=ssl\" target=\"_new\">Curry Village<\/a> donde ten\u00edamos nuestra tienda. El parque tiene unas cuantas carreteras, un mont\u00f3n de caminos y miradores, y un parque tem\u00e1tico, al que los americanos llaman &#8220;zonas de alojamiento&#8221;. Curry Village y Yosemite Village son las zonas (adyacentes) donde se concentran los campings, hoteles, bungalows, pizzer\u00edas, tiendas, etc del parque. Y es como un Port Aventura, pero m\u00e1s tem\u00e1tico a\u00fan <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif\" alt=\":P\" class=\"wp-smiley\" \/> Lo cierto es que est\u00e1 todo muy bien organizado y se\u00f1alizado, pero uno no puede dejar de sentir que est\u00e1 yendo por un parque de atracciones.<\/p>\n<p>Con estas nos dan nuestra tienda; que yo pensaba que ser\u00edan dos lonas comidas por las ratas, pero qu\u00e9 va; unas casetas de madera cubiertas por lona, muy bien dispuestas; incluso ten\u00edan una bombilla, una caja fuerte, y por supuesto, \u00a1la caja anti osos! Aqu\u00ed todo est\u00e1 pensado para que, por lo que m\u00e1s quieras, no te dejes comida al alcance de los osos, porque si comen <del>carne<\/del> comida humana se vuelven agresivos y hay que acabar con ellos. Y es un foll\u00f3n que cada a\u00f1o se maten a tantos osos locos, por culpa de que los humanos dejen comida (y enseres higi\u00e9nicos, no pregunt\u00e9is) a la intemperie. Total, que ten\u00edamos nuestra casita <em>cozy<\/em> y nuestro mapa y ten\u00edamos hambre tambi\u00e9n.<\/p>\n<div id=\"attachment_595\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-cabana-anti-osos.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-cabana-anti-osos.jpg\" alt=\"Alex haci\u00e9ndose el sueco mientras un oso quiere zafarnos nuestra comida\" width=\"600\" height=\"800\" class=\"size-full wp-image-595\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Alex haci\u00e9ndose el sueco mientras un oso quiere zafarnos nuestra comida<\/p><\/div>\n<p>Como es oto\u00f1o, es la \u00e9poca seca, que se suma a una preocupante sequ\u00eda en California. As\u00ed que nuestra ruta por las cascadas fue preciosa, a pesar de que no hubo cascadas <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_razz.gif\" alt=\":P\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<div id=\"attachment_596\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-cascadas.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-cascadas.jpg\" alt=\"Como no hab\u00eda cascadas que fotografiar, aqu\u00ed estamos nosotros pas\u00e1ndolo fet\u00e9n.\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-596\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Como no hab\u00eda cascadas que fotografiar, aqu\u00ed estamos nosotros pas\u00e1ndolo fet\u00e9n.<\/p><\/div>\n<p>Vimos m\u00e1s ardillas, \u00a1vimos mapaches! pero no vimos osos esta vez. A cambio, vimos un coyote salvaje, algo desconcertado por la atenci\u00f3n que estaba recibiendo.<\/p>\n<p><!-- foto parque --><\/p>\n<p>Ha sido una visita incre\u00edble; los bosques alt\u00edsimos segu\u00edan impresionando, incluso despu\u00e9s de visitar Sequoia National Park; hay rutas para todos los niveles, y tuvimos un tiempo genial. Hay un mont\u00f3n de miradores donde acercarse y disfrutar de vistas alucinantes. El d\u00eda antes de irnos, nos acercamos a uno de los m\u00e1s emblem\u00e1ticos, el <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?site=&#038;tbm=isch&#038;source=hp&#038;biw=1024&#038;bih=705&#038;q=glacier+point&#038;oq=glacier+point&#038;gs_l=img.3..0l2j0i24l3.1156.2656.0.2883.13.10.0.3.3.0.164.1197.0j9.9.0....0...1ac.1.53.img..1.12.1203.u2K3qUL8Yq0&#038;gws_rd=ssl\" target=\"_new\">Glacier Point<\/a>: llegamos justo en el momento en el que un ranger hac\u00eda callar a todo el mundo en el mirador para dar su &#8220;charla en la puesta de sol&#8221; de 20 minutos sobre el parque, el fuego (hab\u00eda incencios en Yosemite), etc&#8230; <\/p>\n<div id=\"attachment_597\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-glacier-point.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-glacier-point.jpg\" alt=\"Esta noche hablaremos de lo mucho que nos gusta el fuego a los rangers...\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-597\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Esta noche hablaremos de lo mucho que nos gusta el fuego a los rangers&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Y esta ma\u00f1ana hemos salido rumbo a Mammoth Lakes, nuestra \u00faltima parada antes de entrar en el desierto&#8230; Pero esto es otra historia y la contar\u00e9 en otro post <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 11 Sep 2014 07:08:44 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 13 Sep 2014 05:06:47 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 11 Sep 2014 07:08:44 +0000","published_by":1},{"id":592,"title":"USA 2014: Bodie, Mono lake, Mammoth lakes","slug":"usa-2014-bodie-mono-lake-mammoth-lakes","markdown":"\nNos despedimos de Yosemite para encarar la nueva etapa del viaje: \u00a1el lejano oeste! Toca adentrarse un poco en el desierto para prepararnos para Nevada y el Gran Ca\u00f1\u00f3n, que vendr\u00e1n en unos d\u00edas.\n\nAtravesamos el Parque Yosemite, pasando por lagos y claros en el bosque\u2026\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_600\" style=\"width: 810px\">[![Al fondo, el r\u00edo \"River\"](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-adios-yosemite.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-adios-yosemite.jpg)Al fondo, el r\u00edo \u201cRiver\u201d\n\n<\/div>\u2026 cogimos alg\u00fan cach\u00e9 de camino\u2026\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_601\" style=\"width: 810px\">[![Ah\u00ed estoy a punto de \"pescar\" un cach\u00e9 en un lago glaciar... (es un txistako!)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-cache.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-cache.jpg)Ah\u00ed estoy a punto de \u201cpescar\u201d un cach\u00e9 en un lago glaciar\u2026 (es un txistako!)\n\n<\/div>\u00a1Y llegamos a nuestra primera parada! Bodie: es un pueblo fantasma \/ reclamo tur\u00edstico. A finales del S.XIX fue testigo de la burbuja de la fiebre del oro; en pocos meses lleg\u00f3 a tener m\u00e1s de 10k habitantes en un lugar en el que, creedme, no se paran ni las lagartijas porque no hay nada.\n\nPues hasta aqu\u00ed lleg\u00f3 la fiebre, y por supuesto, el oro se termin\u00f3, as\u00ed que fue siendo abandonado hasta que no qued\u00f3 m\u00e1s que la ranger que te cobra 5$ por adulto, mira bien dentro del coche por si est\u00e1s colando a los cr\u00edos, y te ofrece un panfleto por 2$ que no, gracias, no quisimos coger.\n\nEl pueblo mantiene las casas tal cual estaban cuando se abandon\u00f3 en las primeras d\u00e9cadas del S.XX,\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_602\" style=\"width: 810px\">[![Llam\u00e9 a todas las puertas por si estaba Patrick Swayze... Por \"Le llamaban Bodie\", la pel\u00edcula... \u00a1tambi\u00e9n es un txistako! nah, que no los pill\u00e1is](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-le-llamaban-bodie.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-le-llamaban-bodie.jpg)Llam\u00e9 a todas las puertas por si estaba Patrick Swayze\u2026 Por \u201cLe llamaban Bodie\u201d, la pel\u00edcula\u2026 \u00a1tambi\u00e9n es un txistako! nah, que no los pill\u00e1is\n\n<\/div>\u2026 con algunas vigas para que no se nos caigan las casas encima. Tiene algunas casas abiertas que conservan esa capa de polvo tan t\u00edpica de esta zona de los USA:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_603\" style=\"width: 810px\">[![Como venga tu madre y lo vea...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-bodie-polvo.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-bodie-polvo.jpg)Como venga tu madre y lo vea\u2026\n\n<\/div>Junto a la mina de oro, tambi\u00e9n dejaron unos sedimentos de mercurio de lo m\u00e1s t\u00f3xicos que siguen haciendo estragos en la zona (aunque no hay nada excepto piedra). Y por aquello de que es un pueblo abandonado, en la casa museo tienen \u201cLas cartas de las maldiciones\u201d: se dice que si te llevas algo de Bodie, te cae una maldici\u00f3n (salvo si son unas piedras a 10$ el pack de tres); total, que hay un mont\u00f3n de testimonios de gente que se llev\u00f3 queriendo o sin querer algo de Bodie y escriben a) devolviendo el objeto o b) devolviendo el objeto y a\u00f1adiendo un cheque (WTF!) para terminar con la maldici\u00f3n que les persigue. (Yo les perseguir\u00eda a escobazos, pero bueno).\n\nTras nuestra visita al lejano oeste, nos dirigimos hacia el Lago Mono un poco m\u00e1s al sur. Es un lago muy mono (si no lo digo, reviento), pero como es un lago sulfuroso, pues huele a pedos. As\u00ed es y no lo puedo maquillar. Fuimos a ver la Tufa sur: las tufas son formaciones calc\u00e1reas con los sedimentos de los acu\u00edferos que alimentaban el lago Mono. Al secarse el lago, las tufas quedaron por encima del nivel del agua, haciendo un paisaje muy caracter\u00edstico. En fin, que se llaman \u201ctufa\u201d en un lago que huele mal. Los ases del m\u00e1rketing:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_604\" style=\"width: 810px\">[![La tufa que atufa (otro txistako, estoy que me salgo)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-la-tufa.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-la-tufa.jpg)La tufa que atufa (otro txistako, estoy que me salgo)\n\n<\/div>Y finalmente llegamos a Mammoth Lakes, un pueblo bonito y coqueto (es decir, que cierran todo a las 21). Llegamos con tiempo de dar un paseo por los lagos cercanos. Es un paisaje menos ex\u00f3tico, pero tambi\u00e9n muy bonito; y lo pillamos en la puesta de sol, con unos colores preciosos.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_605\" style=\"width: 810px\">[![El lago Mary](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-mammoth-lakes.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-mammoth-lakes.jpg)El lago Mary con un MONTONAZO de colores\u2026\n\n<\/div>Es una zona de deportes de invierno, totalmente orientada a esqu\u00ed; y para perder la estacionalidad, cierran todo en septiembre, y as\u00ed la gente se anima a ir. Por eso mismo, el \u00fanico sitio que encontramos para cenar a las\u2026 \u00a1\u00a121:30!! fue la taberna, donde nos dieron una carta que ten\u00eda un apartado espec\u00edfico \u201csi llegas super tarde\u201d, donde solo ten\u00edan algunos de los platos. Repito, \u201csuper tarde\u201d son las 21:30. Este pa\u00eds est\u00e1 condenado.\n\nAl d\u00eda siguiente toc\u00f3 paliza de coche: desde Mammoth Lakes hasta Zion. \u00a1En el pr\u00f3ximo post!\n\n\n","html":"<p>Nos despedimos de Yosemite para encarar la nueva etapa del viaje: \u00a1el lejano oeste! Toca adentrarse un poco en el desierto para prepararnos para Nevada y el Gran Ca\u00f1\u00f3n, que vendr\u00e1n en unos d\u00edas.<\/p>\n<p>Atravesamos el Parque Yosemite, pasando por lagos y claros en el bosque&#8230;<\/p>\n<div id=\"attachment_600\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-adios-yosemite.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-adios-yosemite.jpg\" alt=\"Al fondo, el r\u00edo &quot;River&quot;\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-600\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Al fondo, el r\u00edo &#8220;River&#8221;<\/p><\/div>\n<p>&#8230; cogimos alg\u00fan cach\u00e9 de camino&#8230;<\/p>\n<div id=\"attachment_601\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-cache.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-cache.jpg\" alt=\"Ah\u00ed estoy a punto de &quot;pescar&quot; un cach\u00e9 en un lago glaciar... (es un txistako!)\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-601\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Ah\u00ed estoy a punto de &#8220;pescar&#8221; un cach\u00e9 en un lago glaciar&#8230; (es un txistako!)<\/p><\/div>\n<p>\u00a1Y llegamos a nuestra primera parada! Bodie: es un pueblo fantasma \/ reclamo tur\u00edstico. A finales del S.XIX fue testigo de la burbuja de la fiebre del oro; en pocos meses lleg\u00f3 a tener m\u00e1s de 10k habitantes en un lugar en el que, creedme, no se paran ni las lagartijas porque no hay nada.<\/p>\n<p>Pues hasta aqu\u00ed lleg\u00f3 la fiebre, y por supuesto, el oro se termin\u00f3, as\u00ed que fue siendo abandonado hasta que no qued\u00f3 m\u00e1s que la ranger que te cobra 5$ por adulto, mira bien dentro del coche por si est\u00e1s colando a los cr\u00edos, y te ofrece un panfleto por 2$ que no, gracias, no quisimos coger.<\/p>\n<p>El pueblo mantiene las casas tal cual estaban cuando se abandon\u00f3 en las primeras d\u00e9cadas del S.XX, <\/p>\n<div id=\"attachment_602\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-le-llamaban-bodie.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-le-llamaban-bodie.jpg\" alt=\"Llam\u00e9 a todas las puertas por si estaba Patrick Swayze... Por &quot;Le llamaban Bodie&quot;, la pel\u00edcula... \u00a1tambi\u00e9n es un txistako! nah, que no los pill\u00e1is\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-602\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Llam\u00e9 a todas las puertas por si estaba Patrick Swayze&#8230; Por &#8220;Le llamaban Bodie&#8221;, la pel\u00edcula&#8230; \u00a1tambi\u00e9n es un txistako! nah, que no los pill\u00e1is<\/p><\/div>\n<p>&#8230; con algunas vigas para que no se nos caigan las casas encima. Tiene algunas casas abiertas que conservan esa capa de polvo tan t\u00edpica de esta zona de los USA:<\/p>\n<div id=\"attachment_603\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-bodie-polvo.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-bodie-polvo.jpg\" alt=\"Como venga tu madre y lo vea...\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-603\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Como venga tu madre y lo vea&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Junto a la mina de oro, tambi\u00e9n dejaron unos sedimentos de mercurio de lo m\u00e1s t\u00f3xicos que siguen haciendo estragos en la zona (aunque no hay nada excepto piedra). Y por aquello de que es un pueblo abandonado, en la casa museo tienen &#8220;Las cartas de las maldiciones&#8221;: se dice que si te llevas algo de Bodie, te cae una maldici\u00f3n (salvo si son unas piedras a 10$ el pack de tres); total, que hay un mont\u00f3n de testimonios de gente que se llev\u00f3 queriendo o sin querer algo de Bodie y escriben a) devolviendo el objeto o b) devolviendo el objeto y a\u00f1adiendo un cheque (WTF!) para terminar con la maldici\u00f3n que les persigue. (Yo les perseguir\u00eda a escobazos, pero bueno).<\/p>\n<p>Tras nuestra visita al lejano oeste, nos dirigimos hacia el Lago Mono un poco m\u00e1s al sur. Es un lago muy mono (si no lo digo, reviento), pero como es un lago sulfuroso, pues huele a pedos. As\u00ed es y no lo puedo maquillar. Fuimos a ver la Tufa sur: las tufas son formaciones calc\u00e1reas con los sedimentos de los acu\u00edferos que alimentaban el lago Mono. Al secarse el lago, las tufas quedaron por encima del nivel del agua, haciendo un paisaje muy caracter\u00edstico. En fin, que se llaman &#8220;tufa&#8221; en un lago que huele mal. Los ases del m\u00e1rketing:<\/p>\n<div id=\"attachment_604\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-la-tufa.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-la-tufa.jpg\" alt=\"La tufa que atufa (otro txistako, estoy que me salgo)\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-604\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">La tufa que atufa (otro txistako, estoy que me salgo)<\/p><\/div>\n<p>Y finalmente llegamos a Mammoth Lakes, un pueblo bonito y coqueto (es decir, que cierran todo a las 21). Llegamos con tiempo de dar un paseo por los lagos cercanos. Es un paisaje menos ex\u00f3tico, pero tambi\u00e9n muy bonito; y lo pillamos en la puesta de sol, con unos colores preciosos.<\/p>\n<div id=\"attachment_605\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-mammoth-lakes.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-mammoth-lakes.jpg\" alt=\"El lago Mary\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-605\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">El lago Mary con un MONTONAZO de colores&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Es una zona de deportes de invierno, totalmente orientada a esqu\u00ed; y para perder la estacionalidad, cierran todo en septiembre, y as\u00ed la gente se anima a ir. Por eso mismo, el \u00fanico sitio que encontramos para cenar a las&#8230; \u00a1\u00a121:30!! fue la taberna, donde nos dieron una carta que ten\u00eda un apartado espec\u00edfico &#8220;si llegas super tarde&#8221;, donde solo ten\u00edan algunos de los platos. Repito, &#8220;super tarde&#8221; son las 21:30. Este pa\u00eds est\u00e1 condenado.<\/p>\n<p>Al d\u00eda siguiente toc\u00f3 paliza de coche: desde Mammoth Lakes hasta Zion. \u00a1En el pr\u00f3ximo post!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 13 Sep 2014 04:24:31 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 13 Sep 2014 05:06:19 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 13 Sep 2014 04:24:31 +0000","published_by":1},{"id":608,"title":"USA 2014: Mammoth Lakes - Zion Park","slug":"usa-2014-mammoth-lakes-zion-park","markdown":"\nEl jueves consist\u00eda en echar el d\u00eda en carretera para ir desde Mammoth Lakes hasta Zion Park pasando por 4 estados (California, Nevada, Arizona y Utah), donde ma\u00f1ana iremos a hacer alguna ruta. Como hemos estado todo el d\u00eda al volante, no hemos hecho ninguna visita larga, solo peque\u00f1as paradas y muchas fotos.\n\nSalimos de Mammoth Lakes y fuimos hasta el Death Valley (\u201cEl valle de la muerte\u201d). Ah\u00e1, que no os lo cre\u00e9is:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_609\" style=\"width: 810px\">[![Prueba fehaciente de que est\u00e1bamos frente a un cartel](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-entramos.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-entramos.jpg)Prueba fehaciente de que est\u00e1bamos frente a un cartel\n\n<\/div>\u00bfEn serio es un desierto?\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_610\" style=\"width: 810px\">[![\"Pues tiene m\u00e1s vegetaci\u00f3n que algunas zonas de Murcia\". Alex, de los Guirao de toda la vida.](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-murcia.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-murcia.jpg)\u201cPues tiene m\u00e1s vegetaci\u00f3n que algunas zonas de Murcia\u201d. Alex, de los Guirao de toda la vida.\n\n<\/div>Ya pero, si fuimos al valle de la muerte\u2026 \u00bfnos morimos? \u00a1Pues un poco!\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_611\" style=\"width: 810px\">[![Tuvimos que convencer a un franc\u00e9s de que en nuestra cultura es perfectamente normal sacarse fotos as\u00ed; cuando le dijimos que somos espa\u00f1oles, todo le encaj\u00f3... ~~'](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-morimos.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-morimos.jpg)Tuvimos que convencer a un franc\u00e9s de que en nuestra cultura es perfectamente normal sacarse fotos as\u00ed; cuando le dijimos que somos espa\u00f1oles, todo le encaj\u00f3\u2026 ~~\u2019\n\n<\/div>Ostras, pero \u00bfy despu\u00e9s?\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_612\" style=\"width: 810px\">[![Que no estamos muertos, que estamos de parranda, pero sin tomar ca\u00f1as, que aqu\u00ed no hay m\u00e1s que dunas](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-de-parranda.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-de-parranda.jpg)Que no estamos muertos, que estamos de parranda, pero sin tomar ca\u00f1as, que aqu\u00ed no hay m\u00e1s que dunas\n\n<\/div>Y como segu\u00edamos en carretera\u2026\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_614\" style=\"width: 810px\">[![M\u00e1s largo que un d\u00eda sin pan... \u00bfhe mencionado que no hemos parado a comer en todo el d\u00eda?](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-carretera.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-carretera.jpg)M\u00e1s largo que un d\u00eda sin pan\u2026 \u00bfhe mencionado que no hemos parado a comer en todo el d\u00eda?\n\n<\/div>\u2026 pues la autofoto va en el coche:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_613\" style=\"width: 810px\">[![Yami, pon cara de velocidad, que parezca que vamos a toda pastilla  - \u00a1Esta es mi cara de velocidad!](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-selfie.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-selfie.jpg)\u2013 Yami, pon cara de velocidad, que parezca que vamos a toda pastilla  \n- \u00a1Esta es mi cara de velocidad!\n\n<\/div>Y finalmente salimos del Death Valley, que es claramente donde se grabaron los v\u00eddeos falsos de la falsa llegada del hombre a la luna. Es un paisaje des\u00e9rtico, pero con bastante variaci\u00f3n: desde los 4000 pies de altitud, hasta los -190 pies; arbustos, palmeras, dunas, c\u00e1rcavas o lagos desertizados. Curioso, pero para una \u00fanica vez, \u00a1menudo calor!\n\nTras el Valle de la Muerte, ten\u00edamos que rodear Las Vegas (Nevada), pero justo esa carretera estaba cortada y hemos tenido que dar un rodeo. A la americana. Unos 100 kms o millas (qui\u00e9n los cuenta) m\u00e1s en el rodeo, porque como en medio del desierto no hay nada, tampoco hacen falta carreteras y claro\u2026 El desv\u00edo nos ha llevado por el Valley of Fire (\u201cValle del fuego\u201d). El nombre promete, no? Pues no hab\u00eda fuego (a diferencia del que s\u00ed hab\u00eda en Yosemite, qu\u00e9 malos son poniendo nombres, ains).\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_615\" style=\"width: 810px\">[![Se llama Valle del fuego por los colores de sus c\u00e1rcavas. Como en realidad no hab\u00eda fuego, he pedido que me devuelvan el dinero, y la ranger imaginaria me ha recordado que he entrado ah\u00ed por la patilla.](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-valley-of-fire.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-valley-of-fire.jpg)Se llama Valle del fuego por los colores de sus c\u00e1rcavas. Como en realidad no hab\u00eda fuego, he pedido que me devuelvan el dinero, y la ranger imaginaria me ha recordado que he entrado ah\u00ed por la patilla.\n\n<\/div>En la zona de Nevada hemos visto apenas dos cosas: desierto y campos de golf. Y a Alex le ha salido la vena lorquina de nuevo: \u201cYa te he dicho que Nevada es como la Murcia de los USA\u201d. Ah\u00ed os dejo la perla de sabidur\u00eda.\n\n\u00bfY quer\u00e9is m\u00e1s perlas? Pues ah\u00ed va una buena: California y Utah no est\u00e1n en el mismo huso horario. Y el reloj del coche no se ha enterado bien. Y nuestros m\u00f3viles s\u00ed, pero la aplicaci\u00f3n del GPS no, y nos hemos hecho un l\u00edo y hemos llegado tarde, claro.\n\nHa sido un d\u00eda bastante cansado, muchos kil\u00f3metros y muchos paisajes. Ya estamos en la posada para descansar. Otro pueblo t\u00edpico (es decir, a las 21 lo \u00fanico abierto est\u00e1 a 6 millas), as\u00ed que a la cama sin cenar XD. Y ma\u00f1ana otro parque natural con muy buena pinta: Zion park. \u00a1Seguid sintonizados!\n\npd. Hoy ha sido para nosotros 11 de septiembre, el cumple de Juan. \u00a1Zorionak, majete!\n\n\n","html":"<p>El jueves consist\u00eda en echar el d\u00eda en carretera para ir desde Mammoth Lakes hasta Zion Park pasando por 4 estados (California, Nevada, Arizona y Utah), donde ma\u00f1ana iremos a hacer alguna ruta. Como hemos estado todo el d\u00eda al volante, no hemos hecho ninguna visita larga, solo peque\u00f1as paradas y muchas fotos.<\/p>\n<p>Salimos de Mammoth Lakes y fuimos hasta el Death Valley (&#8220;El valle de la muerte&#8221;). Ah\u00e1, que no os lo cre\u00e9is:<\/p>\n<div id=\"attachment_609\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-entramos.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-entramos.jpg\" alt=\"Prueba fehaciente de que est\u00e1bamos frente a un cartel\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-609\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Prueba fehaciente de que est\u00e1bamos frente a un cartel<\/p><\/div>\n<p>\u00bfEn serio es un desierto?<\/p>\n<div id=\"attachment_610\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-murcia.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-murcia.jpg\" alt=\"&quot;Pues tiene m\u00e1s vegetaci\u00f3n que algunas zonas de Murcia&quot;. Alex, de los Guirao de toda la vida.\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-610\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">&#8220;Pues tiene m\u00e1s vegetaci\u00f3n que algunas zonas de Murcia&#8221;. Alex, de los Guirao de toda la vida.<\/p><\/div>\n<p>Ya pero, si fuimos al valle de la muerte&#8230; \u00bfnos morimos? \u00a1Pues un poco!<\/p>\n<div id=\"attachment_611\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-morimos.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-morimos.jpg\" alt=\"Tuvimos que convencer a un franc\u00e9s de que en nuestra cultura es perfectamente normal sacarse fotos as\u00ed; cuando le dijimos que somos espa\u00f1oles, todo le encaj\u00f3... ~~&#039;\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-611\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Tuvimos que convencer a un franc\u00e9s de que en nuestra cultura es perfectamente normal sacarse fotos as\u00ed; cuando le dijimos que somos espa\u00f1oles, todo le encaj\u00f3&#8230; ~~&#8217;<\/p><\/div>\n<p>Ostras, pero \u00bfy despu\u00e9s?<\/p>\n<div id=\"attachment_612\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-de-parranda.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-de-parranda.jpg\" alt=\"Que no estamos muertos, que estamos de parranda, pero sin tomar ca\u00f1as, que aqu\u00ed no hay m\u00e1s que dunas\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-612\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Que no estamos muertos, que estamos de parranda, pero sin tomar ca\u00f1as, que aqu\u00ed no hay m\u00e1s que dunas<\/p><\/div>\n<p>Y como segu\u00edamos en carretera&#8230;<\/p>\n<div id=\"attachment_614\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-carretera.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-carretera.jpg\" alt=\"M\u00e1s largo que un d\u00eda sin pan... \u00bfhe mencionado que no hemos parado a comer en todo el d\u00eda?\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-614\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">M\u00e1s largo que un d\u00eda sin pan&#8230; \u00bfhe mencionado que no hemos parado a comer en todo el d\u00eda?<\/p><\/div>\n<p>&#8230; pues la autofoto va en el coche:<\/p>\n<div id=\"attachment_613\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-selfie.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-selfie.jpg\" alt=\"Yami, pon cara de velocidad, que parezca que vamos a toda pastilla  - \u00a1Esta es mi cara de velocidad!\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-613\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">&#8211; Yami, pon cara de velocidad, que parezca que vamos a toda pastilla<br \/>- \u00a1Esta es mi cara de velocidad!<\/p><\/div>\n<p>Y finalmente salimos del Death Valley, que es claramente donde se grabaron los v\u00eddeos falsos de la falsa llegada del hombre a la luna. Es un paisaje des\u00e9rtico, pero con bastante variaci\u00f3n: desde los 4000 pies de altitud, hasta los -190 pies; arbustos, palmeras, dunas, c\u00e1rcavas o lagos desertizados. Curioso, pero para una \u00fanica vez, \u00a1menudo calor! <\/p>\n<p>Tras el Valle de la Muerte, ten\u00edamos que rodear Las Vegas (Nevada), pero justo esa carretera estaba cortada y hemos tenido que dar un rodeo. A la americana. Unos 100 kms o millas (qui\u00e9n los cuenta) m\u00e1s en el rodeo, porque como en medio del desierto no hay nada, tampoco hacen falta carreteras y claro&#8230; El desv\u00edo nos ha llevado por el Valley of Fire (&#8220;Valle del fuego&#8221;). El nombre promete, no? Pues no hab\u00eda fuego (a diferencia del que s\u00ed hab\u00eda en Yosemite, qu\u00e9 malos son poniendo nombres, ains).<\/p>\n<div id=\"attachment_615\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-valley-of-fire.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-valley-of-fire.jpg\" alt=\"Se llama Valle del fuego por los colores de sus c\u00e1rcavas. Como en realidad no hab\u00eda fuego, he pedido que me devuelvan el dinero, y la ranger imaginaria me ha recordado que he entrado ah\u00ed por la patilla.\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-615\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Se llama Valle del fuego por los colores de sus c\u00e1rcavas. Como en realidad no hab\u00eda fuego, he pedido que me devuelvan el dinero, y la ranger imaginaria me ha recordado que he entrado ah\u00ed por la patilla.<\/p><\/div>\n<p>En la zona de Nevada hemos visto apenas dos cosas: desierto y campos de golf. Y a Alex le ha salido la vena lorquina de nuevo: &#8220;Ya te he dicho que Nevada es como la Murcia de los USA&#8221;. Ah\u00ed os dejo la perla de sabidur\u00eda.<\/p>\n<p>\u00bfY quer\u00e9is m\u00e1s perlas? Pues ah\u00ed va una buena: California y Utah no est\u00e1n en el mismo huso horario. Y el reloj del coche no se ha enterado bien. Y nuestros m\u00f3viles s\u00ed, pero la aplicaci\u00f3n del GPS no, y nos hemos hecho un l\u00edo y hemos llegado tarde, claro.<\/p>\n<p>Ha sido un d\u00eda bastante cansado, muchos kil\u00f3metros y muchos paisajes. Ya estamos en la posada para descansar. Otro pueblo t\u00edpico (es decir, a las 21 lo \u00fanico abierto est\u00e1 a 6 millas), as\u00ed que a la cama sin cenar XD. Y ma\u00f1ana otro parque natural con muy buena pinta: Zion park. \u00a1Seguid sintonizados!<\/p>\n<p>pd. Hoy ha sido para nosotros 11 de septiembre, el cumple de Juan. \u00a1Zorionak, majete!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 13 Sep 2014 04:34:46 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 13 Sep 2014 05:06:07 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 13 Sep 2014 04:34:46 +0000","published_by":1},{"id":636,"title":"USA 2014: Zion Park","slug":"usa-2014-zion-park","markdown":"\nHoy nos levant\u00e1bamos pronto para ir a Zion Park, en Utah, desde nuestra casa rural \/ casa de la mami que nos da desayuno casero y rico. Empez\u00e1bamos bien el d\u00eda ![:)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif)\n\nAl parque se entra tambi\u00e9n con el Annual Pass; llegamos prontito e hicimos la primera ruta, una sencilla y accesible. En otras mencionaba que cuidado la gente con v\u00e9rtigo, y como yo tengo algo de v\u00e9rtigo, pues fuimos a por la sencilla\u2026 j\u00e1. j\u00e1 y j\u00e9 y j\u00ed\u2026 Ruta sencilla pero muy a\u00e9rea, \u00a1mucho! Y encima no ponen apenas vallas, solo avisos de que mejor no te caigas, que lo mismo te mueres. \u00a1Deber\u00edan llamar a este valle el Death Valley!\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_638\" style=\"width: 810px\">[![\u00bfEl se\u00f1or que nos hace la foto est\u00e1 muy arriba o nos estamos cayendo por el barranco?](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-foto-alta.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-foto-alta.jpg)\u00bfEl se\u00f1or que nos hace la foto est\u00e1 muy arriba o nos estamos cayendo por el barranco?\n\n<\/div>Despu\u00e9s tuvimos que reaparcar y perdimos mucho tiempo: resulta que por alguna raz\u00f3n que no llegamos a entender, en Zion hay mucha m\u00e1s gente (en proporci\u00f3n, claro) que en Yosemite: los aparcamientos hasta la bandera, los shuttles llenos todos y much\u00edsima gente en todos los caminos. Y esto un viernes con un calor infernal en un parque natural semi de\u015bertico\u2026\n\nDespu\u00e9s de nuestra reubicaci\u00f3n fuimos a por la segunda ruta, que consist\u00eda en m\u00e1s barrancos sin vallas, y unas cascadas super chulas y sobre todo, pod\u00edamos pasar por debajo y refrescarnos un poco. En esta ruta hemos ido viendo adem\u00e1s los nombres de los montes por la zona; Zion Park ya os da una pista\u2026 Est\u00e1n tambi\u00e9n \u201cLos patriarcas\u201d, \u201cCan\u00e1an\u201d, \u201cJacob\u201d\u2026\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_639\" style=\"width: 810px\">[![Tuvimos que improvisar algunos nombres, con la premisa de que deb\u00edan ser nombres veterotestamentarios; as\u00ed que ah\u00ed veis \"Ca\u00edn, Abel, Ana y los Siete\"](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-zion.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-zion.jpg)Tuvimos que improvisar algunos nombres, con la premisa de que deb\u00edan ser nombres veterotestamentarios; as\u00ed que ah\u00ed veis \u201cCa\u00edn, Abel, Ana y los Siete\u201d\n\n<\/div>Como nuestra carretera hacia Grand Canyon es la que estaba cortada, tuvimos que apurar la salida sin ver [Angel\u2019s landing](https:\/\/www.google.com\/search?q=angels+landing&es_sm=93&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=BN8TVL-sH8O7ogTOhIH4Bg&ved=0CAgQ_AUoAQ&biw=1024&bih=705). Tal vez en la pr\u00f3xima visita ^_^\n\nAs\u00ed que salimos de Zion y nos pusimos rumbo a Williams, nuestro fuerte los pr\u00f3ximos 3 d\u00edas para Grand Canyon. Durante la ruta de hoy hemos cambiado de huso horario unas 6 veces, as\u00ed que ahora mismo no sabemos si subimos o bajamos. Toca descansar que ma\u00f1ana encaramos la recta final de nuestro viaje y uno de los platos fuertes: El gran ca\u00f1\u00f3n (que no, no me refiero a [*ese gran ca\u00f1\u00f3n*](https:\/\/www.google.com\/search?site=&tbm=isch&source=hp&biw=1024&bih=705&q=chris+evans&oq=chris+evans&gs_l=img.3..0l10.1393.4881.0.5392.13.7.1.5.5.0.88.466.6.6.0....0...1ac.1.53.img..1.12.497.ClKX-kQWGyQ&gws_rd=ssl) sino al m\u00edtico parque natural\u2026 ;-))\n\n\n","html":"<p>Hoy nos levant\u00e1bamos pronto para ir a Zion Park, en Utah, desde nuestra casa rural \/ casa de la mami que nos da desayuno casero y rico. Empez\u00e1bamos bien el d\u00eda <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p>Al parque se entra tambi\u00e9n con el Annual Pass; llegamos prontito e hicimos la primera ruta, una sencilla y accesible. En otras mencionaba que cuidado la gente con v\u00e9rtigo, y como yo tengo algo de v\u00e9rtigo, pues fuimos a por la sencilla&#8230; j\u00e1. j\u00e1 y j\u00e9 y j\u00ed&#8230; Ruta sencilla pero muy a\u00e9rea, \u00a1mucho! Y encima no ponen apenas vallas, solo avisos de que mejor no te caigas, que lo mismo te mueres. \u00a1Deber\u00edan llamar a este valle el Death Valley!<\/p>\n<div id=\"attachment_638\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-foto-alta.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-foto-alta.jpg\" alt=\"\u00bfEl se\u00f1or que nos hace la foto est\u00e1 muy arriba o nos estamos cayendo por el barranco?\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-638\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">\u00bfEl se\u00f1or que nos hace la foto est\u00e1 muy arriba o nos estamos cayendo por el barranco?<\/p><\/div>\n<p>Despu\u00e9s tuvimos que reaparcar y perdimos mucho tiempo: resulta que por alguna raz\u00f3n que no llegamos a entender, en Zion hay mucha m\u00e1s gente (en proporci\u00f3n, claro) que en Yosemite: los aparcamientos hasta la bandera, los shuttles llenos todos y much\u00edsima gente en todos los caminos. Y esto un viernes con un calor infernal en un parque natural semi de\u015bertico&#8230;<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de nuestra reubicaci\u00f3n fuimos a por la segunda ruta, que consist\u00eda en m\u00e1s barrancos sin vallas, y unas cascadas super chulas y sobre todo, pod\u00edamos pasar por debajo y refrescarnos un poco. En esta ruta hemos ido viendo adem\u00e1s los nombres de los montes por la zona; Zion Park ya os da una pista&#8230; Est\u00e1n tambi\u00e9n &#8220;Los patriarcas&#8221;, &#8220;Can\u00e1an&#8221;, &#8220;Jacob&#8221;&#8230;<\/p>\n<div id=\"attachment_639\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-zion.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-zion.jpg\" alt=\"Tuvimos que improvisar algunos nombres, con la premisa de que deb\u00edan ser nombres veterotestamentarios; as\u00ed que ah\u00ed veis &quot;Ca\u00edn, Abel, Ana y los Siete&quot;\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-639\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Tuvimos que improvisar algunos nombres, con la premisa de que deb\u00edan ser nombres veterotestamentarios; as\u00ed que ah\u00ed veis &#8220;Ca\u00edn, Abel, Ana y los Siete&#8221;<\/p><\/div>\n<p>Como nuestra carretera hacia Grand Canyon es la que estaba cortada, tuvimos que apurar la salida sin ver <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=angels+landing&#038;es_sm=93&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=BN8TVL-sH8O7ogTOhIH4Bg&#038;ved=0CAgQ_AUoAQ&#038;biw=1024&#038;bih=705\" target=\"_new\">Angel&#8217;s landing<\/a>. Tal vez en la pr\u00f3xima visita ^_^<\/p>\n<p>As\u00ed que salimos de Zion y nos pusimos rumbo a Williams, nuestro fuerte los pr\u00f3ximos 3 d\u00edas para Grand Canyon. Durante la ruta de hoy hemos cambiado de huso horario unas 6 veces, as\u00ed que ahora mismo no sabemos si subimos o bajamos. Toca descansar que ma\u00f1ana encaramos la recta final de nuestro viaje y uno de los platos fuertes: El gran ca\u00f1\u00f3n (que no, no me refiero a <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?site=&#038;tbm=isch&#038;source=hp&#038;biw=1024&#038;bih=705&#038;q=chris+evans&#038;oq=chris+evans&#038;gs_l=img.3..0l10.1393.4881.0.5392.13.7.1.5.5.0.88.466.6.6.0....0...1ac.1.53.img..1.12.497.ClKX-kQWGyQ&#038;gws_rd=ssl\" target=\"_new\"><em>ese gran ca\u00f1\u00f3n<\/em><\/a> sino al m\u00edtico parque natural&#8230; ;-))<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 13 Sep 2014 06:12:51 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 13 Sep 2014 06:12:51 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 13 Sep 2014 06:12:51 +0000","published_by":1},{"id":641,"title":"USA 2014: Grand Canyon (1)","slug":"usa-2014-grand-canyon-1","markdown":"\nEl Gran Ca\u00f1\u00f3n. Sin palabras.\n\nBueno, venga, unas pocas s\u00ed que tengo. Hoy tocaba madrugar para llegar pronto a otra de las visitas potentes: El Gran Ca\u00f1\u00f3n. Por una vez, y sin que sirva de precedente, los americanos han acertado poniendo el nombre: es un ca\u00f1\u00f3n, y es grande. Nada que objetar.\n\nNos aloj\u00e1bamos en Williams (a m\u00e1s de 50 millas del parque) porque fue el sitio m\u00e1s cercano donde encontramos vacantes, as\u00ed que previendo que habr\u00eda mucha gente, procuramos llegar de los primeros. De nuevo, con el Annual Pass el ranger nos dio la bienvenida y pudimos aparcar junto al Centro de Visitantes.\n\nTen\u00edamos bastante claro el plan del d\u00eda, as\u00ed que fuimos a por la primera ruta: South Kaibab Trail. Nota: si te dicen que es [\u201cun risco expuesto\u201d](https:\/\/www.google.com\/search?q=south+kaibab+trail&es_sm=93&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=2jcVVObVM9D6oQT-tID4Bg&ved=0CAgQ_AUoAQ&biw=1024&bih=705), significa que b\u00e1sicamente vas a ir haciendo equilibrios en rocas que ceden a tus pies. Me sent\u00eda como Indiana Jones en La \u00faltima cruzada, pero en lugar del nombre de dios, yo dec\u00eda \u201cme cago en vuestros muertos\u201d, porque el v\u00e9rtigo que me ha dado ha sido lindo. Aun as\u00ed, hemos proseguido.\n\nAl Grand Canyon se accede \u201cdesde arriba\u201d, que es lo que est\u00e1 a nivel del suelo. As\u00ed que cualquier ruta comienza bajando, como m\u00e1ximo hasta el nivel del R\u00edo Colorado (nota: no es \u201ccolorado\u201d sino marroncio, pero no les he dicho nada porque lo mismo es un tema de daltonismo nacional); y como dicen los carteles \u201cBajar es opcional, pero subir es obligatorio\u201d.\n\nAqu\u00ed os dejo el perfil de la ruta que hemos hecho:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_648\" style=\"width: 760px\">[![Lo suyo ser\u00eda rodar cuesta bajo y pillar carrerilla para la subida, pero, por lo visto, los montes \"no funcionan as\u00ed\" >_<](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-south-kaibab.png)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-south-kaibab.png)Lo suyo ser\u00eda rodar cuesta bajo y pillar carrerilla para la subida, pero, por lo visto, los montes \u201cno funcionan as\u00ed\u201d >_\n\n<\/div>Normalmente con un perfil as\u00ed se tarda al menos un 50% m\u00e1s en hacer la subida que la bajada; salvo que tengas v\u00e9rtigo: entonces tardas LO MISMO en hacer la subida que la bajada... Lo cierto es que lo he pasado bastante mal bajando, porque la ruta bajaba en zigzag por la pared vertical y no hab\u00eda una maldita valla. As\u00ed que vamos a replanificar la que ten\u00edamos para ma\u00f1ana. Eso s\u00ed, ma\u00f1ana a las 10, helic\u00f3ptero XD\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_644\" style=\"width: 810px\">[![Aqu\u00ed una foto de lo super mal que lo estoy pasando en la ruta](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-jugandome-la-vida.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-jugandome-la-vida.jpg)Aqu\u00ed una foto de lo super mal que lo estoy pasando en la ruta\n\n<\/div>Despu\u00e9s hemos ido a reponer fuerzas y por la tarde hemos hecho la ruta de los miradores hacia el oeste del ca\u00f1\u00f3n, donde hemos llegado justo para la puesta de sol. Estas vistas son absolutamente impresionantes. Lo escarpado del ca\u00f1\u00f3n, la arenisca roja y todos los estratos que se ven en las monta\u00f1as.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_645\" style=\"width: 810px\">[![Si con todo lo que os he contado, no quer\u00e9is una multipropiedad aqu\u00ed en el Ca\u00f1\u00f3n, no s\u00e9 qu\u00e9 m\u00e1s deciros](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-grand-canyon.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-grand-canyon.jpg)Si con todo lo que os he contado, no quer\u00e9is una multipropiedad aqu\u00ed en el Ca\u00f1\u00f3n, no s\u00e9 qu\u00e9 m\u00e1s deciros\n\n<\/div>\u00bfOs he dicho tambi\u00e9n ya que hab\u00eda una mina de uranio en el Ca\u00f1\u00f3n? Pues yo ahora soy verde fosforescente y puedo leer las mentes. Y tambi\u00e9n puedo leer libros.\n\nCuesta mucho describir un sitio que genera tantas sensaciones; el ca\u00f1\u00f3n es enorme y en su magnitud radica su belleza, pero hay que vivirlo. Incluso con el terrible calor que ha hecho, era imposible no disfrutar de la visita.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_646\" style=\"width: 410px\">[![Tanta belleza junta en una foto: monumento de la naturaleza, y el Gran Ca\u00f1\u00f3n detr\u00e1s XD](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-selfie1.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-selfie1.jpg)Tanta belleza junta en una foto: monumento de la naturaleza, y el Gran Ca\u00f1\u00f3n detr\u00e1s XD\n\n<\/div>Ma\u00f1ana, super panor\u00e1mica del ca\u00f1\u00f3n desde el aire y ya vamos a por el final del viaje\u2026\n\n\n","html":"<p>El Gran Ca\u00f1\u00f3n. Sin palabras.<\/p>\n<p>Bueno, venga, unas pocas s\u00ed que tengo. Hoy tocaba madrugar para llegar pronto a otra de las visitas potentes: El Gran Ca\u00f1\u00f3n. Por una vez, y sin que sirva de precedente, los americanos han acertado poniendo el nombre: es un ca\u00f1\u00f3n, y es grande. Nada que objetar.<\/p>\n<p>Nos aloj\u00e1bamos en Williams (a m\u00e1s de 50 millas del parque) porque fue el sitio m\u00e1s cercano donde encontramos vacantes, as\u00ed que previendo que habr\u00eda mucha gente, procuramos llegar de los primeros. De nuevo, con el Annual Pass el ranger nos dio la bienvenida y pudimos aparcar junto al Centro de Visitantes.<\/p>\n<p>Ten\u00edamos bastante claro el plan del d\u00eda, as\u00ed que fuimos a por la primera ruta: South Kaibab Trail. Nota: si te dicen que es <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=south+kaibab+trail&#038;es_sm=93&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=2jcVVObVM9D6oQT-tID4Bg&#038;ved=0CAgQ_AUoAQ&#038;biw=1024&#038;bih=705\" target=\"_new\">&#8220;un risco expuesto&#8221;<\/a>, significa que b\u00e1sicamente vas a ir haciendo equilibrios en rocas que ceden a tus pies. Me sent\u00eda como Indiana Jones en La \u00faltima cruzada, pero en lugar del nombre de dios, yo dec\u00eda &#8220;me cago en vuestros muertos&#8221;, porque el v\u00e9rtigo que me ha dado ha sido lindo. Aun as\u00ed, hemos proseguido.<\/p>\n<p>Al Grand Canyon se accede &#8220;desde arriba&#8221;, que es lo que est\u00e1 a nivel del suelo. As\u00ed que cualquier ruta comienza bajando, como m\u00e1ximo hasta el nivel del R\u00edo Colorado (nota: no es &#8220;colorado&#8221; sino marroncio, pero no les he dicho nada porque lo mismo es un tema de daltonismo nacional); y como dicen los carteles &#8220;Bajar es opcional, pero subir es obligatorio&#8221;.<\/p>\n<p>Aqu\u00ed os dejo el perfil de la ruta que hemos hecho:<\/p>\n<div id=\"attachment_648\" style=\"width: 760px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-south-kaibab.png\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-south-kaibab.png\" alt=\"Lo suyo ser\u00eda rodar cuesta bajo y pillar carrerilla para la subida, pero, por lo visto, los montes &quot;no funcionan as\u00ed&quot; &gt;_&lt;\" width=\"750\" height=\"500\" class=\"size-full wp-image-648\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Lo suyo ser\u00eda rodar cuesta bajo y pillar carrerilla para la subida, pero, por lo visto, los montes &#8220;no funcionan as\u00ed&#8221; >_<<\/p><\/div>\n<p>Normalmente con un perfil as\u00ed se tarda al menos un 50% m\u00e1s en hacer la subida que la bajada; salvo que tengas v\u00e9rtigo: entonces tardas LO MISMO en hacer la subida que la bajada... Lo cierto es que lo he pasado bastante mal bajando, porque la ruta bajaba en zigzag por la pared vertical y no hab\u00eda una maldita valla. As\u00ed que vamos a replanificar la que ten\u00edamos para ma\u00f1ana. Eso s\u00ed, ma\u00f1ana a las 10, helic\u00f3ptero XD<\/p>\n<div id=\"attachment_644\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-jugandome-la-vida.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-jugandome-la-vida.jpg\" alt=\"Aqu\u00ed una foto de lo super mal que lo estoy pasando en la ruta\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-644\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Aqu\u00ed una foto de lo super mal que lo estoy pasando en la ruta<\/p><\/div>\n<p>Despu\u00e9s hemos ido a reponer fuerzas y por la tarde hemos hecho la ruta de los miradores hacia el oeste del ca\u00f1\u00f3n, donde hemos llegado justo para la puesta de sol. Estas vistas son absolutamente impresionantes. Lo escarpado del ca\u00f1\u00f3n, la arenisca roja y todos los estratos que se ven en las monta\u00f1as. <\/p>\n<div id=\"attachment_645\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-grand-canyon.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-grand-canyon.jpg\" alt=\"Si con todo lo que os he contado, no quer\u00e9is una multipropiedad aqu\u00ed en el Ca\u00f1\u00f3n, no s\u00e9 qu\u00e9 m\u00e1s deciros\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-645\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Si con todo lo que os he contado, no quer\u00e9is una multipropiedad aqu\u00ed en el Ca\u00f1\u00f3n, no s\u00e9 qu\u00e9 m\u00e1s deciros<\/p><\/div>\n<p>\u00bfOs he dicho tambi\u00e9n ya que hab\u00eda una mina de uranio en el Ca\u00f1\u00f3n? Pues yo ahora soy verde fosforescente y puedo leer las mentes. Y tambi\u00e9n puedo leer libros. <\/p>\n<p>Cuesta mucho describir un sitio que genera tantas sensaciones; el ca\u00f1\u00f3n es enorme y en su magnitud radica su belleza, pero hay que vivirlo. Incluso con el terrible calor que ha hecho, era imposible no disfrutar de la visita.<\/p>\n<div id=\"attachment_646\" style=\"width: 410px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-selfie1.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-selfie1.jpg\" alt=\"Tanta belleza junta en una foto: monumento de la naturaleza, y el Gran Ca\u00f1\u00f3n detr\u00e1s XD\" width=\"400\" height=\"225\" class=\"size-full wp-image-646\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Tanta belleza junta en una foto: monumento de la naturaleza, y el Gran Ca\u00f1\u00f3n detr\u00e1s XD<\/p><\/div>\n<p>Ma\u00f1ana, super panor\u00e1mica del ca\u00f1\u00f3n desde el aire y ya vamos a por el final del viaje&#8230;<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Sep 2014 06:40:10 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Sep 2014 06:40:10 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Sep 2014 06:40:10 +0000","published_by":1},{"id":651,"title":"USA 2014: Grand Canyon (2)","slug":"usa-2014-grand-canyon-2","markdown":"\nHoy ten\u00edamos uno de los momentos m\u00e1s esperados del viaje: la ruta en helic\u00f3ptero por el Gran Ca\u00f1\u00f3n. Me hab\u00edan recomendado esta actividad, pero por otro lado es muy t\u00edpica, pero por otro lado, \u00a1es un helic\u00f3ptero! Total, que nos animamos y ha sido una experiencia brutal, alucinante y todas las expresiones hiperb\u00f3licas que quer\u00e1is (como txatxi, mola mazo, mola cantidubi o dabuten).\n\nHicimos la [ruta imperial de Papillon](http:\/\/es.papillon.com\/grand-canyon-national-park\/helicopter-air-tours\/imperial-with-ecostar) (508$) que ha durado casi una hora. He tenido la suerte de estar de co-copiloto en el lado de la ventanilla, as\u00ed que ten\u00eda toda la visibilidad del mundo\u2026\n\nY ha sido una pasada, al entrar en la zona del Ca\u00f1\u00f3n, nos han puesto a Strauss y nosotros sobrevolando el Colorado como monos en torno a un t\u00f3tem. He sacado fotos y he hecho v\u00eddeos, pero por supuesto, hay que vivirlo; ha sido una super actividad. Os paso el track de la ruta que hemos hecho:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_652\" style=\"width: 810px\">[![Es como la Muralla China; no s\u00e9 si se puede ver desde el espacio, pero s\u00ed se puede ver desde un helic\u00f3ptero.](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog2-helicoptero.png)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog2-helicoptero.png)Es como la Muralla China; no s\u00e9 si se puede ver desde el espacio, pero s\u00ed se puede ver desde un helic\u00f3ptero.\n\n<\/div>Hasta hemos visto una manada de bisontes salvajes. Y aunque mis fotos no le hagan justicia, con esta os hac\u00e9is una idea y os pon\u00e9is verdes de envidia a partes iguales ![;-)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif)\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_653\" style=\"width: 610px\">[![Os dije que el r\u00edo no es colorado sino verdoso-marroncio...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog2-grand-canyon.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog2-grand-canyon.jpg)Os dije que el r\u00edo no es colorado sino verdoso-marroncio\u2026\n\n<\/div>Cuando terminamos, entramos de nuevo en el Parque Nacional y fuimos hasta el extremo este, Dessert View. Unas vistas muy bonitas, pero me ha chafado un poco que hab\u00eda tambi\u00e9n un reclamo de \u201cedificio antiguo indio\u201d, y resulta que s\u00ed, era antiguo (est\u00e1ndares americanos), pero era una imitaci\u00f3n (vieja) de algo inidio\u2026 Me la han colado doblada\u2026\n\nY como el restaurante donde comimos ayer nos encant\u00f3 (el que m\u00e1s de todo el viaje), pues repetimos. Y para bajar la comida hemos ido a coger un cach\u00e9 en un camping adyacente (no se pueden dejar DENTRO de los parques naturales) y hemos aprovechado para dejar nuestro \u201cMighty 8-bit Thor\u201d: un travel bug cuya misi\u00f3n es viajar y conseguir fotos chulas de los sitios que visite\u2026 De vuelta al centro de visitantes, hemos tenido un paseo super sencillo en el que hemos a\u00f1adido a nuestra lista de animales salvajes observados: una tar\u00e1ntula (ay!), una ardilla de cola plateada y unos alces grises con grandes cornamentas. Alucinante encontr\u00e1rtelos a 1 metro de distancia\u2026\n\nDesde el centro de visitantes, hemos cogido el bus interno (y gratuito) para ir a ver el museo geol\u00f3gico. Ayer esta zona nos pas\u00f3 inadvertida y al llegar hoy hemos descubierto una de las mejores vistas del Ca\u00f1\u00f3n en Yavapai Point.\n\nAl igual que otros parques, Gran Ca\u00f1\u00f3n es muy manejable: est\u00e1 todo muy bien se\u00f1alizado y comunicado, los rangers son muy amables, y hay actividades para distintos perfiles \/ niveles. Una visita muy recomendable.\n\nY el selfie del d\u00eda\u2026 (que s\u00e9 que lo est\u00e1bais esperando, que mis fans imaginarios me dicen que os encantan los selfies que pongo\u2026 ) una sorpresa que seguro que no os esper\u00e1is:\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_655\" style=\"width: 348px\">[![\u00a1Nosotros en el ca\u00f1\u00f3n! Seguro que no os lo esperabais, SEGURO.](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog2-selfie.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog2-selfie.jpg)\u00a1Nosotros en el ca\u00f1\u00f3n! Seguro que no os lo esperabais, SEGURO. Es mi viaje y mi blog: os aguant\u00e1is.\n\n<\/div>Ma\u00f1ana cogemos la ruta 66 y nos vamos hacia la \u00faltima parada del viaje: \u00a1Las Vegas!\n\n\n","html":"<p>Hoy ten\u00edamos uno de los momentos m\u00e1s esperados del viaje: la ruta en helic\u00f3ptero por el Gran Ca\u00f1\u00f3n. Me hab\u00edan recomendado esta actividad, pero por otro lado es muy t\u00edpica, pero por otro lado, \u00a1es un helic\u00f3ptero! Total, que nos animamos y ha sido una experiencia brutal, alucinante y todas las expresiones hiperb\u00f3licas que quer\u00e1is (como txatxi, mola mazo, mola cantidubi o dabuten).<\/p>\n<p>Hicimos la <a href=\"http:\/\/es.papillon.com\/grand-canyon-national-park\/helicopter-air-tours\/imperial-with-ecostar\" target=\"_new\">ruta imperial de Papillon<\/a> (508$) que ha durado casi una hora. He tenido la suerte de estar de co-copiloto en el lado de la ventanilla, as\u00ed que ten\u00eda toda la visibilidad del mundo&#8230; <\/p>\n<p>Y ha sido una pasada, al entrar en la zona del Ca\u00f1\u00f3n, nos han puesto a Strauss y nosotros sobrevolando el Colorado como monos en torno a un t\u00f3tem. He sacado fotos y he hecho v\u00eddeos, pero por supuesto, hay que vivirlo; ha sido una super actividad. Os paso el track de la ruta que hemos hecho:<\/p>\n<div id=\"attachment_652\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog2-helicoptero.png\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog2-helicoptero.png\" alt=\"Es como la Muralla China; no s\u00e9 si se puede ver desde el espacio, pero s\u00ed se puede ver desde un helic\u00f3ptero.\" width=\"800\" height=\"456\" class=\"size-full wp-image-652\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Es como la Muralla China; no s\u00e9 si se puede ver desde el espacio, pero s\u00ed se puede ver desde un helic\u00f3ptero.<\/p><\/div>\n<p>Hasta hemos visto una manada de bisontes salvajes. Y aunque mis fotos no le hagan justicia, con esta os hac\u00e9is una idea y os pon\u00e9is verdes de envidia a partes iguales <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif\" alt=\";-)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<div id=\"attachment_653\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog2-grand-canyon.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog2-grand-canyon.jpg\" alt=\"Os dije que el r\u00edo no es colorado sino verdoso-marroncio...\" width=\"600\" height=\"800\" class=\"size-full wp-image-653\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Os dije que el r\u00edo no es colorado sino verdoso-marroncio&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Cuando terminamos, entramos de nuevo en el Parque Nacional y fuimos hasta el extremo este, Dessert View. Unas vistas muy bonitas, pero me ha chafado un poco que hab\u00eda tambi\u00e9n un reclamo de &#8220;edificio antiguo indio&#8221;, y resulta que s\u00ed, era antiguo (est\u00e1ndares americanos), pero era una imitaci\u00f3n (vieja) de algo inidio&#8230; Me la han colado doblada&#8230;<\/p>\n<p>Y como el restaurante donde comimos ayer nos encant\u00f3 (el que m\u00e1s de todo el viaje), pues repetimos. Y para bajar la comida hemos ido a coger un cach\u00e9 en un camping adyacente (no se pueden dejar DENTRO de los parques naturales) y hemos aprovechado para dejar nuestro &#8220;Mighty 8-bit Thor&#8221;: un travel bug cuya misi\u00f3n es viajar y conseguir fotos chulas de los sitios que visite&#8230; De vuelta al centro de visitantes, hemos tenido un paseo super sencillo en el que hemos a\u00f1adido a nuestra lista de animales salvajes observados: una tar\u00e1ntula (ay!), una ardilla de cola plateada y unos alces grises con grandes cornamentas. Alucinante encontr\u00e1rtelos a 1 metro de distancia&#8230;<\/p>\n<p>Desde el centro de visitantes, hemos cogido el bus interno (y gratuito) para ir a ver el museo geol\u00f3gico. Ayer esta zona nos pas\u00f3 inadvertida y al llegar hoy hemos descubierto una de las mejores vistas del Ca\u00f1\u00f3n en Yavapai Point.<\/p>\n<p>Al igual que otros parques, Gran Ca\u00f1\u00f3n es muy manejable: est\u00e1 todo muy bien se\u00f1alizado y comunicado, los rangers son muy amables, y hay actividades para distintos perfiles \/ niveles. Una visita muy recomendable.<\/p>\n<p>Y el selfie del d\u00eda&#8230; (que s\u00e9 que lo est\u00e1bais esperando, que mis fans imaginarios me dicen que os encantan los selfies que pongo&#8230; ) una sorpresa que seguro que no os esper\u00e1is:<\/p>\n<div id=\"attachment_655\" style=\"width: 348px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog2-selfie.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog2-selfie.jpg\" alt=\"\u00a1Nosotros en el ca\u00f1\u00f3n! Seguro que no os lo esperabais, SEGURO.\" width=\"338\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-655\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">\u00a1Nosotros en el ca\u00f1\u00f3n! Seguro que no os lo esperabais, SEGURO. Es mi viaje y mi blog: os aguant\u00e1is.<\/p><\/div>\n<p>Ma\u00f1ana cogemos la ruta 66 y nos vamos hacia la \u00faltima parada del viaje: \u00a1Las Vegas!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 15 Sep 2014 07:30:49 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 15 Sep 2014 07:30:49 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 15 Sep 2014 07:30:49 +0000","published_by":1},{"id":668,"title":"USA 2014: Fin","slug":"usa-2014-fin","markdown":"\n\u00daltima noche en Las Vegas; en pocas horas cogeremos el avi\u00f3n de vuelta a casa, al trabajo, al d\u00eda a d\u00eda.\n\nHace dos d\u00edas sal\u00edamos de Williams hacia Las Vegas; como \u00edbamos con tiempo de sobra, cogimos un tramo de la hist\u00f3rica ruta 66, que pasa por Williams, y aprovechamos para comer en un sitio que deb\u00eda estar all\u00ed durante el apogeo de la ruta. Despu\u00e9s seguimos por el *antiguo* trazado de la ruta 66, aunque casi todo lo que recorrimos hab\u00eda sido totalmente reformado y renombrado.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_670\" style=\"width: 810px\">[![Esas sillas llevan ah\u00ed m\u00e1s tiempo del que se puede contar...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-ruta66.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-ruta66.jpg)Esas sillas llevan ah\u00ed m\u00e1s tiempo del que se puede contar\u2026\n\n<\/div>Descubrimos que la presa Hoover nos quedaba de camino, as\u00ed que hicimos un alto. Es impresionante, *art nouveau*, y hac\u00eda un calor horrible: hicimos el paseo por el puente frente a la presa, pero la presa en s\u00ed la recorrimos en coche, porque yo no quer\u00eda despegarme del aire acondicionado (har\u00eda unos 105\u00ba\u2026 F!).\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_671\" style=\"width: 810px\">[![Hamijos, Franco no fue el  \u00fanico que hizo pantanos...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-hoover.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-hoover.jpg)Hamijos, Franco no fue el \u00fanico que hizo pantanos\u2026\n\n<\/div>Finalmente llegamos a Las Vegas. Es una ciudad muy hortera y si por m\u00ed fuera, dejar\u00eda que el desierto se la comiera. Lo bueno es que hemos ido a un espect\u00e1culo del Circo del Sol, uno de los que no giran fuera de las Vegas. Y no me sorprende, el escenario es impresionante y la puesta en escena genial.\n\nPor lo dem\u00e1s, termina un viaje bastante largo (3 semanas), donde hemos hemos visitado campo, ciudad, convenci\u00f3n y \u00a1casinos!Ha sido un viaje chul\u00edsimo: USA es un pa\u00eds enorme, lleno de lugares enormes. Hemos recorrido una peque\u00f1a parte de una peque\u00f1a parte y aun as\u00ed hemos hecho kil\u00f3metros como para cruzar Espa\u00f1a varias veces.\n\nHemos estado en 6 estados distintos (Georgia, California, Utah, Nevada, Arizona, New York), y en 4 husos horarios distintos (a ratos est\u00e1bamos en varios a la vez XD). Hemos hecho 2319 millas (es decir, 3732 kil\u00f3metros) en 10 d\u00edas. Y hemos cogido m\u00e1s de 20 cach\u00e9s.\n\nEn USA se come mal y se conduce peor. Por lo dem\u00e1s, en general la gente ha sido amable (salvo que mi ingl\u00e9s sea mucho peor de lo que creo XD). El aire acondicionado sigue estando demasiado fr\u00edo (y eso que les mand\u00e9 un correo haci\u00e9ndoselo notar, tsk). Las propinas son un mundo aparte: en un restaurante nos la llegaron a incluir en la cuenta, bien desglosada, pero 18% inapelable. Por otro lado, es genial que en los restaurantes te pongan agua con hielo. Del grifo. Gratis. El agua de los grifos en general es potable y fresca.\n\nNos ha hecho un tiempo genial, lo que ha permitido disfrutar de nuestras paradas. La naturaleza aqu\u00ed es grande, mayor que lo que conozco en varios \u00f3rdenes de magnitud: es impresionante. Y ofrece muchas posibilidades de observaci\u00f3n de fauna salvaje.\n\nEl viaje me ha gustado much\u00edsimo y me deja muy buen sabor de boca. Viajar con Alex, claro, ayuda a esta sensaci\u00f3n; es un lujazo de compi de viajes.\n\nPronto publicar\u00e9 un resumen con el itinerario y costes generales, por si os resulta \u00fatil. \u00a1Gracias por seguir con atenci\u00f3n <del>y por comentar en<\/del> el blog!\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_672\" style=\"width: 510px\">[![Esta es la verdadera raz\u00f3n de tanto selfie: ver si se nos ha quedado algo entre los dientes.](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-adios.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-adios.jpg)Esta es la verdadera raz\u00f3n de tanto selfie: ver si se nos ha quedado algo entre los dientes.\n\n<\/div>Nos vemos en el pr\u00f3ximo viaje ![:)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif)\n\n\n","html":"<p>\u00daltima noche en Las Vegas; en pocas horas cogeremos el avi\u00f3n de vuelta a casa, al trabajo, al d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<p>Hace dos d\u00edas sal\u00edamos de Williams hacia Las Vegas; como \u00edbamos con tiempo de sobra, cogimos un tramo de la hist\u00f3rica ruta 66, que pasa por Williams, y aprovechamos para comer en un sitio que deb\u00eda estar all\u00ed durante el apogeo de la ruta. Despu\u00e9s seguimos por el <em>antiguo<\/em> trazado de la ruta 66, aunque casi todo lo que recorrimos hab\u00eda sido totalmente reformado y renombrado.<\/p>\n<div id=\"attachment_670\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-ruta66.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-ruta66.jpg\" alt=\"Esas sillas llevan ah\u00ed m\u00e1s tiempo del que se puede contar...\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-670\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Esas sillas llevan ah\u00ed m\u00e1s tiempo del que se puede contar&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Descubrimos que la presa Hoover nos quedaba de camino, as\u00ed que hicimos un alto. Es impresionante, <em>art nouveau<\/em>, y hac\u00eda un calor horrible: hicimos el paseo por el puente frente a la presa, pero la presa en s\u00ed la recorrimos en coche, porque yo no quer\u00eda despegarme del aire acondicionado (har\u00eda unos 105\u00ba&#8230; F!).<\/p>\n<div id=\"attachment_671\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-hoover.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-hoover.jpg\" alt=\"Hamijos, Franco no fue el  \u00fanico que hizo pantanos...\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-671\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Hamijos, Franco no fue el  \u00fanico que hizo pantanos&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Finalmente llegamos a Las Vegas. Es una ciudad muy hortera y si por m\u00ed fuera, dejar\u00eda que el desierto se la comiera. Lo bueno es que hemos ido a un espect\u00e1culo del Circo del Sol, uno de los que no giran fuera de las Vegas. Y no me sorprende, el escenario es impresionante y la puesta en escena genial.<\/p>\n<p>Por lo dem\u00e1s, termina un viaje bastante largo (3 semanas), donde hemos hemos visitado campo, ciudad, convenci\u00f3n y \u00a1casinos!Ha sido un viaje chul\u00edsimo: USA es un pa\u00eds enorme, lleno de lugares enormes. Hemos recorrido una peque\u00f1a parte de una peque\u00f1a parte y aun as\u00ed hemos hecho kil\u00f3metros como para cruzar Espa\u00f1a varias veces.<\/p>\n<p>Hemos estado en 6 estados distintos (Georgia, California, Utah, Nevada, Arizona, New York), y en 4 husos horarios distintos (a ratos est\u00e1bamos en varios a la vez XD). Hemos hecho 2319 millas (es decir, 3732 kil\u00f3metros) en 10 d\u00edas. Y hemos cogido m\u00e1s de 20 cach\u00e9s.<\/p>\n<p>En USA se come mal y se conduce peor. Por lo dem\u00e1s, en general la gente ha sido amable (salvo que mi ingl\u00e9s sea mucho peor de lo que creo XD). El aire acondicionado sigue estando demasiado fr\u00edo (y eso que les mand\u00e9 un correo haci\u00e9ndoselo notar, tsk). Las propinas son un mundo aparte: en un restaurante nos la llegaron a incluir en la cuenta, bien desglosada, pero 18% inapelable. Por otro lado, es genial que en los restaurantes te pongan agua con hielo. Del grifo. Gratis. El agua de los grifos en general es potable y fresca.<\/p>\n<p>Nos ha hecho un tiempo genial, lo que ha permitido disfrutar de nuestras paradas. La naturaleza aqu\u00ed es grande, mayor que lo que conozco en varios \u00f3rdenes de magnitud: es impresionante. Y ofrece muchas posibilidades de observaci\u00f3n de fauna salvaje.<\/p>\n<p>El viaje me ha gustado much\u00edsimo y me deja muy buen sabor de boca. Viajar con Alex, claro, ayuda a esta sensaci\u00f3n; es un lujazo de compi de viajes.<\/p>\n<p>Pronto publicar\u00e9 un resumen con el itinerario y costes generales, por si os resulta \u00fatil. \u00a1Gracias por seguir con atenci\u00f3n <del>y por comentar en<\/del> el blog!<\/p>\n<div id=\"attachment_672\" style=\"width: 510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-adios.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2014\/09\/blog-adios.jpg\" alt=\"Esta es la verdadera raz\u00f3n de tanto selfie: ver si se nos ha quedado algo entre los dientes.\" width=\"500\" height=\"281\" class=\"size-full wp-image-672\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Esta es la verdadera raz\u00f3n de tanto selfie: ver si se nos ha quedado algo entre los dientes.<\/p><\/div>\n<p>Nos vemos en el pr\u00f3ximo viaje <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 17 Sep 2014 06:44:22 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 17 Sep 2014 06:44:37 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 17 Sep 2014 06:44:22 +0000","published_by":1},{"id":658,"title":"USA 2014: Itinerario y pecunia","slug":"usa-2014-itinerario-y-pecunia","markdown":"\nEl viaje ya ha terminado y puede ser interesante o \u00fatil para alguien ver las partidas presupuestarias; se puede hacer un viaje similar por menos dinero cambiando comidas y alojamientos.\n\n\n## Itinerario\n\nEdito: [Marta](http:\/\/claineniniel.blogspot.com) ha conseguido lo imposible y yo he hecho un mapa. El itinerario (en azul) fue lo que recorrimos en coche. Cada l\u00e1grima enlaza con el post correspondiente. No he puesto Atlanta porque est\u00e1 muy lejos y dejaba muy poco zoom en el mapa. \u00a1Gracias, Mari por la ayuda! ![:D](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_biggrin.gif)\n\n<iframe height=\"480\" src=\"https:\/\/mapsengine.google.com\/map\/u\/0\/embed?mid=zDdLex6w5VzM.kGG-iwz5i0Zg\" width=\"640\"><\/iframe>\n\n\n## Gastos\n\n### Resumen\n\nEl viaje ha costado (sin contar comida) **5289\u20ac** total (ambos) de los cuales:\n\n- **1505\u20ac** en alojamiento (37\u20ac de media por persona y d\u00eda)\n- **2803\u20ac** en transporte\n- **797\u20ac** en entradas\n\nTodas las partidas se pueden abaratar en mayor o menor medida. La parte del alojamiento yendo a hostales, albergues. La del transporte: atentos que nuestro viaje fueron en realidad 3 billetes de ida, en lugar de \u201cida y vuelta\u201d. Y la de las entradas, evidentemente con otra selecci\u00f3n de visitas.\n\n### Desglose de gastos\n\n**Transportes**:  \n \u2013 Vuelos: Madrid \u2013 Atlanta; Atlanta \u2013 San Francisco; Las Vegas \u2013 (New York) \u2013 Madrid: unos 1100\u20ac \/ persona  \n \u2013 Super shuttle: 27$  \n \u2013 Ferry: 11$ \/ persona  \n \u2013 Autob\u00fas Sausalito: 5$ \/ persona  \n \u2013 Tranv\u00eda: 6$ \/ persona  \n \u2013 Taxi: 19$  \n**ESTA**: 28$ \/ persona  \n**Seguro m\u00e9dico para el viaje**: 121\u20ac  \n**Alquiler de coche**: 273\u20ac  \n**Seguro de asistencia en carretera**: 84$  \n**Gasolina**: 245$  \n**Alojamientos**:  \n \u2013 Atlanta Airbnb: (4 noches): 368\u20ac  \n \u2013 San Francisco Airbnb (4 noches): 341\u20ac  \n \u2013 Monterey (1 noche): 132$  \n \u2013 Three Rivers (2 noches): 160$  \n \u2013 Mammoth Lakes Airbnb (1 noche): 63\u20ac  \n \u2013 Zion Park (1 noche): 84$  \n \u2013 Yosemite (2 noches): 133$  \n \u2013 Williams (3 noches): 282$  \n \u2013 Las Vegas (2 noches), precio base + 45$ de resort: 170$  \n**Parques naturales**:  \n \u2013 Annual Pass: 80$  \n \u2013 Point Lobos: 10$  \n \u2013 Bodie: 5$ \/ persona  \n**Otras entradas**:  \n \u2013 Jard\u00edn Japon\u00e9s: 8$ \/ persona  \n \u2013 Misi\u00f3n Dolores: 5$ \/ persona  \n \u2013 Circo del sol: 120$ \/ persona  \n \u2013 Helic\u00f3ptero: 254$ \/ persona  \n \u2013 DragonCon (*bastante fuera del viaje en s\u00ed): 87$ \/ persona  \n**Otros gastos**: comida (generalmente muy cara, m\u00e1s impuestos, m\u00e1s propinas), alg\u00fan otro transporte p\u00fablico y dos coladas (4$ \/ cada una).\n\n\n","html":"<p>El viaje ya ha terminado y puede ser interesante o \u00fatil para alguien ver las partidas presupuestarias; se puede hacer un viaje similar por menos dinero cambiando comidas y alojamientos.<\/p>\n<h2>Itinerario<\/h2>\n<p>Edito: <a href=\"http:\/\/claineniniel.blogspot.com\" target=\"_new\">Marta<\/a> ha conseguido lo imposible y yo he hecho un mapa. El itinerario (en azul) fue lo que recorrimos en coche. Cada l\u00e1grima enlaza con el post correspondiente. No he puesto Atlanta porque est\u00e1 muy lejos y dejaba muy poco zoom en el mapa. \u00a1Gracias, Mari por la ayuda! <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_biggrin.gif\" alt=\":D\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p><iframe src=\"https:\/\/mapsengine.google.com\/map\/u\/0\/embed?mid=zDdLex6w5VzM.kGG-iwz5i0Zg\" width=\"640\" height=\"480\"><\/iframe><\/p>\n<h2>Gastos<\/h2>\n<h3>Resumen<\/h3>\n<p>El viaje ha costado (sin contar comida) <strong>5289\u20ac<\/strong> total (ambos) de los cuales:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>1505\u20ac<\/strong> en alojamiento (37\u20ac de media por persona y d\u00eda)<\/li>\n<li><strong>2803\u20ac<\/strong> en transporte<\/li>\n<li><strong>797\u20ac<\/strong> en entradas<\/li>\n<\/ul>\n<p>Todas las partidas se pueden abaratar en mayor o menor medida. La parte del alojamiento yendo a hostales, albergues. La del transporte: atentos que nuestro viaje fueron en realidad 3 billetes de ida, en lugar de &#8220;ida y vuelta&#8221;. Y la de las entradas, evidentemente con otra selecci\u00f3n de visitas.<\/p>\n<h3>Desglose de gastos<\/h3>\n<p><strong>Transportes<\/strong>:<br \/>\n&#8211; Vuelos: Madrid &#8211; Atlanta; Atlanta &#8211; San Francisco; Las Vegas &#8211; (New York) &#8211; Madrid: unos 1100\u20ac \/ persona<br \/>\n&#8211; Super shuttle: 27$<br \/>\n&#8211; Ferry: 11$ \/ persona<br \/>\n&#8211; Autob\u00fas Sausalito: 5$ \/ persona<br \/>\n&#8211; Tranv\u00eda: 6$ \/ persona<br \/>\n&#8211; Taxi: 19$<br \/>\n<strong>ESTA<\/strong>: 28$ \/ persona<br \/>\n<strong>Seguro m\u00e9dico para el viaje<\/strong>: 121\u20ac<br \/>\n<strong>Alquiler de coche<\/strong>: 273\u20ac<br \/>\n<strong>Seguro de asistencia en carretera<\/strong>: 84$<br \/>\n<strong>Gasolina<\/strong>: 245$<br \/>\n<strong>Alojamientos<\/strong>:<br \/>\n&#8211; Atlanta Airbnb: (4 noches): 368\u20ac<br \/>\n&#8211; San Francisco Airbnb (4 noches): 341\u20ac<br \/>\n&#8211; Monterey (1 noche): 132$<br \/>\n&#8211; Three Rivers (2 noches): 160$<br \/>\n&#8211; Mammoth Lakes Airbnb (1 noche): 63\u20ac<br \/>\n&#8211; Zion Park (1 noche): 84$<br \/>\n&#8211; Yosemite (2 noches): 133$<br \/>\n&#8211; Williams (3 noches): 282$<br \/>\n&#8211; Las Vegas (2 noches), precio base + 45$ de resort: 170$<br \/>\n<strong>Parques naturales<\/strong>:<br \/>\n&#8211; Annual Pass: 80$<br \/>\n&#8211; Point Lobos: 10$<br \/>\n&#8211; Bodie: 5$ \/ persona<br \/>\n<strong>Otras entradas<\/strong>:<br \/>\n&#8211; Jard\u00edn Japon\u00e9s: 8$ \/ persona<br \/>\n&#8211; Misi\u00f3n Dolores: 5$ \/ persona<br \/>\n&#8211; Circo del sol: 120$ \/ persona<br \/>\n&#8211; Helic\u00f3ptero: 254$ \/ persona<br \/>\n&#8211; DragonCon (*bastante fuera del viaje en s\u00ed): 87$ \/ persona<br \/>\n<strong>Otros gastos<\/strong>: comida (generalmente muy cara, m\u00e1s impuestos, m\u00e1s propinas), alg\u00fan otro transporte p\u00fablico y dos coladas (4$ \/ cada una).<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 19 Sep 2014 16:20:38 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 26 Oct 2014 22:09:34 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 19 Sep 2014 16:20:38 +0000","published_by":1},{"id":682,"title":"USA 2014: Fotos","slug":"usa-2014-fotos","markdown":"\nAqu\u00ed os voy dejando foticos del viaje.\n\n\n## DragonCon\n\n<div style=\"position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"iframe\" scrolling=\"no\" src=\"http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&size=big&speed=stop&setId=72157647828182462&click=true&trans=1&theme=1&thumbnails=0&transition=0&layoutType=responsive&sort=0\" style=\"width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;\"><\/iframe><\/div>\n## San Francisco\n\n<div style=\"position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"iframe\" scrolling=\"no\" src=\"http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&size=big&speed=stop&setId=72157647428007890&click=true&trans=1&theme=1&thumbnails=0&transition=0&layoutType=responsive&sort=0\" style=\"width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;\"><\/iframe><\/div>\n## Muir Woods\n\n<div style=\"position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"iframe\" scrolling=\"no\" src=\"http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&size=big&speed=stop&setId=72157647784542096&click=true&trans=1&theme=1&thumbnails=0&transition=0&layoutType=responsive&sort=0\" style=\"width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;\"><\/iframe><\/div>\n## Point Lobos \u2013 Monterrey\n\n<div style=\"position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"iframe\" scrolling=\"no\" src=\"http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&size=big&speed=stop&setId=72157647829263541&click=true&trans=1&theme=1&thumbnails=0&transition=0&layoutType=responsive&sort=0\" style=\"width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;\"><\/iframe><\/div>\n## Sequoia National Park\n\n<div style=\"position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"iframe\" scrolling=\"no\" src=\"http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&size=big&speed=stop&setId=72157647426610187&click=true&trans=1&theme=1&thumbnails=0&transition=0&layoutType=responsive&sort=0\" style=\"width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;\"><\/iframe><\/div>\n## Yosemite\n\n<div style=\"position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"iframe\" scrolling=\"no\" src=\"http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&size=big&speed=stop&count=13&setId=72157647429087959&click=true&trans=1&theme=1&thumbnails=0&transition=0&layoutType=responsive&sort=0\" style=\"width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;\"><\/iframe><\/div>\n## Bodie \u2013 Mono Lake \u2013 Mammoth Lakes\n\n<div style=\"position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"iframe\" scrolling=\"no\" src=\"http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&size=big&speed=stop&count=13&setId=72157647850812625&click=true&trans=1&theme=1&thumbnails=0&transition=0&layoutType=responsive&sort=0\" style=\"width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;\"><\/iframe><\/div>\n## Mammoth Lakes \u2013 Death Valley \u2013 Zion Park\n\n<div style=\"position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"iframe\" scrolling=\"no\" src=\"http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&size=big&speed=stop&count=13&setId=72157647832508361&click=true&trans=1&theme=1&thumbnails=0&transition=0&layoutType=responsive&sort=0\" style=\"width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;\"><\/iframe><\/div>\n## Zion Park\n\n<div style=\"position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"iframe\" scrolling=\"no\" src=\"http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&size=big&speed=stop&count=13&setId=72157647788494386&click=true&trans=1&theme=1&thumbnails=0&transition=0&layoutType=responsive&sort=0\" style=\"width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;\"><\/iframe><\/div>\n## Grand Canyon\n\n<div style=\"position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"iframe\" scrolling=\"no\" src=\"http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&size=big&speed=stop&count=13&setId=72157647836239532&click=true&trans=1&theme=1&thumbnails=0&transition=0&layoutType=responsive&sort=0\" style=\"width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;\"><\/iframe><\/div>\n## Las Vegas\n\n<div style=\"position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"iframe\" scrolling=\"no\" src=\"http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&size=big&speed=stop&count=13&setId=72157647429663107&click=true&trans=1&theme=1&thumbnails=0&transition=0&layoutType=responsive&sort=0\" style=\"width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;\"><\/iframe><\/div>\n","html":"<p>Aqu\u00ed os voy dejando foticos del viaje.<\/p>\n<h2>DragonCon<\/h2>\n<div style='position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;'><iframe id='iframe' src='http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&#038;size=big&#038;speed=stop&#038;setId=72157647828182462&#038;click=true&#038;trans=1&#038;theme=1&#038;thumbnails=0&#038;transition=0&#038;layoutType=responsive&#038;sort=0' scrolling='no' frameborder='0'style='width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;' ><\/iframe>\n<\/div>\n<h2>San Francisco<\/h2>\n<div style='position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;'><iframe id='iframe' src='http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&#038;size=big&#038;speed=stop&#038;setId=72157647428007890&#038;click=true&#038;trans=1&#038;theme=1&#038;thumbnails=0&#038;transition=0&#038;layoutType=responsive&#038;sort=0' scrolling='no' frameborder='0'style='width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;' ><\/iframe>\n<\/div>\n<h2>Muir Woods<\/h2>\n<div style='position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;'><iframe id='iframe' src='http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&#038;size=big&#038;speed=stop&#038;setId=72157647784542096&#038;click=true&#038;trans=1&#038;theme=1&#038;thumbnails=0&#038;transition=0&#038;layoutType=responsive&#038;sort=0' scrolling='no' frameborder='0'style='width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;' ><\/iframe><\/div>\n<h2>Point Lobos &#8211; Monterrey<\/h2>\n<div style='position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;'><iframe id='iframe' src='http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&#038;size=big&#038;speed=stop&#038;setId=72157647829263541&#038;click=true&#038;trans=1&#038;theme=1&#038;thumbnails=0&#038;transition=0&#038;layoutType=responsive&#038;sort=0' scrolling='no' frameborder='0'style='width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;' ><\/iframe><\/div>\n<h2>Sequoia National Park<\/h2>\n<div style='position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;'><iframe id='iframe' src='http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&#038;size=big&#038;speed=stop&#038;setId=72157647426610187&#038;click=true&#038;trans=1&#038;theme=1&#038;thumbnails=0&#038;transition=0&#038;layoutType=responsive&#038;sort=0' scrolling='no' frameborder='0'style='width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;' ><\/iframe><\/div>\n<h2>Yosemite<\/h2>\n<div style='position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;'><iframe id='iframe' src='http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&#038;size=big&#038;speed=stop&#038;count=13&#038;setId=72157647429087959&#038;click=true&#038;trans=1&#038;theme=1&#038;thumbnails=0&#038;transition=0&#038;layoutType=responsive&#038;sort=0' scrolling='no' frameborder='0'style='width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;' ><\/iframe><\/div>\n<h2>Bodie &#8211; Mono Lake &#8211; Mammoth Lakes<\/h2>\n<div style='position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;'><iframe id='iframe' src='http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&#038;size=big&#038;speed=stop&#038;count=13&#038;setId=72157647850812625&#038;click=true&#038;trans=1&#038;theme=1&#038;thumbnails=0&#038;transition=0&#038;layoutType=responsive&#038;sort=0' scrolling='no' frameborder='0'style='width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;' ><\/iframe><\/div>\n<h2>Mammoth Lakes &#8211; Death Valley &#8211; Zion Park<\/h2>\n<div style='position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;'><iframe id='iframe' src='http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&#038;size=big&#038;speed=stop&#038;count=13&#038;setId=72157647832508361&#038;click=true&#038;trans=1&#038;theme=1&#038;thumbnails=0&#038;transition=0&#038;layoutType=responsive&#038;sort=0' scrolling='no' frameborder='0'style='width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;' ><\/iframe><\/div>\n<h2>Zion Park<\/h2>\n<div style='position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;'><iframe id='iframe' src='http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&#038;size=big&#038;speed=stop&#038;count=13&#038;setId=72157647788494386&#038;click=true&#038;trans=1&#038;theme=1&#038;thumbnails=0&#038;transition=0&#038;layoutType=responsive&#038;sort=0' scrolling='no' frameborder='0'style='width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;' ><\/iframe><\/div>\n<h2>Grand Canyon<\/h2>\n<div style='position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;'><iframe id='iframe' src='http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&#038;size=big&#038;speed=stop&#038;count=13&#038;setId=72157647836239532&#038;click=true&#038;trans=1&#038;theme=1&#038;thumbnails=0&#038;transition=0&#038;layoutType=responsive&#038;sort=0' scrolling='no' frameborder='0'style='width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;' ><\/iframe><\/div>\n<h2>Las Vegas<\/h2>\n<div style='position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;'><iframe id='iframe' src='http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&#038;size=big&#038;speed=stop&#038;count=13&#038;setId=72157647429663107&#038;click=true&#038;trans=1&#038;theme=1&#038;thumbnails=0&#038;transition=0&#038;layoutType=responsive&#038;sort=0' scrolling='no' frameborder='0'style='width:100%; height:100%; position: absolute; top:0; left:0;' ><\/iframe><\/div>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 20 Sep 2014 23:45:07 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 22 Sep 2014 20:58:32 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 20 Sep 2014 23:45:07 +0000","published_by":1},{"id":704,"title":"Dendarii 'verse","slug":"temp-slug-62","markdown":"","html":"","image":null,"featured":0,"page":1,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 22 Sep 2014 21:20:11 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 22 Sep 2014 21:20:11 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":713,"title":"Burdeos, Landas, Aquitania","slug":"burdeos-landas-aquitania","markdown":"\nPrimer viaje de 2015. Otra vez a Francia, un sitio que cada vez que voy me gusta m\u00e1s. Esta vez fueron unos d\u00edas en las Landas en torno a Burdeos.\n\n[![IMG_20150103_140005](https:\/\/farm8.staticflickr.com\/7417\/16187410238_2c55309836_z.jpg)](https:\/\/www.flickr.com\/photos\/125687915@N08\/16187410238\/in\/set-72157650129848301)\n\n  \n Pusimos nuestra base de operaciones en Pessac y desde ah\u00ed nos fuimos moviendo. Desde all\u00ed, visitamos La Duna de Pilat, Burdeos, Saint Emilion, la ciudadela de Blay, La Bastide de Armagnac y un mont\u00f3n de paisajes. La zona en torno a los r\u00edos Garona y Dordo\u00f1a es realmente preciosa.\n\nAqu\u00ed os dejo unas fotos del viaje.\n\n<div style=\"position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;\"><iframe frameborder=\"0\" height=\"150\" id=\"iframe\" scrolling=\"no\" src=\"http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&size=big&speed=stop&setId=72157650129848301&click=true&trans=1&theme=1&thumbnails=0&transition=0&layoutType=responsive&sort=0\" style=\"width: 100%; height: 100%; position: absolute; top: 0; left: 0;\" width=\"300\"><\/iframe><\/div>\n","html":"<p>Primer viaje de 2015. Otra vez a Francia, un sitio que cada vez que voy me gusta m\u00e1s. Esta vez fueron unos d\u00edas en las Landas en torno a Burdeos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/125687915@N08\/16187410238\/in\/set-72157650129848301\"><img src=\"https:\/\/farm8.staticflickr.com\/7417\/16187410238_2c55309836_z.jpg\" alt=\"IMG_20150103_140005\" width=\"640\" height=\"474\" \/><\/a><\/p>\n<p><!--more--><br \/>\nPusimos nuestra base de operaciones en Pessac y desde ah\u00ed nos fuimos moviendo. Desde all\u00ed, visitamos La Duna de Pilat, Burdeos, Saint Emilion, la ciudadela de Blay, La Bastide de Armagnac y un mont\u00f3n de paisajes. La zona en torno a los r\u00edos Garona y Dordo\u00f1a es realmente preciosa.<\/p>\n<p>Aqu\u00ed os dejo unas fotos del viaje.<\/p>\n<div style=\"position: relative; padding-bottom: 76%; height: 0; overflow: hidden;\"><iframe id=\"iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%; position: absolute; top: 0; left: 0;\" src=\"http:\/\/flickrit.com\/slideshowholder.php?height=75&amp;size=big&amp;speed=stop&amp;setId=72157650129848301&amp;click=true&amp;trans=1&amp;theme=1&amp;thumbnails=0&amp;transition=0&amp;layoutType=responsive&amp;sort=0\" width=\"300\" height=\"150\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/div>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 08 Jan 2015 21:02:58 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 26 Jan 2015 21:08:51 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 08 Jan 2015 21:02:58 +0000","published_by":1},{"id":719,"title":"Valle de Iruelas","slug":"valle-de-iruelas","markdown":"\nBreve escapada al Valle de Iruelas, un lugar muy recomendado y \u00a1muy recomendable! Unos amigos geocachers hab\u00edan puesto all\u00ed un [cach\u00e9](http:\/\/www.geocaching.com\/geocache\/GC5JA47_burguillo-on-the-rocks), y fue la excusa perfecta para conocer el valle, y para conseguir mi primer [FTF](http:\/\/www.geocaching.com\/seek\/log.aspx?LUID=1b8b55f4-edb9-4d2e-9027-9dbfd7e03369)![:)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif)\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_730\" style=\"width: 810px\">[![IMG_20150110_131721_blog](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/IMG_20150110_131721_blog.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/IMG_20150110_131721_blog.jpg)Vistas desde el cach\u00e9 :)\n\n<\/div>\n","html":"<p>Breve escapada al Valle de Iruelas, un lugar muy recomendado y \u00a1muy recomendable! Unos amigos geocachers hab\u00edan puesto all\u00ed un <a href=\"http:\/\/www.geocaching.com\/geocache\/GC5JA47_burguillo-on-the-rocks\" target=\"_new\">cach\u00e9<\/a>, y fue la excusa perfecta para conocer el valle, y para conseguir mi primer <a href=\"http:\/\/www.geocaching.com\/seek\/log.aspx?LUID=1b8b55f4-edb9-4d2e-9027-9dbfd7e03369\" target=\"_new\">FTF<\/a> <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<div id=\"attachment_730\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/IMG_20150110_131721_blog.jpg\"><img class=\"wp-image-730 size-full\" src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/IMG_20150110_131721_blog.jpg\" alt=\"IMG_20150110_131721_blog\" width=\"800\" height=\"593\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Vistas desde el cach\u00e9 :)<\/p><\/div>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 26 Jan 2015 21:16:38 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 26 Jan 2015 21:18:31 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 26 Jan 2015 21:16:38 +0000","published_by":1},{"id":733,"title":"Pa\u00edses Bajos: FOSDEM, Luven, Aachen, Nijmegen","slug":"paises-bajos-fosdem-luven-aachen-nijmegen","markdown":"\nComo peque\u00f1a tradici\u00f3n y homenaje privado, Alex y yo\u00a0aprovechamos la semana despu\u00e9s del [FOSDEM](http:\/\/fosdem.org) para tomarnos unos d\u00edas; como\u00a0FOSDEM es en Bruselas, buscamos alg\u00fan destino a mano. Este a\u00f1o toc\u00f3 Holanda ![:)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif)\n\nFOSDEM es una conferencia internacional para desarrolladores de software libre (s\u00ed, pap\u00e1, mam\u00e1, eso es lo que hago para trabajar); siempre se celebra en el primer fin de semana de Febrero, supongo que porque es una \u00e9poca muy apacible en Bruselas (salvo el a\u00f1o que estuvimos a -12\u00ba, o el a\u00f1o en el que el term\u00f3metro \u201cs\u00f3lo\u201d baj\u00f3 a -5\u00ba. Ay).\n\nComo otros a\u00f1os,[ Pablo y \u00c1ngela](http:\/\/ghilbrae.com) tambi\u00e9n han ido, y por primera vez, [Luiyo](http:\/\/twitter.com\/luiyo) y [Esther](http:\/\/twitter.com\/esloho) se han acercado.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_735\" style=\"width: 810px\">[![Los 6 fant\u00e1sticos, pr\u00f3ximamente en los mejores cines.](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/FOSDEM-blog.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/FOSDEM-blog.jpg)Los 6 fant\u00e1sticos, pr\u00f3ximamente en los mejores cines.\n\n<\/div>Tras FOSDEM hemos comenzado las vacaciones. Coche alquilado y hemos pasado el d\u00eda en carretera. Hemos parado en [Luven (Lovaina)](https:\/\/www.google.com\/search?q=luven&es_sm=93&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=BvjPVOuVB8e6UYbVgDg&ved=0CAkQ_AUoAg&biw=1083&bih=535#tbm=isch&q=lovaina) (pueblo t\u00edpico belga), donde hemos tenido la suerte de ver a los \u00bftrompeteros municipales? tocar desde las ventanas del Ayuntamiento.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_736\" style=\"width: 810px\">[![La torre de la biblioteca, con una vista incre\u00edble de la ciudad (o eso nos han contado, porque no hemos subido XD)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/Luven-blog.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/Luven-blog.jpg)La torre de la biblioteca, con una vista incre\u00edble de la ciudad (o eso nos han contado, porque no hemos subido XD)\n\n<\/div>De ah\u00ed hemos enfilado hacia Maastrich; de camino hemos visto un cartel que pon\u00eda [Aachen (Aquisgr\u00e1n)](https:\/\/www.google.com\/search?q=aachen&espv=2&biw=1083&bih=535&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=s_jPVKSjBMT_UMixgIAC&ved=0CAcQ_AUoAg) y Alex ha mencionado que nunca hab\u00eda estado; como es una ciudad chul\u00edsima, con una catedral \u00fanica, como ah\u00ed coronaron a Carlo Magno y a Carlos V, y como Maastrich es m\u00e1s bien una ciudad tost\u00f3n, hemos replanificado y nos hemos ido a pasear y a tomar unas [printen](https:\/\/www.google.com\/search?q=aachen&espv=2&biw=1083&bih=535&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=s_jPVKSjBMT_UMixgIAC&ved=0CAcQ_AUoAg#tbm=isch&q=printen) por Aachen.\n\nJusto despu\u00e9s de comer se ha puesto a nevar as\u00ed que era la hora de ir a [Nijmegen (Nimega)](https:\/\/www.google.com\/search?q=aachen&espv=2&biw=1083&bih=535&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=s_jPVKSjBMT_UMixgIAC&ved=0CAcQ_AUoAg#tbm=isch&q=Nijmegen), una de las ciudades m\u00e1s antiguas de Holanda. Resulta que fue duramente bombardeada durante la Segunda Guerra Mundial, \u00a1\u00a1por los brit\u00e1nicos!! que por lo visto pensaron que aquello era Alemania (ojo que esto con un GPS no pasa. Bueno, a m\u00ed me pasa alguna vez\u2026), y como resultado la zona antigua est\u00e1 muy restaurada.\n\nLa hemos visto de noche, muy muy agradable; mucho carril bici (con muchas bicis haciendo uso intensivo), tranquila y apacible. Hemos cenado en un bar donde adem\u00e1s tienen juegos de mesa, as\u00ed que de paso nos hemos echado unos [vicios](https:\/\/www.google.com\/search?q=aachen&espv=2&biw=1083&bih=535&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=s_jPVKSjBMT_UMixgIAC&ved=0CAcQ_AUoAg#tbm=isch&q=Exploradores+juego+de+mesa).\n\nMa\u00f1ana tenemos previsto ir a [Hoge Veluwe](https:\/\/www.google.com\/search?q=hoge+veluwe&espv=2&biw=1083&bih=535&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=ivrPVK-jG4b_UKvMgMAG&ved=0CAYQ_AUoAQ), un parque natural enorme, donde adem\u00e1s est\u00e1 el museo con la colecci\u00f3n privada de Van Goghs m\u00e1s grande del mundo. \u00a1\u00a1Seguiremos informando!!\n\n\n","html":"<p>Como peque\u00f1a tradici\u00f3n y homenaje privado, Alex y yo\u00a0aprovechamos la semana despu\u00e9s del <a href=\"http:\/\/fosdem.org\" target=\"_blank\">FOSDEM<\/a> para tomarnos unos d\u00edas; como\u00a0FOSDEM es en Bruselas, buscamos alg\u00fan destino a mano. Este a\u00f1o toc\u00f3 Holanda <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>FOSDEM es una conferencia internacional para desarrolladores de software libre (s\u00ed, pap\u00e1, mam\u00e1, eso es lo que hago para trabajar); siempre se celebra en el primer fin de semana de Febrero, supongo que porque es una \u00e9poca muy apacible en Bruselas (salvo el a\u00f1o que estuvimos a -12\u00ba, o el a\u00f1o en el que el term\u00f3metro &#8220;s\u00f3lo&#8221; baj\u00f3 a -5\u00ba. Ay).<\/p>\n<p>Como otros a\u00f1os,<a href=\"http:\/\/ghilbrae.com\" target=\"_blank\"> Pablo y \u00c1ngela<\/a> tambi\u00e9n han ido, y por primera vez, <a href=\"http:\/\/twitter.com\/luiyo\" target=\"_blank\">Luiyo<\/a> y <a href=\"http:\/\/twitter.com\/esloho\" target=\"_blank\">Esther<\/a> se han acercado.<\/p>\n<div id=\"attachment_735\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/FOSDEM-blog.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-735\" src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/FOSDEM-blog.jpg\" alt=\"Los 6 fant\u00e1sticos, pr\u00f3ximamente en los mejores cines.\" width=\"800\" height=\"593\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Los 6 fant\u00e1sticos, pr\u00f3ximamente en los mejores cines.<\/p><\/div>\n<p>Tras FOSDEM hemos comenzado las vacaciones. Coche alquilado y hemos pasado el d\u00eda en carretera. Hemos parado en <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=luven&#038;es_sm=93&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=BvjPVOuVB8e6UYbVgDg&#038;ved=0CAkQ_AUoAg&#038;biw=1083&#038;bih=535#tbm=isch&#038;q=lovaina\" target=\"_new\">Luven (Lovaina)<\/a> (pueblo t\u00edpico belga), donde hemos tenido la suerte de ver a los \u00bftrompeteros municipales? tocar desde las ventanas del Ayuntamiento.<\/p>\n<div id=\"attachment_736\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/Luven-blog.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/Luven-blog.jpg\" alt=\"La torre de la biblioteca, con una vista incre\u00edble de la ciudad (o eso nos han contado, porque no hemos subido XD)\" width=\"800\" height=\"593\" class=\"size-full wp-image-736\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">La torre de la biblioteca, con una vista incre\u00edble de la ciudad (o eso nos han contado, porque no hemos subido XD)<\/p><\/div>\n<p>De ah\u00ed hemos enfilado hacia Maastrich; de camino hemos visto un cartel que pon\u00eda <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=aachen&#038;espv=2&#038;biw=1083&#038;bih=535&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=s_jPVKSjBMT_UMixgIAC&#038;ved=0CAcQ_AUoAg\" target=\"_new\">Aachen (Aquisgr\u00e1n)<\/a> y Alex ha mencionado que nunca hab\u00eda estado; como es una ciudad chul\u00edsima, con una catedral \u00fanica, como ah\u00ed coronaron a Carlo Magno y a Carlos V, y como Maastrich es m\u00e1s bien una ciudad tost\u00f3n, hemos replanificado y nos hemos ido a pasear y a tomar unas <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=aachen&#038;espv=2&#038;biw=1083&#038;bih=535&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=s_jPVKSjBMT_UMixgIAC&#038;ved=0CAcQ_AUoAg#tbm=isch&#038;q=printen\" target=\"_new\">printen<\/a> por Aachen.<\/p>\n<p>Justo despu\u00e9s de comer se ha puesto a nevar as\u00ed que era la hora de ir a <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=aachen&#038;espv=2&#038;biw=1083&#038;bih=535&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=s_jPVKSjBMT_UMixgIAC&#038;ved=0CAcQ_AUoAg#tbm=isch&#038;q=Nijmegen\" target=\"_new\">Nijmegen (Nimega)<\/a>, una de las ciudades m\u00e1s antiguas de Holanda. Resulta que fue duramente bombardeada durante la Segunda Guerra Mundial, \u00a1\u00a1por los brit\u00e1nicos!! que por lo visto pensaron que aquello era Alemania (ojo que esto con un GPS no pasa. Bueno, a m\u00ed me pasa alguna vez&#8230;), y como resultado la zona antigua est\u00e1 muy restaurada. <\/p>\n<p>La hemos visto de noche, muy muy agradable; mucho carril bici (con muchas bicis haciendo uso intensivo), tranquila y apacible. Hemos cenado en un bar donde adem\u00e1s tienen juegos de mesa, as\u00ed que de paso nos hemos echado unos <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=aachen&#038;espv=2&#038;biw=1083&#038;bih=535&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=s_jPVKSjBMT_UMixgIAC&#038;ved=0CAcQ_AUoAg#tbm=isch&#038;q=Exploradores+juego+de+mesa\" target=\"_new\">vicios<\/a>.<\/p>\n<p>Ma\u00f1ana tenemos previsto ir a <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=hoge+veluwe&#038;espv=2&#038;biw=1083&#038;bih=535&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=ivrPVK-jG4b_UKvMgMAG&#038;ved=0CAYQ_AUoAQ\" target=\"_new\">Hoge Veluwe<\/a>, un parque natural enorme, donde adem\u00e1s est\u00e1 el museo con la colecci\u00f3n privada de Van Goghs m\u00e1s grande del mundo. \u00a1\u00a1Seguiremos informando!!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 02 Feb 2015 22:33:35 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 02 Feb 2015 22:33:35 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 02 Feb 2015 22:33:35 +0000","published_by":1},{"id":738,"title":"Pa\u00edses Bajos: Hoge Veluwe y Nijmegen","slug":"paises-bajos-hoge-veluwe-y-nijmegen","markdown":"\nMadrug\u00f3n vacacional, desayuno casero y en marcha hacia una de las visitas que m\u00e1s ganas ten\u00eda del viaje: el parque natural [Hoge Veluwe](http:\/\/www.hogeveluwe.nl\/en\/14).\n\nEl parque est\u00e1 a apenas 45 minutos de Nimega (un poco m\u00e1s si te pierdes, seg\u00fan dicen, a m\u00ed no me ha pasado nunca ni me volver\u00e1 a pasar), entrando por el sur (tiene otras dos entradas: al oeste y al norte). Por la ma\u00f1ana hab\u00eda una niebla densa y un poco de fr\u00edo polar que auguraban una visita sosilla, sin vistas y sin mucho paseo.\n\nDeb\u00edamos ser los primeros visitantes del d\u00eda y tal vez de la temporada, porque la chica que nos atendi\u00f3 puso cara de sorpresa, como si no se esperara a nadie. Peque\u00f1as delicias de viajar fuera de temporada.\n\nComo hab\u00eda mucha niebla, decidimos empezar por el museo Kr\u00f6ller-M\u00fcller; est\u00e1 dentro del parque, rodeado de estas llanuras holandesas y el acceso entre \u00e1rboles tiene un paisaje maravilloso.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_740\" style=\"width: 810px\">[![El se\u00f1or del fondo vino a ver las obras cuando constru\u00edan el museo y ah\u00ed se qued\u00f3...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/entrance-blog.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/entrance-blog.jpg)El se\u00f1or del fondo vino a ver las obras cuando constru\u00edan el museo y ah\u00ed se qued\u00f3\u2026\n\n<\/div>El museo tiene la colecci\u00f3n privada de Van Goghs m\u00e1s grande del mundo. Tienen, por ejemplo, la [Terraza del caf\u00e9](https:\/\/www.google.com\/search?q=la+noche+estrellada&espv=2&biw=1083&bih=535&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=_TPRVMiQNMm4acXrgegN&ved=0CAYQ_AUoAQ#tbm=isch&q=Terraza+del+caf%C3%A9+de+la+Place+du+Forum&imgdii=_)). Una empieza a sospechar que en Holanda hasta las tiendas de reparar calzado tienen un Van Gogh\u2026 Y sin \u00e9l, no eres nadie (estoy justo ahora rebuscando en los armarios de mi anfitri\u00f3n por si pillo alg\u00fan cuadro de juventud). Tambi\u00e9n tiene unas cuantas salas de arte moderno (post-contempor\u00e1neo en realidad) que me han puesto de mala leche: un ne\u00f3n puesto en la pared. Y ya.\n\nEn la zona de los [puntillistas](https:\/\/www.google.com\/search?q=puntillistas&espv=2&biw=1083&bih=535&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=pjPRVKOwCobzaunggqAL&ved=0CAYQ_AUoAQ) hab\u00eda cuadros de Seurat y de Signat y yo claramente soy m\u00e1s de Signat y me he abonado y espero que gane la liga puntillista. \u00a1\u00a1VIVA SIGNAT!! El museo tiene adem\u00e1s una exposici\u00f3n de escultura al aire libre, con un recorrido no determinista, pero muy chulo entre los \u00e1rboles y caminos.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_741\" style=\"width: 610px\">[![Yo les pondr\u00eda una rebequita porque hac\u00eda basntante fr\u00edo...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/open_air_exposition-blog.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/open_air_exposition-blog.jpg)Yo les pondr\u00eda una rebequita porque hac\u00eda basntante fr\u00edo\u2026\n\n<\/div>Sobre las 13 ha ocurrido lo inesperado: \u00a1\u00a1se adelant\u00f3 el verano!! Y ha salido el sol. As\u00ed que hemos ido a coger dos de las 1700 bicis que el parque ofrece gratuitamente (despu\u00e9s de pagar una entrada bastante cara, ejem) para dar un paseo por las pistas que tienen para bicis. Eran bicis de pi\u00f1\u00f3n fijo y sospecho que debe haber un infierno especial para el inventor de semejante engendro. Y ya est\u00e1bamos en marcha: fuimos pedaleando por caminos entre el [bosque](https:\/\/www.google.com\/search?q=la+noche+estrellada&espv=2&biw=1083&bih=535&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=_TPRVMiQNMm4acXrgegN&ved=0CAYQ_AUoAQ#tbm=isch&q=bosque+Hoge+veluwe&imgdii=_), con paisajes chul\u00edsimos, hasta una zona de [dunas](https:\/\/www.google.com\/search?q=la+noche+estrellada&espv=2&biw=1083&bih=535&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=_TPRVMiQNMm4acXrgegN&ved=0CAYQ_AUoAQ#tbm=isch&q=dunas+Hoge+veluwe&imgdii=_). El hambre apretaba as\u00ed que volvimos a dejar las bicis en el centro de visitantes.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_742\" style=\"width: 810px\">[![Born to be wild!! \u00a1Pedalea hacia el atardecer! (lo que en Holanda sucede como a las 14 de la tarde...)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/born_to_be_wild-blog.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/born_to_be_wild-blog.jpg)Born to be wild!! \u00a1Pedalea hacia el atardecer! (lo que en Holanda sucede como a las 14 de la tarde\u2026)\n\n<\/div>En el restaurante nos hicimos fuertes con unas sopas, pudimos leer un rato junto a una hoguera y de vuelta a Nimega. Paseo, cena temprana y a descansar. Ayer por la ma\u00f1ana nuestro anfitri\u00f3n nos cont\u00f3 que Nimega fue bombardeada en la Segunda Guerra Mundial. Por los brit\u00e1nicos. \u00a1Por equivocaci\u00f3n! Como conducen por la izquierda, pues ya una no puede estar segura de nada. No sabemos bien a qu\u00e9 se refer\u00eda \u00e9l, pero durante la guerra Nimega estaba ocupada por los alemanes. De hecho, hubo una [operaci\u00f3n](http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Operation_Market_Garden) muy grande para recuperar la ciudad, que en realidad fue bastante desastrosa: fracas\u00f3 la toma de la ciudad y adem\u00e1s hubo m\u00e1s p\u00e9rdidas que en Normand\u00ed.. *\u00a1\u00a1WIKIPEDIA, ABANDONA ESTE CUERPO!!* Bueno, ya os hac\u00e9is a la idea.\n\nMa\u00f1ana llegamos a Amsterdam, y por el camino pasaremos por Utrecht seguramente a revisar el tratado\u2026 \u00a1\u00a1Ma\u00f1ana m\u00e1s!!\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_743\" style=\"width: 810px\">[![Con un poquito de fr\u00edo, pero lo hemos pasado fenomenal...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/selfie-blog.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/selfie-blog.jpg)Con un poquito de fr\u00edo, pero lo hemos pasado fenomenal\u2026\n\n<\/div>\n","html":"<p>Madrug\u00f3n vacacional, desayuno casero y en marcha hacia una de las visitas que m\u00e1s ganas ten\u00eda del viaje: el parque natural <a href=\"http:\/\/www.hogeveluwe.nl\/en\/14\" target=\"_new\">Hoge Veluwe<\/a>.<br \/>\n<!--more--><\/p>\n<p>El parque est\u00e1 a apenas 45 minutos de Nimega (un poco m\u00e1s si te pierdes, seg\u00fan dicen, a m\u00ed no me ha pasado nunca ni me volver\u00e1 a pasar), entrando por el sur (tiene otras dos entradas: al oeste y al norte). Por la ma\u00f1ana hab\u00eda una niebla densa y un poco de fr\u00edo polar que auguraban una visita sosilla, sin vistas y sin mucho paseo.<\/p>\n<p>Deb\u00edamos ser los primeros visitantes del d\u00eda y tal vez de la temporada, porque la chica que nos atendi\u00f3 puso cara de sorpresa, como si no se esperara a nadie. Peque\u00f1as delicias de viajar fuera de temporada.<\/p>\n<p>Como hab\u00eda mucha niebla, decidimos empezar por el museo Kr\u00f6ller-M\u00fcller; est\u00e1 dentro del parque, rodeado de estas llanuras holandesas y el acceso entre \u00e1rboles tiene un paisaje maravilloso.<\/p>\n<div id=\"attachment_740\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/entrance-blog.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-740\" src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/entrance-blog.jpg\" alt=\"El se\u00f1or del fondo vino a ver las obras cuando constru\u00edan el museo y ah\u00ed se qued\u00f3...\" width=\"800\" height=\"593\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">El se\u00f1or del fondo vino a ver las obras cuando constru\u00edan el museo y ah\u00ed se qued\u00f3&#8230;<\/p><\/div>\n<p>El museo tiene la colecci\u00f3n privada de Van Goghs m\u00e1s grande del mundo. Tienen, por ejemplo, la <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=la+noche+estrellada&amp;espv=2&amp;biw=1083&amp;bih=535&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ei=_TPRVMiQNMm4acXrgegN&amp;ved=0CAYQ_AUoAQ#tbm=isch&amp;q=Terraza+del+caf%C3%A9+de+la+Place+du+Forum&amp;imgdii=_\" target=\"_new\">Terraza del caf\u00e9<\/a>). Una empieza a sospechar que en Holanda hasta las tiendas de reparar calzado tienen un Van Gogh&#8230; Y sin \u00e9l, no eres nadie (estoy justo ahora rebuscando en los armarios de mi anfitri\u00f3n por si pillo alg\u00fan cuadro de juventud). Tambi\u00e9n tiene unas cuantas salas de arte moderno (post-contempor\u00e1neo en realidad) que me han puesto de mala leche: un ne\u00f3n puesto en la pared. Y ya.<\/p>\n<p>En la zona de los <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=puntillistas&amp;espv=2&amp;biw=1083&amp;bih=535&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ei=pjPRVKOwCobzaunggqAL&amp;ved=0CAYQ_AUoAQ\" target=\"_new\">puntillistas<\/a> hab\u00eda cuadros de Seurat y de Signat y yo claramente soy m\u00e1s de Signat y me he abonado y espero que gane la liga puntillista. \u00a1\u00a1VIVA SIGNAT!! El museo tiene adem\u00e1s una exposici\u00f3n de escultura al aire libre, con un recorrido no determinista, pero muy chulo entre los \u00e1rboles y caminos.<\/p>\n<div id=\"attachment_741\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/open_air_exposition-blog.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-741\" src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/open_air_exposition-blog.jpg\" alt=\"Yo les pondr\u00eda una rebequita porque hac\u00eda basntante fr\u00edo...\" width=\"600\" height=\"809\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Yo les pondr\u00eda una rebequita porque hac\u00eda basntante fr\u00edo&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Sobre las 13 ha ocurrido lo inesperado: \u00a1\u00a1se adelant\u00f3 el verano!! Y ha salido el sol. As\u00ed que hemos ido a coger dos de las 1700 bicis que el parque ofrece gratuitamente (despu\u00e9s de pagar una entrada bastante cara, ejem) para dar un paseo por las pistas que tienen para bicis. Eran bicis de pi\u00f1\u00f3n fijo y sospecho que debe haber un infierno especial para el inventor de semejante engendro. Y ya est\u00e1bamos en marcha: fuimos pedaleando por caminos entre el <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=la+noche+estrellada&amp;espv=2&amp;biw=1083&amp;bih=535&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ei=_TPRVMiQNMm4acXrgegN&amp;ved=0CAYQ_AUoAQ#tbm=isch&amp;q=bosque+Hoge+veluwe&amp;imgdii=_\" target=\"_blank\">bosque<\/a>, con paisajes chul\u00edsimos, hasta una zona de <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=la+noche+estrellada&amp;espv=2&amp;biw=1083&amp;bih=535&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ei=_TPRVMiQNMm4acXrgegN&amp;ved=0CAYQ_AUoAQ#tbm=isch&amp;q=dunas+Hoge+veluwe&amp;imgdii=_\" target=\"_blank\">dunas<\/a>. El hambre apretaba as\u00ed que volvimos a dejar las bicis en el centro de visitantes.<\/p>\n<div id=\"attachment_742\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/born_to_be_wild-blog.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-742\" src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/born_to_be_wild-blog.jpg\" alt=\"Born to be wild!! \u00a1Pedalea hacia el atardecer! (lo que en Holanda sucede como a las 14 de la tarde...)\" width=\"800\" height=\"593\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Born to be wild!! \u00a1Pedalea hacia el atardecer! (lo que en Holanda sucede como a las 14 de la tarde&#8230;)<\/p><\/div>\n<p>En el restaurante nos hicimos fuertes con unas sopas, pudimos leer un rato junto a una hoguera y de vuelta a Nimega. Paseo, cena temprana y a descansar. Ayer por la ma\u00f1ana nuestro anfitri\u00f3n nos cont\u00f3 que Nimega fue bombardeada en la Segunda Guerra Mundial. Por los brit\u00e1nicos. \u00a1Por equivocaci\u00f3n! Como conducen por la izquierda, pues ya una no puede estar segura de nada. No sabemos bien a qu\u00e9 se refer\u00eda \u00e9l, pero durante la guerra Nimega estaba ocupada por los alemanes. De hecho, hubo una <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Operation_Market_Garden\" target=\"_blank\">operaci\u00f3n<\/a> muy grande para recuperar la ciudad, que en realidad fue bastante desastrosa: fracas\u00f3 la toma de la ciudad y adem\u00e1s hubo m\u00e1s p\u00e9rdidas que en Normand\u00ed.. <em>\u00a1\u00a1WIKIPEDIA, ABANDONA ESTE CUERPO!!<\/em> Bueno, ya os hac\u00e9is a la idea.<\/p>\n<p>Ma\u00f1ana llegamos a Amsterdam, y por el camino pasaremos por Utrecht seguramente a revisar el tratado&#8230; \u00a1\u00a1Ma\u00f1ana m\u00e1s!!<\/p>\n<div id=\"attachment_743\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/selfie-blog.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-743\" src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/selfie-blog.jpg\" alt=\"Con un poquito de fr\u00edo, pero lo hemos pasado fenomenal...\" width=\"800\" height=\"600\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Con un poquito de fr\u00edo, pero lo hemos pasado fenomenal&#8230;<\/p><\/div>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 03 Feb 2015 21:26:24 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 03 Feb 2015 21:26:24 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 03 Feb 2015 21:26:24 +0000","published_by":1},{"id":750,"title":"Pa\u00edses Bajos: Utrecht y Amsterdam (d\u00edas 1 y 2)","slug":"paises-bajos-utrecht-y-amsterdam-dias-1-y-2","markdown":"\nAyer nos levantamos pronto para salir hacia Utrecht. Como era el primer (y sospecho \u00faltimo) d\u00eda de sol en Utrech, aprovecharon para hacer todas las obras de la ciudad. A la vez. Atascazo para entrar.\u00a0La ciudad no tiene ning\u00fan encanto especial, pero pudimos pasear, ver sus canales, tomar un caf\u00e9 y encontrar alg\u00fan cach\u00e9 ![:)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif)\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_751\" style=\"width: 810px\">[![Utrecht es as\u00ed como sosa y su canal tambi\u00e9n es soso. La se\u00f1ora parec\u00eda maja pero no se qued\u00f3 a hablar con nosotros.](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/utretch-blog.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/utretch-blog.jpg)Utrecht es as\u00ed como sosa y su canal tambi\u00e9n es soso. La se\u00f1ora parec\u00eda maja pero no se qued\u00f3 a hablar con nosotros.\n\n<\/div>Como no le est\u00e1bamos sacando mucho partido a esta visita, cogimos el coche y adelantamos nuestra llegada a Amsterdam. Devolvimos el coche en Centraal Station y ten\u00edamos a\u00fan un buen rato hasta las 20 (hora en que hab\u00edamos quedado con nuestra casera).\n\nFuimos a la oficina de Turismo, que result\u00f3 ser una inutilidad may\u00fascula. Compramos un mapa de la ciudad (porque en Amsterdam no te dan ni la hora) y nos fuimos a un caf\u00e9 a organizar los pr\u00f3ximos d\u00edas. Mucho m\u00e1s \u00fatil fue [esta web](http:\/\/soyamsterdam.com\/) donde da un vistazo a lo que pueden ser las visitas en la ciudad.\n\nComo ten\u00edamos tiempo y ten\u00edamos movilidad estupenda (viajamos con mochila en lugar de maleta), vimos que nos daba tiempo a un paseo y a realizar la visita a la [Casa de Ana Frank](http:\/\/www.annefrank.org\/). Visita interesante y muy enfocada a la vida de los \u201cescondidos\u201d m\u00e1s que al contexto b\u00e9lico.\n\nTras esta visita ya s\u00ed fuimos al AirBnb que hab\u00edamos reservado. Ha sido bastante chasco en general, as\u00ed que hemos replanificado para que haya poco \u201cdescanso casero\u201d y mucho \u201cvamos solo a dormir\u201d. As\u00ed que casi del tir\u00f3n salimos a cenar a un sitio genial que conoc\u00ed en mi anterior visita: [Bij Ons](http:\/\/www.bistrobijons.nl\/), un sitio de comida t\u00edpica holandesa y buen ambiente.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_753\" style=\"width: 810px\">[![De noche, todos los canales son pardos. Ah\u00ed al fondo se ve un se\u00f1or un tanto beodo que se lanza al canal a buscar su m\u00f3vil. No se supo nada de \u00e9l (del m\u00f3vil, el se\u00f1or est\u00e1 resfriado pero lo peor es que su madre se ha enterado).](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/ams-la-nuit-blog.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/ams-la-nuit-blog.jpg)De noche, todos los canales son pardos. Ah\u00ed al fondo se ve un se\u00f1or un tanto beodo que se lanza al canal a buscar su m\u00f3vil. No se supo nada de \u00e9l (del m\u00f3vil, el se\u00f1or est\u00e1 resfriado pero lo peor es que su madre se ha enterado).\n\n<\/div>El primer d\u00eda nos dio adem\u00e1s para coger alg\u00fan cach\u00e9 en modo [\u00e9pico](http:\/\/www.geocaching.com\/seek\/log.aspx?LUID=e535049e-e055-423a-8490-a178c0b0a0c9).\n\nEl segundo d\u00eda ten\u00edamos programado un \u201ctour gratis\u201d de 3 horas por la ciudad. El tour es de la empresa [New Europe Tours](http:\/\/www.neweuropetours.eu\/): ofrece estos tours que se pagan al final, cada uno en funci\u00f3n de lo que considere. Nosotros dos hemos quedado encantados con el tour y de hecho nos hemos apuntado a otro de la misma empresa, este por la noche (las 19, una locura), por el Barrio Rojo. Dos horas de tour muy interesante.\n\nEntre uno y otro tour hemos ido a comer a [La Place](https:\/\/www.laplace.com\/en\/), un sitio divertid\u00edsimo cuyo formato sospecho que no tardaremos en ver por Espa\u00f1a. Para bajar, hemos ido paseando por el [mercado de las flores](https:\/\/www.google.com\/search?q=mercado+de+las+flores+amsterdam&espv=2&biw=1083&bih=535&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=6ejTVMfVLoX9UtLxgcAP&ved=0CAcQ_AUoAg), y despu\u00e9s nos hemos acercado a un jard\u00edn bastante escondido pero muy chulo: [Beguijnhof](https:\/\/www.google.nl\/search?q=begijnhof&hl=en-NL&authuser=0&biw=1354&bih=669&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=NOnTVLSjJ8HxUpSyhOgB&sqi=2&ved=0CAYQ_AUoAQ) (el jard\u00edn de las Beguinas): se trata de un antiguo beaterio que a d\u00eda de hoy es un conjunto de casas que se alquila \u00fanicamente a mujeres.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_754\" style=\"width: 810px\">[![Los amsterdamers se llegan a tomar muy en serio los impuestos por fachada...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/ams-blog.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/ams-blog.jpg)Los amsterdamers se llegan a tomar muy en serio los impuestos por fachada\u2026\n\n<\/div>Ha sido un d\u00eda de mucho trote y mucho fr\u00edo; ma\u00f1ana nos vamos al museo Van Gogh a que me de un [Stendhal](http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/S%C3%ADndrome_de_Stendhal) y lo mismo me tengo que ir a una cafeter\u00eda con mi libro electr\u00f3nico hasta que se me pase\u2026 ![;-)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif)\n\n\n","html":"<p>Ayer nos levantamos pronto para salir hacia Utrecht. Como era el primer (y sospecho \u00faltimo) d\u00eda de sol en Utrech, aprovecharon para hacer todas las obras de la ciudad. A la vez. Atascazo para entrar.\u00a0La ciudad no tiene ning\u00fan encanto especial, pero pudimos pasear, ver sus canales, tomar un caf\u00e9 y encontrar alg\u00fan cach\u00e9 <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<div id=\"attachment_751\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/utretch-blog.jpg\"><img class=\"size-full wp-image-751\" src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/utretch-blog.jpg\" alt=\"Utrecht es as\u00ed como sosa y su canal tambi\u00e9n es soso. La se\u00f1ora parec\u00eda maja pero no se qued\u00f3 a hablar con nosotros.\" width=\"800\" height=\"593\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Utrecht es as\u00ed como sosa y su canal tambi\u00e9n es soso. La se\u00f1ora parec\u00eda maja pero no se qued\u00f3 a hablar con nosotros.<\/p><\/div>\n<p>Como no le est\u00e1bamos sacando mucho partido a esta visita, cogimos el coche y adelantamos nuestra llegada a Amsterdam. Devolvimos el coche en Centraal Station y ten\u00edamos a\u00fan un buen rato hasta las 20 (hora en que hab\u00edamos quedado con nuestra casera).<\/p>\n<p>Fuimos a la oficina de Turismo, que result\u00f3 ser una inutilidad may\u00fascula. Compramos un mapa de la ciudad (porque en Amsterdam no te dan ni la hora) y nos fuimos a un caf\u00e9 a organizar los pr\u00f3ximos d\u00edas. Mucho m\u00e1s \u00fatil fue <a href=\"http:\/\/soyamsterdam.com\/\" target=\"_new\">esta web<\/a> donde da un vistazo a lo que pueden ser las visitas en la ciudad.<\/p>\n<p>Como ten\u00edamos tiempo y ten\u00edamos movilidad estupenda (viajamos con mochila en lugar de maleta), vimos que nos daba tiempo a un paseo y a realizar la visita a la <a href=\"http:\/\/www.annefrank.org\/\" target=\"_new\">Casa de Ana Frank<\/a>. Visita interesante y muy enfocada a la vida de los &#8220;escondidos&#8221; m\u00e1s que al contexto b\u00e9lico.<\/p>\n<p>Tras esta visita ya s\u00ed fuimos al AirBnb que hab\u00edamos reservado. Ha sido bastante chasco en general, as\u00ed que hemos replanificado para que haya poco &#8220;descanso casero&#8221; y mucho &#8220;vamos solo a dormir&#8221;. As\u00ed que casi del tir\u00f3n salimos a cenar a un sitio genial que conoc\u00ed en mi anterior visita: <a href=\"http:\/\/www.bistrobijons.nl\/\" target=\"_new\">Bij Ons<\/a>, un sitio de comida t\u00edpica holandesa y buen ambiente.<\/p>\n<div id=\"attachment_753\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/ams-la-nuit-blog.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/ams-la-nuit-blog.jpg\" alt=\"De noche, todos los canales son pardos. Ah\u00ed al fondo se ve un se\u00f1or un tanto beodo que se lanza al canal a buscar su m\u00f3vil. No se supo nada de \u00e9l (del m\u00f3vil, el se\u00f1or est\u00e1 resfriado pero lo peor es que su madre se ha enterado).\" width=\"800\" height=\"593\" class=\"size-full wp-image-753\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">De noche, todos los canales son pardos. Ah\u00ed al fondo se ve un se\u00f1or un tanto beodo que se lanza al canal a buscar su m\u00f3vil. No se supo nada de \u00e9l (del m\u00f3vil, el se\u00f1or est\u00e1 resfriado pero lo peor es que su madre se ha enterado).<\/p><\/div>\n<p>El primer d\u00eda nos dio adem\u00e1s para coger alg\u00fan cach\u00e9 en modo <a href=\"http:\/\/www.geocaching.com\/seek\/log.aspx?LUID=e535049e-e055-423a-8490-a178c0b0a0c9\" target=\"_new\">\u00e9pico<\/a>.<\/p>\n<p>El segundo d\u00eda ten\u00edamos programado un &#8220;tour gratis&#8221; de 3 horas por la ciudad. El tour es de la empresa <a href=\"http:\/\/www.neweuropetours.eu\/\" target=\"_new\">New Europe Tours<\/a>: ofrece estos tours que se pagan al final, cada uno en funci\u00f3n de lo que considere. Nosotros dos hemos quedado encantados con el tour y de hecho nos hemos apuntado a otro de la misma empresa, este por la noche (las 19, una locura), por el Barrio Rojo. Dos horas de tour muy interesante.<\/p>\n<p>Entre uno y otro tour hemos ido a comer a <a href=\"https:\/\/www.laplace.com\/en\/\" target=\"_new\">La Place<\/a>, un sitio divertid\u00edsimo cuyo formato sospecho que no tardaremos en ver por Espa\u00f1a. Para bajar, hemos ido paseando por el <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=mercado+de+las+flores+amsterdam&#038;espv=2&#038;biw=1083&#038;bih=535&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=6ejTVMfVLoX9UtLxgcAP&#038;ved=0CAcQ_AUoAg\" target=\"_new\">mercado de las flores<\/a>, y despu\u00e9s nos hemos acercado a un jard\u00edn bastante escondido pero muy chulo: <a href=\"https:\/\/www.google.nl\/search?q=begijnhof&#038;hl=en-NL&#038;authuser=0&#038;biw=1354&#038;bih=669&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=NOnTVLSjJ8HxUpSyhOgB&#038;sqi=2&#038;ved=0CAYQ_AUoAQ\" target=\"_new\">Beguijnhof<\/a> (el jard\u00edn de las Beguinas): se trata de un antiguo beaterio que a d\u00eda de hoy es un conjunto de casas que se alquila \u00fanicamente a mujeres.<\/p>\n<div id=\"attachment_754\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/ams-blog.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/ams-blog.jpg\" alt=\"Los amsterdamers se llegan a tomar muy en serio los impuestos por fachada...\" width=\"800\" height=\"593\" class=\"size-full wp-image-754\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Los amsterdamers se llegan a tomar muy en serio los impuestos por fachada&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Ha sido un d\u00eda de mucho trote y mucho fr\u00edo; ma\u00f1ana nos vamos al museo Van Gogh a que me de un <a href=\"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/S%C3%ADndrome_de_Stendhal\" target=\"_new\">Stendhal<\/a> y lo mismo me tengo que ir a una cafeter\u00eda con mi libro electr\u00f3nico hasta que se me pase&#8230; <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_wink.gif\" alt=\";-)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 05 Feb 2015 22:16:44 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 05 Feb 2015 22:17:25 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 05 Feb 2015 22:16:44 +0000","published_by":1},{"id":757,"title":"Pa\u00edses Bajos: Amsterdam (d\u00eda 3)","slug":"paises-bajos-amsterdam-dia-3","markdown":"\nPara hoy ten\u00edamos planificada solo la visita al museo Van Gogh\u2026\n\nCompramos las entradas con antelaci\u00f3n y nos aseguramos el \u201cpase r\u00e1pido\u201d. Ha sido igual de r\u00e1pido que el paso no-tan-r\u00e1pido. Tiene sentido dado que cuestan lo mismo. Yo tampoco entiendo a los amsterdamers. Ven\u00eda yo motivada con este museo, por aquello de que Van Gogh es un pintor bastante asequible y disfrutable, as\u00ed que nos hemos hecho con las audiogu\u00edas para poder sacarle provecho.\n\nNo ha sido f\u00e1cil; primero porque nos hemos metido en OTRO museo. Esto ha sido embarazoso:  \n \u2013 Tenemos aqu\u00ed las entradas  \n \u2013 Este no es el museo Van Gogh  \n \u2013 No me diga, \u00bfy cu\u00e1l es?  \n \u2013 Pues otro que no es este, pero aqu\u00ed tambi\u00e9n tenemos cuadros famosos y estupendos  \n \u2013 \u00bfDe Van Gogh?  \n \u2013 \u00a1Y de otros!  \n \u2013 Nah, no me convence  \n \u2013 \u00a1Les hago descuento!  \n \u2013 \u00bfCu\u00e1nto? \u2013 me ha salido la vena mercader  \n \u2013 15%  \n \u2013 Por menos de un 50% de descuento no me digno a ver sus \u201cotros\u201d cuadros famosos  \n \u2013 \u00a1Pero tengo que dar de comer a mis hijos!  \n \u2013 Y yo tengo que ir a alabar el ritmo y el puntillismo de Van Gogh como si supiera de qu\u00e9 estoy hablando. Y el postureo no se va a hacer solo.\n\nY con estas nos hemos ido, ahora s\u00ed, al museo Van Gogh. Despu\u00e9s la cosa no es que haya mejorado demasiado: las audiogu\u00edas son de lo peor con lo que he tenido que interactuar \u00faltimamente (y eso que ahora uso OSMAnd, haceos a la idea); r\u00e1pidamente he relegado la audiogu\u00eda a explicaciones puntuales para intentar dejarme llevar por el museo; pues tampoco: el recorrido \u00bfpropuesto? no es nada org\u00e1nico (algo que les encanta por aqu\u00ed). A pesar del propio museo, la colecci\u00f3n de cuadros que tiene es asombrosa y ha merecido mucho la pena ir.\n\nAl salir nos hemos acercado a [Lombardo\u2019s](http:\/\/www.lombardos.nl\/) que hace gala de tener la mejor hamburguesa de Amsterdam. El sitio es peque\u00f1\u00edsimo y nada evidente, pero las hamburguesas bien merecen el t\u00edtulo.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_759\" style=\"width: 610px\">[![Estas hamburguesas se llaman \"Desp\u00eddete de tus aterias\" pero no sabemos por qu\u00e9...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/lombardos.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/lombardos.jpg)Estas hamburguesas se llaman \u201cDesp\u00eddete de tus aterias\u201d pero no sabemos por qu\u00e9\u2026\n\n<\/div>Por la tarde hemos aprovechado una ruta geocacher para visitar la zona sur de los canales. Canales y casas estrechas, y sin embargo, parece otra ciudad; esta zona ha debido ser gentrificada y est\u00e1 llena de galer\u00edas de arte y sitios trendy para estar a la mod\u00e9 hollandaise. No he encontrado esta zona recomendada en las gu\u00edas y por el contrario me ha sorprendido mucho.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_760\" style=\"width: 810px\">[![Un canal del todo inesperado en \"La (otra) Venecia del Norte\"...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/canals.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/canals.jpg)Un canal del todo inesperado en \u201cLa (otra) Venecia del Norte\u201d\u2026\n\n<\/div>Rendidos de estar todo el d\u00eda de pie, hemos vuelto a casa y a descansar. Ma\u00f1ana \u00faltimo d\u00eda: Rijksmuseum y si se da bien, comida surinamesa. \u00a1Estad atentos!\n\n\n","html":"<p>Para hoy ten\u00edamos planificada solo la visita al museo Van Gogh&#8230;<br \/>\n<!--more--><\/p>\n<p>Compramos las entradas con antelaci\u00f3n y nos aseguramos el &#8220;pase r\u00e1pido&#8221;. Ha sido igual de r\u00e1pido que el paso no-tan-r\u00e1pido. Tiene sentido dado que cuestan lo mismo. Yo tampoco entiendo a los amsterdamers. Ven\u00eda yo motivada con este museo, por aquello de que Van Gogh es un pintor bastante asequible y disfrutable, as\u00ed que nos hemos hecho con las audiogu\u00edas para poder sacarle provecho.<\/p>\n<p>No ha sido f\u00e1cil; primero porque nos hemos metido en OTRO museo. Esto ha sido embarazoso:<br \/>\n&#8211; Tenemos aqu\u00ed las entradas<br \/>\n&#8211; Este no es el museo Van Gogh<br \/>\n&#8211; No me diga, \u00bfy cu\u00e1l es?<br \/>\n&#8211; Pues otro que no es este, pero aqu\u00ed tambi\u00e9n tenemos cuadros famosos y estupendos<br \/>\n&#8211; \u00bfDe Van Gogh?<br \/>\n&#8211; \u00a1Y de otros!<br \/>\n&#8211; Nah, no me convence<br \/>\n&#8211; \u00a1Les hago descuento!<br \/>\n&#8211; \u00bfCu\u00e1nto? &#8211; me ha salido la vena mercader<br \/>\n&#8211; 15%<br \/>\n&#8211; Por menos de un 50% de descuento no me digno a ver sus &#8220;otros&#8221; cuadros famosos<br \/>\n&#8211; \u00a1Pero tengo que dar de comer a mis hijos!<br \/>\n&#8211; Y yo tengo que ir a alabar el ritmo y el puntillismo de Van Gogh como si supiera de qu\u00e9 estoy hablando. Y el postureo no se va a hacer solo.<\/p>\n<p>Y con estas nos hemos ido, ahora s\u00ed, al museo Van Gogh. Despu\u00e9s la cosa no es que haya mejorado demasiado: las audiogu\u00edas son de lo peor con lo que he tenido que interactuar \u00faltimamente (y eso que ahora uso OSMAnd, haceos a la idea); r\u00e1pidamente he relegado la audiogu\u00eda a explicaciones puntuales para intentar dejarme llevar por el museo; pues tampoco: el recorrido \u00bfpropuesto? no es nada org\u00e1nico (algo que les encanta por aqu\u00ed). A pesar del propio museo, la colecci\u00f3n de cuadros que tiene es asombrosa y ha merecido mucho la pena ir.<\/p>\n<p>Al salir nos hemos acercado a <a href=\"http:\/\/www.lombardos.nl\/\" target=\"_new\">Lombardo&#8217;s<\/a> que hace gala de tener la mejor hamburguesa de Amsterdam. El sitio es peque\u00f1\u00edsimo y nada evidente, pero las hamburguesas bien merecen el t\u00edtulo.<\/p>\n<div id=\"attachment_759\" style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/lombardos.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/lombardos.jpg\" alt=\"Estas hamburguesas se llaman &quot;Desp\u00eddete de tus aterias&quot; pero no sabemos por qu\u00e9...\" width=\"600\" height=\"809\" class=\"size-full wp-image-759\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Estas hamburguesas se llaman &#8220;Desp\u00eddete de tus aterias&#8221; pero no sabemos por qu\u00e9&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Por la tarde hemos aprovechado una ruta geocacher para visitar la zona sur de los canales. Canales y casas estrechas, y sin embargo, parece otra ciudad; esta zona ha debido ser gentrificada y est\u00e1 llena de galer\u00edas de arte y sitios trendy para estar a la mod\u00e9 hollandaise. No he encontrado esta zona recomendada en las gu\u00edas y por el contrario me ha sorprendido mucho.<\/p>\n<div id=\"attachment_760\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/canals.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/canals.jpg\" alt=\"Un canal del todo inesperado en &quot;La (otra) Venecia del Norte&quot;...\" width=\"800\" height=\"593\" class=\"size-full wp-image-760\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Un canal del todo inesperado en &#8220;La (otra) Venecia del Norte&#8221;&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Rendidos de estar todo el d\u00eda de pie, hemos vuelto a casa y a descansar. Ma\u00f1ana \u00faltimo d\u00eda: Rijksmuseum y si se da bien, comida surinamesa. \u00a1Estad atentos!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 06 Feb 2015 21:50:35 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 06 Feb 2015 21:50:35 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 06 Feb 2015 21:50:35 +0000","published_by":1},{"id":763,"title":"Pa\u00edses Bajos: Amsterdam (d\u00eda 4)","slug":"paises-bajos-amsterdam-dia-4","markdown":"\n\u00daltimo d\u00eda en Amsterdam; lo ten\u00edamos todo preparado. Y entonces ha sonado el despertador y hemos replanificado\u2026  \n  \n Al final hoy hemos madrugado poco (a las 9 #ay) y nos hemos dado un desayuno homenaje, porque nos han dicho (en holand\u00e9s, no podemos estar seguros NI descartarlo), que hoy se acababa el mundo; os confirmo desde ya que debimos entenderlo mal; pero esta ma\u00f1ana inh\u00f3spita nos entr\u00f3 el canguelo y nos fuimos a desayunar como si no hubiera un ma\u00f1ana.\n\nTras el desayuno \u00edbamos hacia el Rijksmuseum, pero por la vuelta panor\u00e1mica que te permite coger unos cuantos cach\u00e9s y de pronto, descubrir una nueva zona de la ciudad muy chula.\n\nHemos llegado a la cola del museo hacia las 13 y yo he empezado a replantearme la vida:\n\n\u2013 \u00bfY como cu\u00e1ntas ganas de ir al Rijksmuseum tienes? \u2013 he preguntado con pocas segundas  \n \u2013 Yo ya he estado tantas veces viendo la [Lecci\u00f3n de anatom\u00eda](https:\/\/www.google.com\/search?q=lecci%C3%B3n+de+anatom%C3%ADa&espv=2&biw=1083&bih=535&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=JJDWVKPcDo3saL2WgYgL&ved=0CAYQ_AUoAQ) que ya me han convalidado primero de Medicina.\n\nResulta que tras el K\u00f6ller-M\u00fcller, la casa de Anna Frank y el Museo Van Gogh yo estaba ya un poco saturada de museos, a\u015bi que hemos cambiado al plan y hemos seguido pateando zonas de Amsterdam que no conoc\u00edamos, como parques y otros barrios (y cogiendo unos cuantos cach\u00e9s XD).\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_764\" style=\"width: 810px\">[![\u00bfEs un oso? \u00bfEs un avi\u00f3n? No, es un perro de cart\u00f3n...](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/rembrandtpark-blog.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/rembrandtpark-blog.jpg)\u00bfEs un oso? \u00bfEs un avi\u00f3n? No, es un perro de cart\u00f3n\u2026\n\n<\/div>Por la noche \u00edbamos a por comida surinamesa, pero nos ha dado un ataque de mo\u00f1er\u00eda con el Bij Ons y nos hemos ido a cenar ah\u00ed tranquilamente.\n\nY con esto el viaje se termina; Holanda me ha gustado mucho, y Amsterdam en particular me parece una ciudad preciosa, incluso para vivir. Lo de las bicis aqu\u00ed me ha hecho pensar en un par de cosas: llega a extremos inauditos porque las bicis son las super prioritarias y los peatones quedamos como ciudadanos de tercera clase. Si vas por la calzada te pitan aunque casi siempre que iba por la calzada era porque la acera estaba invadida de bicis. El casco debe estar prohibido por ley porque no llevaba nadie, ni siquiera en moto XD Me llevo como reflexi\u00f3n importante revisitar los coches de mi ciudad en clave de \u201clo que ocupan\u201d porque imagino que ser\u00e1 mucho m\u00e1s. A pesar del ajetreo de las bicis, es una ciudad tranquila; bastante cara de media aunque tiene muchas oportunidades a buenos precios.\n\nHablar holand\u00e9s es sencillo: basta con repetir las vocales, por ejemplo: \u201cpan\u201d (espa\u00f1ol), paan (holand\u00e9s). Y as\u00ed con todo. De nacda amigos ![:)](http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif)\n\nViajar con Alex, como siempre, es un lujo: es un compa excepcional. \u00a1Hasta el pr\u00f3ximo viaje!\n\n\n","html":"<p>\u00daltimo d\u00eda en Amsterdam; lo ten\u00edamos todo preparado. Y entonces ha sonado el despertador y hemos replanificado&#8230;<br \/>\n<!--more--><br \/>\nAl final hoy hemos madrugado poco (a las 9 #ay) y nos hemos dado un desayuno homenaje, porque nos han dicho (en holand\u00e9s, no podemos estar seguros NI descartarlo), que hoy se acababa el mundo; os confirmo desde ya que debimos entenderlo mal; pero esta ma\u00f1ana inh\u00f3spita nos entr\u00f3 el canguelo y nos fuimos a desayunar como si no hubiera un ma\u00f1ana.<\/p>\n<p>Tras el desayuno \u00edbamos hacia el Rijksmuseum, pero por la vuelta panor\u00e1mica que te permite coger unos cuantos cach\u00e9s y de pronto, descubrir una nueva zona de la ciudad muy chula.<\/p>\n<p>Hemos llegado a la cola del museo hacia las 13 y yo he empezado a replantearme la vida:<\/p>\n<p>&#8211; \u00bfY como cu\u00e1ntas ganas de ir al Rijksmuseum tienes? &#8211; he preguntado con pocas segundas<br \/>\n&#8211; Yo ya he estado tantas veces viendo la <a href=\"https:\/\/www.google.com\/search?q=lecci%C3%B3n+de+anatom%C3%ADa&#038;espv=2&#038;biw=1083&#038;bih=535&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=JJDWVKPcDo3saL2WgYgL&#038;ved=0CAYQ_AUoAQ\" target=\"_new\">Lecci\u00f3n de anatom\u00eda<\/a> que ya me han convalidado primero de Medicina.<\/p>\n<p>Resulta que tras el K\u00f6ller-M\u00fcller, la casa de Anna Frank y el Museo Van Gogh yo estaba ya un poco saturada de museos, a\u015bi que hemos cambiado al plan y hemos seguido pateando zonas de Amsterdam que no conoc\u00edamos, como parques y otros barrios (y cogiendo unos cuantos cach\u00e9s XD).<\/p>\n<div id=\"attachment_764\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/rembrandtpark-blog.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/rembrandtpark-blog.jpg\" alt=\"\u00bfEs un oso? \u00bfEs un avi\u00f3n? No, es un perro de cart\u00f3n...\" width=\"800\" height=\"593\" class=\"size-full wp-image-764\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">\u00bfEs un oso? \u00bfEs un avi\u00f3n? No, es un perro de cart\u00f3n&#8230;<\/p><\/div>\n<p>Por la noche \u00edbamos a por comida surinamesa, pero nos ha dado un ataque de mo\u00f1er\u00eda con el Bij Ons y nos hemos ido a cenar ah\u00ed tranquilamente.<\/p>\n<p>Y con esto el viaje se termina; Holanda me ha gustado mucho, y Amsterdam en particular me parece una ciudad preciosa, incluso para vivir. Lo de las bicis aqu\u00ed me ha hecho pensar en un par de cosas: llega a extremos inauditos porque las bicis son las super prioritarias y los peatones quedamos como ciudadanos de tercera clase. Si vas por la calzada te pitan aunque casi siempre que iba por la calzada era porque la acera estaba invadida de bicis. El casco debe estar prohibido por ley porque no llevaba nadie, ni siquiera en moto XD Me llevo como reflexi\u00f3n importante revisitar los coches de mi ciudad en clave de &#8220;lo que ocupan&#8221; porque imagino que ser\u00e1 mucho m\u00e1s. A pesar del ajetreo de las bicis, es una ciudad tranquila; bastante cara de media aunque tiene muchas oportunidades a buenos precios.<\/p>\n<p>Hablar holand\u00e9s es sencillo: basta con repetir las vocales, por ejemplo: &#8220;pan&#8221; (espa\u00f1ol), paan (holand\u00e9s). Y as\u00ed con todo. De nacda amigos <img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif\" alt=\":)\" class=\"wp-smiley\" \/><\/p>\n<p>Viajar con Alex, como siempre, es un lujo: es un compa excepcional. \u00a1Hasta el pr\u00f3ximo viaje!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 07 Feb 2015 22:32:36 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 08 Feb 2015 15:42:18 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 07 Feb 2015 22:32:36 +0000","published_by":1},{"id":766,"title":"Salisbury y Stonehenge","slug":"salisbury-y-stonehenge","markdown":"\nEsta vez ha sido una escapada m\u00e1s bien r\u00e1pida. Resulta que ahora paso parte del mes en Londres por cuestiones de trabajo, as\u00ed que estas vacaciones de semana santa hemos aprovechado para una peque\u00f1a escapada a Stonehenge, que yo ten\u00eda muchas ganas de conocer.  \n[![stonehenge2](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/stonehenge2.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/stonehenge2.jpg)\n\nSalimos desde Londres en tren hasta Salisbury (el tren se coge en Victoria Station); hora y media despu\u00e9s lleg\u00e1bamos a este pueblo. Es el pueblo m\u00e1s grande cerca de Stonehenge, as\u00ed que ser\u00eda nuestra base de operaciones. Esta vez hab\u00edamos previsto poco el viaje (era sorpresa para Alex) y no ten\u00eda el GPS preparado, pero conseguimos llegar al alojamiento con facilidad.\n\nLa primera tarde nos acercamos a la oficina de turismo para preguntar horarios y precios de las visitas y comprar los tickets para Stonehenge. Desde ah\u00ed nos organizamos un peque\u00f1o paseo por Salisbury (necesariamente peque\u00f1o, como lo es el pueblo). Salisbury es muy bonito, callejuelas peque\u00f1as y bien cuidadas; en general no hay edificios que rompan con la est\u00e9tica \u201cmedievaloide-renacentista-m\u00e1s-bien-vieja\u201d as\u00ed que ofrece un paseo muy agradable. La visita principal es a la catedral, totalmente exenta y rodeada por un jard\u00edn enorme (aqu\u00ed el verde es **verde**); dentro tiene un coro precioso. Adem\u00e1s de la propia construcci\u00f3n, alberga una Carta Magna, un documento que data del siglo XIII y que signific\u00f3 una revoluci\u00f3n pol\u00edtica y social, aunque b\u00e1sicamente establec\u00eda c\u00f3mo pagar los impuestos y c\u00f3mo heredar las deudas XD. Me pareci\u00f3 especialmente llamativo que dentro de la catedral hubiera mucho contenido pol\u00edtico: una vela de Amnist\u00eda internacional, documentales sobre presos y persecuciones pol\u00edticas, todo poni\u00e9ndolo en relaci\u00f3n con la Carta Magna.\n\n[![salisbury_cathedral](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/salisbury_cathedral.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/salisbury_cathedral.jpg)\n\nTras el paseo por la catedral, nos acercamos a pasear por un parque y a coger algunos cach\u00e9s que ten\u00edan pinta de andar por ah\u00ed\u2026\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_770\" style=\"width: 810px\">[![All\u00ed al fondo hay un cach\u00e9 y no digo nada m\u00e1s... ;-)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/salisbury_park.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/salisbury_park.jpg)All\u00ed al fondo hay un cach\u00e9 y no digo nada m\u00e1s\u2026 ;-)\n\n<\/div>Para el segundo d\u00eda ten\u00edamos la visita a Stonehenge. Se puede ir en coche, pero es mucho m\u00e1s c\u00f3modo y operativo ir en autob\u00fas. Desde Salisbury opera [The Stonehenge Tour](http:\/\/www.thestonehengetour.info\/) que incluye la entrada a Stonehenge (con audiogu\u00eda), a Old Sarum y los trayectos necesarios por 27 \u20a4. El autob\u00fas nos dej\u00f3 en el centro de recepci\u00f3n de visitantes; desde ah\u00ed hay unos caminos f\u00e1cilmente localizables para llegar al famoso c\u00edrculo. Es un paseo sencillo de 3kms, aunque tambi\u00e9n puedes coger los autobuses que van desde el centro de visitantes hasta la misma entrada del *henge*. **Nota**: ya no existe el aparcamiento al lado del *henge*, aunque lo diga GoogleMaps: se quit\u00f3 en 2014, as\u00ed que en todo caso, pod\u00e9is dejar el coche en el parking del centro de visitantes.\n\nComo parec\u00eda que la lluvia iba a respetar, nosotros fuimos paseando, perdi\u00e9ndonos un poco, y cogiendo alg\u00fan cach\u00e9 de camino. Al llegar al c\u00edrculo hab\u00eda gente, pero se pod\u00eda transitar perfectamente, as\u00ed que pudimos disfrutar de Stonehenge. Lo cierto es que impresiona bastante. Son piedras *muy* grandes, tra\u00eddas desde muy lejos (m\u00e1s de 200kms) hace 5000 a\u00f1os. Estiman que todo se construy\u00f3 a lo largo de 1000 a\u00f1os, y que hab\u00eda alguna poblaci\u00f3n cerca exclusivamente para la construcci\u00f3n, con \u201cmiles de personas\u201d (WTF!!). Mi teor\u00eda es que lo montaron entre dos vascos, o si acaso, entre varios cientos de extraterrestres.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_772\" style=\"width: 810px\">[![\u00a1Casi se me olvida el selfie! #nope](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/stonehenge.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/stonehenge.jpg)\u00a1Casi se me olvida el selfie! #nope\n\n<\/div>Tras Stonehenge cogimos el autob\u00fas que nos dej\u00f3 en [Old Sarum](https:\/\/www.google.co.uk\/search?q=old+sarum&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ei=pGohVYCuA8_laJyHgLAD&ved=0CAgQ_AUoAg&biw=1918&bih=992), donde est\u00e1 el antiguo poblado y quedan los restos de la tambi\u00e9n muy antigua catedral. Como est\u00e1 en un alto (no hay muchos altos por esta zona del mundo), hay unas vistas espectaculares del \u00e1rea.\n\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_773\" style=\"width: 810px\">[![Al fondo se ve la aguja de la catedral de Salisbury.](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/salisbury_sights.jpg)](http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/salisbury_sights.jpg)Al fondo se ve la aguja de la catedral de Salisbury.\n\n<\/div>La zona es preciosa, tranquila y muy recomendable para descansar y desconectar. \u00a1Volveremos!\n\n\n","html":"<p>Esta vez ha sido una escapada m\u00e1s bien r\u00e1pida. Resulta que ahora paso parte del mes en Londres por cuestiones de trabajo, as\u00ed que estas vacaciones de semana santa hemos aprovechado para una peque\u00f1a escapada a Stonehenge, que yo ten\u00eda muchas ganas de conocer.<br \/>\n<a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/stonehenge2.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/stonehenge2.jpg\" alt=\"stonehenge2\" width=\"800\" height=\"593\" class=\"aligncenter size-full wp-image-768\" \/><\/a><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Salimos desde Londres en tren hasta Salisbury (el tren se coge en Victoria Station); hora y media despu\u00e9s lleg\u00e1bamos a este pueblo. Es el pueblo m\u00e1s grande cerca de Stonehenge, as\u00ed que ser\u00eda nuestra base de operaciones. Esta vez hab\u00edamos previsto poco el viaje (era sorpresa para Alex) y no ten\u00eda el GPS preparado, pero conseguimos llegar al alojamiento con facilidad.<\/p>\n<p>La primera tarde nos acercamos a la oficina de turismo para preguntar horarios y precios de las visitas y comprar los tickets para Stonehenge. Desde ah\u00ed nos organizamos un peque\u00f1o paseo por Salisbury (necesariamente peque\u00f1o, como lo es el pueblo). Salisbury es muy bonito, callejuelas peque\u00f1as y bien cuidadas; en general no hay edificios que rompan con la est\u00e9tica &#8220;medievaloide-renacentista-m\u00e1s-bien-vieja&#8221; as\u00ed que ofrece un paseo muy agradable. La visita principal es a la catedral, totalmente exenta y rodeada por un jard\u00edn enorme (aqu\u00ed el verde es <strong>verde<\/strong>); dentro tiene un coro precioso. Adem\u00e1s de la propia construcci\u00f3n, alberga una Carta Magna, un documento que data del siglo XIII y que signific\u00f3 una revoluci\u00f3n pol\u00edtica y social, aunque b\u00e1sicamente establec\u00eda c\u00f3mo pagar los impuestos y c\u00f3mo heredar las deudas XD. Me pareci\u00f3 especialmente llamativo que dentro de la catedral hubiera mucho contenido pol\u00edtico: una vela de Amnist\u00eda internacional, documentales sobre presos y persecuciones pol\u00edticas, todo poni\u00e9ndolo en relaci\u00f3n con la Carta Magna.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/salisbury_cathedral.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/salisbury_cathedral.jpg\" alt=\"salisbury_cathedral\" width=\"800\" height=\"593\" class=\"aligncenter size-full wp-image-769\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tras el paseo por la catedral, nos acercamos a pasear por un parque y a coger algunos cach\u00e9s que ten\u00edan pinta de andar por ah\u00ed&#8230;<\/p>\n<div id=\"attachment_770\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/salisbury_park.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/salisbury_park.jpg\" alt=\"All\u00ed al fondo hay un cach\u00e9 y no digo nada m\u00e1s... ;-)\" width=\"800\" height=\"593\" class=\"size-full wp-image-770\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">All\u00ed al fondo hay un cach\u00e9 y no digo nada m\u00e1s&#8230; ;-)<\/p><\/div>\n<p>Para el segundo d\u00eda ten\u00edamos la visita a Stonehenge. Se puede ir en coche, pero es mucho m\u00e1s c\u00f3modo y operativo ir en autob\u00fas. Desde Salisbury opera <a href=\"http:\/\/www.thestonehengetour.info\/\" target=\"_new\">The Stonehenge Tour<\/a> que incluye la entrada a Stonehenge (con audiogu\u00eda), a Old Sarum y los trayectos necesarios por 27 \u20a4. El autob\u00fas nos dej\u00f3 en el centro de recepci\u00f3n de visitantes; desde ah\u00ed hay unos caminos f\u00e1cilmente localizables para llegar al famoso c\u00edrculo. Es un paseo sencillo de 3kms, aunque tambi\u00e9n puedes coger los autobuses que van desde el centro de visitantes hasta la misma entrada del <em>henge<\/em>. <strong>Nota<\/strong>: ya no existe el aparcamiento al lado del <em>henge<\/em>, aunque lo diga GoogleMaps: se quit\u00f3 en 2014, as\u00ed que en todo caso, pod\u00e9is dejar el coche en el parking del centro de visitantes.<\/p>\n<p>Como parec\u00eda que la lluvia iba a respetar, nosotros fuimos paseando, perdi\u00e9ndonos un poco, y cogiendo alg\u00fan cach\u00e9 de camino. Al llegar al c\u00edrculo hab\u00eda gente, pero se pod\u00eda transitar perfectamente, as\u00ed que pudimos disfrutar de Stonehenge. Lo cierto es que impresiona bastante. Son piedras <em>muy<\/em> grandes, tra\u00eddas desde muy lejos (m\u00e1s de 200kms) hace 5000 a\u00f1os. Estiman que todo se construy\u00f3 a lo largo de 1000 a\u00f1os, y que hab\u00eda alguna poblaci\u00f3n cerca exclusivamente para la construcci\u00f3n, con &#8220;miles de personas&#8221; (WTF!!). Mi teor\u00eda es que lo montaron entre dos vascos, o si acaso, entre varios cientos de extraterrestres.<\/p>\n<div id=\"attachment_772\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/stonehenge.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/stonehenge.jpg\" alt=\"\u00a1Casi se me olvida el selfie! #nope\" width=\"800\" height=\"600\" class=\"size-full wp-image-772\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">\u00a1Casi se me olvida el selfie! #nope<\/p><\/div>\n<p>Tras Stonehenge cogimos el autob\u00fas que nos dej\u00f3 en <a href=\"https:\/\/www.google.co.uk\/search?q=old+sarum&#038;source=lnms&#038;tbm=isch&#038;sa=X&#038;ei=pGohVYCuA8_laJyHgLAD&#038;ved=0CAgQ_AUoAg&#038;biw=1918&#038;bih=992\" target=\"_blank\">Old Sarum<\/a>, donde est\u00e1 el antiguo poblado y quedan los restos de la tambi\u00e9n muy antigua catedral. Como est\u00e1 en un alto (no hay muchos altos por esta zona del mundo), hay unas vistas espectaculares del \u00e1rea.<\/p>\n<div id=\"attachment_773\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/salisbury_sights.jpg\"><img src=\"http:\/\/dendarii.es\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/salisbury_sights.jpg\" alt=\"Al fondo se ve la aguja de la catedral de Salisbury.\" width=\"800\" height=\"593\" class=\"size-full wp-image-773\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Al fondo se ve la aguja de la catedral de Salisbury.<\/p><\/div>\n<p>La zona es preciosa, tranquila y muy recomendable para descansar y desconectar. \u00a1Volveremos!<\/p>\n","image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 05 Apr 2015 17:10:37 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 21 May 2015 08:54:37 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 05 Apr 2015 17:10:37 +0000","published_by":1}],"tags":[{"id":4,"name":"Albi","slug":"albi","description":""},{"id":37,"name":"Amsterdam","slug":"amsterdam","description":""},{"id":7,"name":"Braga","slug":"braga","description":""},{"id":35,"name":"Bruselas","slug":"bruselas","description":""},{"id":8,"name":"Carcassonne","slug":"carcassonne","description":""},{"id":9,"name":"C\u00e1taros","slug":"cataros","description":""},{"id":10,"name":"Coimbra","slug":"coimbra","description":""},{"id":6,"name":"\u00c9vora","slug":"evora","description":""},{"id":29,"name":"Galicia","slug":"galicia","description":""},{"id":14,"name":"Guadalajara","slug":"guadalajara","description":""},{"id":15,"name":"Guimaraes","slug":"guimaraes","description":""},{"id":33,"name":"Landas","slug":"landas","description":""},{"id":16,"name":"Lastours","slug":"lastours","description":""},{"id":17,"name":"Lisboa","slug":"lisboa","description":""},{"id":19,"name":"Oporto","slug":"oporto","description":""},{"id":36,"name":"Pa\u00edses Bajos","slug":"paises-bajos","description":""},{"id":20,"name":"Peneda Ger\u00e9s","slug":"peneda-geres","description":""},{"id":21,"name":"Portugal","slug":"portugal","description":""},{"id":30,"name":"R\u00edas Baixas","slug":"rias-baixas","description":""},{"id":22,"name":"Tenerife","slug":"tenerife","description":""},{"id":23,"name":"Toulouse","slug":"toulouse","description":""},{"id":24,"name":"USA","slug":"usa","description":""},{"id":38,"name":"Utrecht","slug":"utrecht","description":""},{"id":34,"name":"Valle de Iruelas","slug":"valle-de-iruelas","description":""},{"id":26,"name":"Viana do Castelo","slug":"viana-do-castelo","description":""},{"id":27,"name":"Viila do Conde","slug":"viila-do-conde","description":""}],"posts_tags":[{"tag_id":5,"post_id":5},{"tag_id":5,"post_id":6},{"tag_id":5,"post_id":7},{"tag_id":5,"post_id":9},{"tag_id":5,"post_id":10},{"tag_id":5,"post_id":11},{"tag_id":5,"post_id":12},{"tag_id":5,"post_id":14},{"tag_id":5,"post_id":15},{"tag_id":13,"post_id":51},{"tag_id":12,"post_id":16},{"tag_id":25,"post_id":16},{"tag_id":13,"post_id":21},{"tag_id":11,"post_id":57},{"tag_id":11,"post_id":65},{"tag_id":11,"post_id":79},{"tag_id":11,"post_id":87},{"tag_id":11,"post_id":96},{"tag_id":11,"post_id":103},{"tag_id":24,"post_id":115},{"tag_id":24,"post_id":120},{"tag_id":24,"post_id":128},{"tag_id":24,"post_id":134},{"tag_id":24,"post_id":150},{"tag_id":19,"post_id":182},{"tag_id":21,"post_id":182},{"tag_id":19,"post_id":194},{"tag_id":21,"post_id":194},{"tag_id":7,"post_id":202},{"tag_id":15,"post_id":202},{"tag_id":21,"post_id":202},{"tag_id":27,"post_id":202},{"tag_id":20,"post_id":210},{"tag_id":21,"post_id":210},{"tag_id":26,"post_id":210},{"tag_id":20,"post_id":218},{"tag_id":21,"post_id":218},{"tag_id":26,"post_id":218},{"tag_id":10,"post_id":223},{"tag_id":17,"post_id":223},{"tag_id":21,"post_id":223},{"tag_id":17,"post_id":234},{"tag_id":21,"post_id":234},{"tag_id":6,"post_id":242},{"tag_id":17,"post_id":242},{"tag_id":21,"post_id":242},{"tag_id":21,"post_id":250},{"tag_id":14,"post_id":283},{"tag_id":22,"post_id":328},{"tag_id":22,"post_id":341},{"tag_id":22,"post_id":356},{"tag_id":22,"post_id":366},{"tag_id":18,"post_id":259},{"tag_id":4,"post_id":459},{"tag_id":9,"post_id":459},{"tag_id":23,"post_id":459},{"tag_id":8,"post_id":470},{"tag_id":9,"post_id":470},{"tag_id":16,"post_id":470},{"tag_id":8,"post_id":477},{"tag_id":9,"post_id":477},{"tag_id":9,"post_id":483},{"tag_id":9,"post_id":500},{"tag_id":29,"post_id":506},{"tag_id":30,"post_id":506},{"tag_id":24,"post_id":522},{"tag_id":24,"post_id":536},{"tag_id":24,"post_id":545},{"tag_id":24,"post_id":559},{"tag_id":24,"post_id":562},{"tag_id":24,"post_id":569},{"tag_id":24,"post_id":574},{"tag_id":24,"post_id":580},{"tag_id":24,"post_id":589},{"tag_id":24,"post_id":592},{"tag_id":24,"post_id":608},{"tag_id":24,"post_id":636},{"tag_id":24,"post_id":641},{"tag_id":24,"post_id":651},{"tag_id":24,"post_id":668},{"tag_id":24,"post_id":658},{"tag_id":24,"post_id":682},{"tag_id":33,"post_id":713},{"tag_id":34,"post_id":719},{"tag_id":35,"post_id":733},{"tag_id":36,"post_id":733},{"tag_id":36,"post_id":738},{"tag_id":37,"post_id":750},{"tag_id":36,"post_id":750},{"tag_id":38,"post_id":750},{"tag_id":37,"post_id":757},{"tag_id":36,"post_id":757},{"tag_id":37,"post_id":763},{"tag_id":36,"post_id":763}],"users":[{"id":1,"slug":"yamila","bio":false,"website":"","created_at":"Mon, 28 Apr 2014 18:31:19 +0000","created_by":1,"email":"yamila.ms@gmail.com","name":"yamila"}]},"meta":{"exported_on":"Sun, 24 May 2015 17:13:00 +0000","version":"000"}}